<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="ef8a4ebca6f4cc3e64a7ad289ebd3eb6" category="summary">Proporciona información sobre el panel, las listas de observación, las funciones y los widgets.</block>
  <block id="f9d46621c3d43242e4a3984f6d9b49d4" category="doc">Comprender las funciones de Digital Advisor</block>
  <block id="346661910d62d25c1475a0a09bd7a473" category="paragraph">Puede ver el estado general de su sistema de almacenamiento, información de alto nivel sobre el estado del sistema, inventario, planificación, actualizaciones e información valiosa a nivel de lista de observación mediante Digital Advisor.</block>
  <block id="fdcefef7d938550393c7f560b2c30cac" category="paragraph">Cuando accede a Digital Advisor por primera vez, puede crear una lista de observación o buscar un cliente, nombre de sitio, nombre del grupo, StorageGRID, nombre de host, Clúster, número de serie o ID del sistema.</block>
  <block id="dece35eb22b3654f47ea7b34c8d28b05" category="paragraph">También debe tener en cuenta los colores aplicados a las tarjetas, que indican la gravedad y el tipo de riesgos.</block>
  <block id="4d7ba674630738cac5e8b1e2fed17854" category="paragraph">Las siguientes son algunas de las características de Digital Advisor:</block>
  <block id="49e793f563ecf7cab7768c1ec94950d2" category="list-text">Reduzca los riesgos con Active IQ Unified Manager</block>
  <block id="d8d27ee684d88256c60816459952e514" category="admonition">Puede actualizar la oferta de soporte desde el widget *Configuración* del panel del sistema para obtener información sobre la base instalada y recibir asistencia personalizada.</block>
  <block id="1adfed22e84a753b83628708ada03eee" category="summary">Proporciona información para agregar una plantilla de deriva de configuración.</block>
  <block id="474c5ad2b749cb9d123843c02a15e051" category="doc">Agregue una plantilla de desviación de configuración</block>
  <block id="a90d025280adc02fe67b217063675d0d" category="paragraph">Debe añadir una plantilla para comparar las configuraciones del sistema y del clúster, y detectar las desviaciones de la configuración prácticamente en tiempo real. Las plantillas de configuración de deriva se agregan utilizando sistemas que ejecutan datos de AutoSupport.</block>
  <block id="78166ce4ccceeedfbf6aeb8682851072" category="paragraph">*Acerca de esta tarea*</block>
  <block id="73924ddc2c905c2855a59dc4ad4e29a7" category="paragraph">Los atributos de una plantilla de deriva de configuración son editables y los siguientes grupos de la plantilla admiten expresiones regulares para algunas secciones:</block>
  <block id="03937134cedab9078be39a77ee3a48a0" category="cell">Grupo</block>
  <block id="d2c24d59e0baff4d0155fbdf62590867" category="cell">Sección</block>
  <block id="f2bbdf9f72c085adc4d0404e370f0f4c" category="cell">Atributo</block>
  <block id="47b593c5940e25582a1dca06739b46cc" category="cell">*AGREGADO*</block>
  <block id="f2cfee1656082de62bc61d6f6d957ee8" category="cell">AGGR-INFO.XML</block>
  <block id="b068931cc450442b63f5b3d276ea4297" category="cell">nombre</block>
  <block id="3beefed1659b0c09798f370bfefeb567" category="cell">*CLUSTER*</block>
  <block id="a8b8f7083d259c319bbdcf79e8c313b0" category="cell">CLUSTER-INFO.XML</block>
  <block id="508767cc5bdfeffacaf1319fa70b7e0c" category="cell">nombre del clúster</block>
  <block id="630cd03f677631daf198ae03114b0479" category="cell">*LUN*</block>
  <block id="72c32ad6105c949470e7cdcebb8e7fa8" category="cell">LUN.XML</block>
  <block id="e0d26a956299752ba1653e4bf057b332" category="cell">*VSERVER*</block>
  <block id="affe66842f15d0d82eebb388d829d8c4" category="cell">VSERVER-INFO.XML</block>
  <block id="5999e4ab912c7c1d8aa6fd2225491ef2" category="cell">vserver</block>
  <block id="dd2630f76030cb00e6fa7980733e4c78" category="cell">*RED*</block>
  <block id="3520aa027a7702ae4b2c5c34dd772347" category="cell">NETWORK-INTERFACE.XML</block>
  <block id="91dd16eb6eb42839df38f62bfc3cda48" category="cell">vif</block>
  <block id="1f837483a812efd2e08b2a3e12d8b02c" category="cell">*DNS*</block>
  <block id="28dd299428285a11cb6458603bf1c56d" category="cell">DNS.XML</block>
  <block id="e4e46deb7f9cc58c7abfb32e5570b6f3" category="cell">dominios</block>
  <block id="218a984781458a9d1b3c02030403fee9" category="cell">*VOLUMEN*</block>
  <block id="583d69a4a79378ddaf1cd955ffc0c3eb" category="cell">VOLUME.XML</block>
  <block id="0acf8be1231e24946c3d10b649fb576f" category="cell">vol</block>
  <block id="21f34cc44dc8079bb3c3e391a241dae2" category="paragraph">Mediante una expresión regular, un usuario puede crear un informe de desviación de configuración que incluya desviaciones derivadas de la nomenclatura de volúmenes, agregados, clústeres, etc. Por ejemplo, si se menciona una expresión regular *aggr-name** para el atributo *Nombre* para la sección *AGGR-INFO.XML* en el grupo *AGREGADO*, entonces los valores del atributo sin el prefijo *aggr-name* se marcan como una deriva cuando se genera el informe de deriva de la configuración.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="610f90ca909a7ffba0cca7c8587ce0c7" category="list-text">En el panel izquierdo, haga clic en *Config Drift*.</block>
  <block id="88b68e34df9db916b4fe94948231ccbb" category="list-text">Haga clic en *Agregar plantilla*.</block>
  <block id="db3c8b301a3ce6ee5fa41ab7a54740f3" category="list-text">Proporcione los valores solicitados.</block>
  <block id="2eb59240b774cdd59bd034ded7487a51" category="list-text">Opcional: Puede personalizar la plantilla editando los grupos o eliminando los grupos no necesarios para una plantilla.</block>
  <block id="7fffffd83e81207eb469a895955d2d8a" category="summary">Proporciona información acerca de los diferentes tipos de informes que están disponibles para el usuario.</block>
  <block id="5205cb2f3582e719834d2230589ba0f6" category="doc">Tipos de informes</block>
  <block id="0e7d981aa2a68d23eec3e0bd5998b81a" category="paragraph">Digital Advisor ofrece distintas opciones de generación de informes que permiten supervisar y gestionar el estado y el éxito operativo del sistema.</block>
  <block id="729ee1fe065c2a9eddbc991953f9e9ea" category="paragraph">A continuación se muestran los tipos de informes que están disponibles en el Asesor digital:</block>
  <block id="fb988f484e2c15b2a450e5b4c6255e46" category="cell">Nombre del informe</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Descripción</block>
  <block id="32a07c6643e39bb3fe494292db9ae233" category="cell">Bienestar</block>
  <block id="8d4f3dea5577dce7739de17b3c022f16" category="cell">Proporciona información sobre los riesgos pendientes y reconocidos, detalles de riesgos, acciones correctivas y sistemas afectados.</block>
  <block id="117d48eb5d133fd5a508d66f884c3c85" category="cell">Bienestar – agregado</block>
  <block id="df67990129d3bd9cbda01755e666bbee" category="cell">Proporciona un resumen de los riesgos pendientes y el número de sistemas afectados.</block>
  <block id="206b11a774f63418bae21625e6f6d2fb" category="cell">Inventario de Ansible</block>
  <block id="f34a643181d75dbba89d10d14f0d8041" category="cell">Proporciona un archivo de inventario de Ansible que enumera todos los detalles del inventario del sistema por región o sitio. Este archivo se puede utilizar para la automatización.</block>
  <block id="55449fd175613962d882ab450cfc5f3c" category="cell">FabricPool</block>
  <block id="7eaee357275d531796b5348076c7abaa" category="cell">Proporciona información sobre inactivo, en frío, activo, activo, por niveles y datos sin supervisar. Este informe también incluye el libro de estrategia de Ansible para habilitar la generación de informes de datos inactivos en agregados deshabilitados.</block>
  <block id="4d604dd8f008145471dc845683399189" category="cell">Inventario</block>
  <block id="2a414d2cb2f384ea04369dd0623dab64" category="cell">Proporciona información acerca de la base de instalación para una lista de observación seleccionada, el cliente, el sitio, los niveles de grupo. Este informe se puede generar como descarga directa desde la página de detalles de inventario o desde la página Informes.</block>
  <block id="02e55cfbe6e55152bef274ca4a6a3d14" category="cell">Contratos de soporte/finalización del servicio de hardware</block>
  <block id="945bdabc5825ce732fb5d22e7dd80610" category="cell">Proporciona información sobre la lista de controladoras, bandejas y discos que han llegado al final de soporte (EOS).</block>
  <block id="8a12eef10db15850c4fa22387e8a4ff9" category="cell">Configuración recomendada</block>
  <block id="c829d71ff8f116d3f11dc69d03aa4c34" category="cell">Proporciona información sobre diversos vacíos de configuración recomendados para la configuración de gestión remota, unidades y repuestos, par de alta disponibilidad y estado de SVM.</block>
  <block id="fca571dd1b59c732f4bccd0d20435b5d" category="cell">Detalles de casos técnicos</block>
  <block id="d6cb167525a6b69100791b38c109bfe9" category="cell">Proporciona un informe anual sobre todos los casos técnicos y su estado.</block>
  <block id="5cbae6debb1f76f9bf4bec9196da5dc6" category="cell">Recomendaciones de actualización (SW y FW)</block>
  <block id="9932f2379db681a01520e32c482a3ddb" category="cell">Informe con varias pestañas sobre la moneda de software y firmware, y las versiones recomendadas de cada controladora o serie en los criterios de búsqueda.</block>
  <block id="7ba03c87de2b2098f95107674c8477ff" category="cell">Informe de ClusterViewer</block>
  <block id="acaaa059ccc549a29b26a0c1ad515bba" category="cell">Proporciona información sobre uno o varios clústeres a nivel de cliente y lista de observación. Puede generar este informe solo para la lista de observación con hasta 100 nodos.</block>
  <block id="2d99f2b259d1d48f91090cd494f911f9" category="cell">Capacidad y eficiencia</block>
  <block id="5da3b92de536337b0597bb58ef5868ac" category="cell">Proporciona información sobre los detalles de capacidad y eficiencia a nivel de clúster, cliente, sitio, grupo, lista de observación y nodo.</block>
  <block id="7780a058aaed86fab91b6e7629c71e93" category="cell">Informe de rendimiento de volumen</block>
  <block id="2bc63cd07b97ee266354dc14df194285" category="cell">Proporciona información sobre los detalles de rendimiento de los volúmenes en el nivel del clúster.</block>
  <block id="f7ced170f0a650cade73ee4d9d2d75de" category="cell">Informe de rendimiento</block>
  <block id="a26bfd54d2d0360c1432f1b51ff336ad" category="cell">Proporciona información, a nivel de lista de control, sobre el rendimiento de un clúster, nodo, nivel local (agregado) y volumen. Puede generar este informe solo para la lista de observación con hasta 100 nodos.</block>
  <block id="e5f2463f379aba48a0f9ca6c913203cc" category="cell">Densidad de I/O.</block>
  <block id="7f5c8fc8352c3e254ac3f5c7cf32c466" category="cell">El informe de densidad de I/o proporciona información sobre las operaciones de máximo rendimiento de entrada/salida para clientes en términos de consumo y densidad de datos y metadatos.</block>
  <block id="27c0c1bb0cadc9e37385f3ef549226cb" category="summary">Proporciona información sobre el panel, las listas de observación y los widgets.</block>
  <block id="d3e5b7c94097697f92f75fe7c9a676ee" category="doc">Entender la lista de observación</block>
  <block id="9f7c9f58bb8756fe75c88f458c094ff5" category="summary">Proporciona información para familiarizarse con la consola de comprobación del estado.</block>
  <block id="3cc3a0dbf287ac1f117caad7c4ff3529" category="paragraph">Basándose en la puntuación de comprobación del estado, puede alinear sus sistemas de almacenamiento con las prácticas recomendadas de NetApp para facilitar la planificación a largo plazo. Le ayuda a supervisar todos los sistemas que se ejecutan en software y hardware a través de una interfaz de usuario centralizada. Las puntuaciones de la comprobación de estado le permiten obtener información rápidamente sobre los riesgos del sistema. Las recomendaciones clave y las prácticas recomendadas le ayudan a tomar acciones para mejorar el estado de su base instalada.</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30a3a5781ffac6a88cce2ccd6925d533" category="doc">Proteja los sistemas contra riesgos de ransomware</block>
  <block id="a65c2a1d83d8e29315151edd9cb20614" category="paragraph">Puede ver los riesgos de creación, retención y FPolicy de ONTAP y, a continuación, realizar acciones para corregirlos.</block>
  <block id="6c0397360aa8b37bbbe1fa3a38744674" category="list-text">Inicie sesión en Digital Advisor.</block>
  <block id="5e0e2c126796ee31f891f0f923d864f9" category="list-text">Para los riesgos que se muestran, compruebe el nivel de impacto y siga las acciones recomendadas.</block>
  <block id="9468b2f5ff83e6a3ed59b51e8ca38dc2" category="list-text">Haga clic en la ficha riesgos únicos y en el enlace de la columna *Acción Correctiva*.</block>
  <block id="719f031257428b8b9c9c34ee45a1c9ae" category="list-text">Haga clic en la ficha *sistemas afectados* para ver sistemas con riesgos.</block>
  <block id="0733f4fb920038885a10cd7d7528474a" category="list-text">Siga las acciones de corrección que se recomiendan para proteger los sistemas.</block>
  <block id="6d18f9cdd03d3a175d54504f01f0c78b" category="summary">Proporciona información acerca de las limitaciones de la versión.</block>
  <block id="482723983a4f2af954e36ff41e567451" category="doc">Limitaciones conocidas</block>
  <block id="1eba71d64e6c5e410e558530711e835b" category="paragraph">Las limitaciones conocidas identifican plataformas, dispositivos o funciones que no son compatibles con esta versión del producto o cuya interoperabilidad con esta no es óptima. Revise estas limitaciones detenidamente.</block>
  <block id="30c68d7c9821acafb85ce89d3dd5cf9e" category="paragraph">Existen las siguientes limitaciones:</block>
  <block id="6f4abdbff187f79e2ea1ac06a9e104b5" category="list-text">Para sistemas de almacenamiento Data ONTAP que funcionan solo en 7-Mode (sistemas de almacenamiento Data ONTAP que funcionan en 7-Mode casi al final de su vida útil)</block>
  <block id="e10f6958064ae5f36e8b132d4142e626" category="list-text">Gráficos de rendimiento</block>
  <block id="fd18465573ec21a6218982055981f6b1" category="list-text">Eficiencia del almacenamiento</block>
  <block id="2a6091be36acbf3db3bd34443d143abf" category="list-text">Upgrade Advisor no admitirá planes de actualización de Clustered ONTAP anteriores a 9.0.</block>
  <block id="d429c03a130ff961e12409aee8fa2b9a" category="section-title">La edición de una lista de observación puede tardar 60 minutos en reflejarla en el Asesor Digital</block>
  <block id="de1371cd93c5974f25486b1d0496e7ff" category="paragraph">La edición de una lista de observación no actualiza inmediatamente la información en Digital Advisor. Los cambios pueden tardar hasta 60 minutos en reflejarse en el asesor digital.</block>
  <block id="2bdc4897dd362e50492e84b2adbd474b" category="section-title">Se muestra un informe en blanco mientras se programan los informes</block>
  <block id="6eeadd9a025ffd894de9d068b4e77d24" category="paragraph">Los informes programados solo están disponibles con un contrato de soporte de SupportEdge Advisor o SupportEdge Expert. Si sus sistemas no están bajo SupportEdge Advisor o un contrato de soporte de SupportEdge Expert, puede obtener un informe en blanco mientras programa informes.</block>
  <block id="d46650e342e5c88508541b7bf48a859f" category="section-title">Los riesgos reconocidos y no reconocidos pueden tardar 60 minutos en reflexionar en el Asesor Digital</block>
  <block id="de031b37ae88787ef3cdc870e9177445" category="paragraph">La situación de los riesgos reconocidos y no reconocidos no se refleja inmediatamente en el Asesor Digital. Los cambios pueden tardar hasta 60 minutos en reflexionar en el Asesor Digital y en el informe de bienestar.</block>
  <block id="181b78869ff3c2e1d0f13fbb85809980" category="summary">Proporciona información sobre cómo ejecutar el libro de aplicaciones de Ansible con la imagen del Docker.</block>
  <block id="ffa09fb8e8764d736920c50362846ed7" category="doc">Ejecute el libro de aplicaciones de Ansible con la imagen de Docker de NetApp</block>
  <block id="18e4b799fc66943cb5ca094c22421d14" category="paragraph">Antes de ejecutar el libro de aplicaciones de Ansible, asegúrese de que se ha extraído el archivo *NetApp_Ansible_**.*zip* y que el servidor web con archivos de firmware de disco o bandeja está listo.</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="section-title">Antes de empezar</block>
  <block id="2e539a8b55656611ca1f039b25d5987b" category="paragraph">Antes de ejecutar el libro de aplicaciones de Ansible con el Docker de NetApp, debe:</block>
  <block id="6b4dbbb245371383fcc0b1b43ca85958" category="inline-link-macro">Trabaje con el archivo de inventario</block>
  <block id="27f8f6c7481c543f7ac1c0d9d320816e" category="list-text"><block ref="27f8f6c7481c543f7ac1c0d9d320816e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3570d1e60985f402f1d406b1bb17fabe" category="list-text">Compruebe que NetApp Docker esté instalado.</block>
  <block id="98b7373d39b238790c1ff24532e0131d" category="inline-link-macro">Configure Docker</block>
  <block id="8eecd8834fb5f9cdc5f843b5d2c48c24" category="list-text">Tire de la imagen de NetApp Docker desde DockerHub ejecutando el siguiente comando:</block>
  <block id="037827372e4837bd8ff3497c4130c640" category="inline-link-macro">Documentación de Docker Pull</block>
  <block id="0bc0e3827b53abf3b0f9b0fe7b6c6d6e" category="list-text">Ejecute la imagen de Docker como contenedor e inicie sesión en el contenedor para ejecutar el libro de aplicaciones de Ansible.</block>
  <block id="7a08031c1198b73a67d7dbbfc0b2b499" category="list-text">Copie la ruta de la carpeta que contiene el libro de aplicaciones de Ansible y los archivos de inventario extraídos, por ejemplo, *ruta_de_libro_descargados*. El libro de aplicaciones de Ansible y los archivos de inventario deben estar en la misma carpeta para una ejecución correcta.</block>
  <block id="cb4d462d21cc15559dc794a881088007" category="list-text">Monte la carpeta como un volumen en el contenedor Docker. Por ejemplo, para montar la carpeta *Container_PATH*, debe ejecutar el siguiente comando:</block>
  <block id="b79da91e8b6cad8ff3cbbba97849f5bd" category="inline-link-macro">Documentación de Docker Run</block>
  <block id="e5552704875aa395a98f606393ed284e" category="list-text">Ejecute el libro de aplicaciones de Ansible dentro del contenedor con el comando *ansible-playbook*:</block>
  <block id="bb478311862b399ec7fa1f80b95d035f" category="admonition">Si hay un conjunto de clústeres con credenciales de inicio de sesión diferentes, debe ejecutarse el libro de aplicaciones de Ansible en cada clúster. No es necesario realizar ningún cambio en el archivo de inventario, ya que el libro de aplicaciones de Ansible omite los clústeres para los que no se ha podido iniciar sesión.</block>
  <block id="1714e9fb6abdf2199b4b533dbc09e449" category="inline-link-macro">Documentación del libro de estrategia de Ansible</block>
  <block id="722b950e7c3cbec69bb9c0beac55297d" category="inline-link-macro">Ansible: Modo de comprobación</block>
  <block id="5769cb0edb876ded60913f5ed79c0ed3" category="inline-link-macro">Validaciones de instalación del firmware</block>
  <block id="09fb789b79f3191a076b495425e54de6" category="paragraph">Después de ejecutar el libro de aplicaciones de Ansible, consulte <block ref="e7460fd6e68b3cae327d70e23589cd2e" category="inline-link-macro-rx"></block> para obtener instrucciones posteriores a la ejecución.</block>
  <block id="ca2539d7307d0d34f3e2f7bbef6876a0" category="summary">Proporciona una descripción general de la función de servicios de API.</block>
  <block id="de3992e6ea5d74abcf945b6f9ab19c22" category="doc">Conozca los servicios API</block>
  <block id="8fe538800aeef2cc4ce4a036305bf264" category="paragraph">Servicios de API de asesor digital utiliza la automatización para añadir eficiencia a sus flujos de trabajo. Dentro de los servicios de API reside el *catálogo de API*, que describe más de 100 puntos finales de API diferentes que se agrupan en más de 20 áreas de servicio diferentes. Estas API están a su disposición como cliente de NetApp y abarcan diversas áreas de interés, como la información del sistema, la eficiencia del almacenamiento, el rendimiento, el estado y las actualizaciones.</block>
  <block id="b55b7f8ad3b486e6903c05d80410b389" category="paragraph">Las API son interfaces que permiten escribir código sencillo que pueda ponerse en contacto con Digital Advisor mediante programación y devolver los datos a su entorno informático. Puede escribir código de forma que se contacte con Digital Advisor todos los días y devuelva los datos más recientes en las áreas que le interesen. A continuación, puede utilizar estos datos para rellenar su sistema de emisión de boletos o para crear sus propios paneles, páginas web o informes. El catálogo de API de Digital Advisor tiene muestras de código y un servicio para que pruebe las API en el explorador.</block>
  <block id="2eba3fd530b8be90290c1ea2652f4310" category="paragraph">La automatización con API es una forma excelente de añadir eficiencia y precisión a las tareas diarias o semanales. Libera sus recursos para que puedan llevar a cabo actividades más complejas o para automatizar nuevos flujos de trabajo. Por ejemplo, si usted tiene riesgos de salud del sistema que deben ser corregidos, usted puede automatizar por lo menos la extracción de esos artículos de Digital Advisor y la inserción en su sistema de emisión de boletos.</block>
  <block id="272eb6d717938719a6643dde54a455f1" category="section-title">Catálogo de API</block>
  <block id="609b94093c96779bd697e437a237dada" category="paragraph">El cambio en la parte superior de la página permite al usuario cambiar entre los dos modos para ver el catálogo. La vista Código se centra en los parámetros de entrada necesarios, el contenido y el formato de los datos devueltos y las muestras de código para que el usuario comience a utilizar el código. La vista experimento ofrece al usuario la oportunidad de “probar” la API en el navegador mediante un token generado obtenido de la página principal de Servicios API.</block>
  <block id="e06ee5f4d38e3f442020774d590dd8ae" category="paragraph">Cualquiera de las dos vistas permite al usuario examinar los elementos disponibles mediante el panel de navegación de la izquierda. Los elementos se organizan por servicio en orden alfabético. Dentro de un servicio determinado, puede expandir el encabezado para mostrar los diferentes extremos de API. Al hacer clic en el encabezado del servicio o en un extremo de API, se le llevará a esa sección del catálogo en el panel central.</block>
  <block id="32389560c3f1a6bf5e949c0c90761d9b" category="section-title">Usar las API</block>
  <block id="39560be2ac4b28448572ca6aff31945e" category="paragraph">Una vez autorizado y que pueda generar tokens, puede aprovechar los tokens para realizar consultas programáticas y recuperar datos. También puede probar una API desde el catálogo de API para ver de primera mano cómo funciona la consulta y el tipo de datos que devuelve. Esta es una excelente forma de asegurarse de entender cómo funcionará una API antes de crear el marco de código en su sistema.</block>
  <block id="d30bc95f114574e4f302ff7d56c38197" category="summary">Proporciona información sobre cómo alojar los archivos de firmware mediante un servidor Web.</block>
  <block id="e8d8e943135c6833b6747d1c1486332b" category="doc">Aloja los archivos de firmware mediante el servidor web</block>
  <block id="dc3625ebff827af69b299c8e6fea1420" category="paragraph">Después de descargar el paquete de automatización, los archivos de firmware se deben alojar en un servidor web.</block>
  <block id="5129ab853bf297d4240fcbf65f9e0d46" category="inline-link-macro">Servidor web mediante Python</block>
  <block id="48c7c41b72e1d678923ce3571aa65b2d" category="list-title">Paso</block>
  <block id="f48786c9c76c96752daaf8192b199d06" category="list-text">Guarde la URL base del servidor web. Si las direcciones URL del firmware del disco, del firmware de la bandeja y del procesador de servicio son *\http://&lt;web-server&gt;/path/all_shelf_fw.zip*, *\http://&lt;web-server&gt;/path/all.zip* y *\http://&lt;web-server&gt;/path/&lt;SP/BMC&gt;_&lt;version_number&gt;_fw.zip*, guarde *\http://&lt;web-server&gt;/URL como la base.</block>
  <block id="5d15b41ee5ac810b6e7268188476648c" category="paragraph">El libro de aplicaciones de Ansible detecta automáticamente el nombre de archivo.</block>
  <block id="1e3c19e3742fbfc0e6dd22bb91d109a3" category="inline-image-macro">Asesor de actualizaciones</block>
  <block id="bd006ceeb17633ee0556ac28eaf949f6" category="summary">Proporciona información acerca de las API disponibles en el catálogo de API.</block>
  <block id="40626d7035cc7f4a6caa9d104fd7d387" category="paragraph">El catálogo de la API permite examinar las categorías y las API disponibles dentro de cada una de esas categorías.</block>
  <block id="2b033bd9dec6fb568acb85aff511102a" category="paragraph">Mediante un token de acceso válido y las entradas correctas para los campos requeridos, puede realizar una llamada de prueba para una API.</block>
  <block id="1b041cdfdc19a7bdb36e4bb710521c3b" category="list-text">En el menú *Enlaces rápidos*, haga clic en *Servicios API*.</block>
  <block id="1dce9bd049d6c9e9c500be142e33de38" category="inline-link-macro">*Examinar*</block>
  <block id="54e7835f3f1f70bc142c9b5e847e6ec9" category="paragraph">Se muestra el catálogo de API.</block>
  <block id="82ee712943040cce957254912d97aba0" category="list-text">Seleccione cualquier API</block>
  <block id="04c8967b6880007c6fea1e2c0e66614d" category="list-text">En la parte superior de la página, deslice el botón hacia “experimento”.</block>
  <block id="835a43b0478137c574edbef583d126a1" category="list-text">En la navegación de la izquierda, expanda las categorías y seleccione cualquier API para ver información detallada.</block>
  <block id="fcf9335996c4ed1473286f8644d4b479" category="list-text">Expanda la API.</block>
  <block id="3bf0bb81ef29ed72536c933fd264a98e" category="list-text">Haga clic en el botón *probar fuera* de la derecha.</block>
  <block id="10d2154e0509c65c04341184204f6715" category="list-text">Proporcione los parámetros necesarios y haga clic en *Ejecutar* para ver los resultados.</block>
  <block id="541d1e8525d813225b5812766f70549c" category="paragraph">También puede examinar la sección *Responses* de la API para entender los datos que se devolverán mejor. Puede hacer clic en *valor de ejemplo* para ver el formato de los datos o hacer clic en *Modelo* y hacer clic en los caretas para expandir las secciones para ver la definición de cada elemento.</block>
  <block id="dd2ac633c61d9191fba57c56e22336db" category="paragraph">Al deslizar el botón hacia la vista *Código*, puede ver ejemplos de código en varios idiomas.</block>
  <block id="cc035831ceccd9eaf04a71fd720c7f1f" category="summary">Proporciona información acerca de las máquinas virtuales en Cloud Insights</block>
  <block id="d152c939b222bcd3e796ea901ac07554" category="doc">Integración con Cloud Insights para ver los detalles de las máquinas virtuales</block>
  <block id="79017d339350abc9b4fad94b4618ddbe" category="paragraph">El asesor digital ahora se integra en la versión básica de Cloud Insights para proporcionar a los clientes un inventario de toda la pila y comprobaciones de interoperabilidad.</block>
  <block id="7988a3af08a9ab5c3313f24277fd8cdb" category="paragraph">Las ventajas de esta integración son:</block>
  <block id="d73fc2f93b0cf7e6d3bf78fb70bff2a8" category="list-text">Supervisión SaaS simplificada de ONTAP</block>
  <block id="05bffae7acee1d751495fb2f8a0701fe" category="list-text">Visibilidad de la supervisión de toda la pila de VMware</block>
  <block id="c1541ad2124531ef89e365336511a23e" category="list-text">Ahorros en productividad para los clientes mediante comprobaciones de interoperabilidad automatizadas que ayudan en la planificación de actualizaciones de ONTAP. Esto da como resultado actualizaciones de ONTAP más fluidas y reduce los riesgos de incompatibilidad con los hosts.</block>
  <block id="ed4e4f8de723a17e6e6c4047c2858152" category="admonition">Esta función solo está disponible para contratos de actualización de SupportEdge Advisor, SupportEdge Expert y Asesor digital.</block>
  <block id="cf14d774d8d0c6d9907931e44af83d21" category="list-text">En el widget *Inventario*, haga clic en *Máquinas virtuales* para ver los datos disponibles en Cloud Insights.</block>
  <block id="5292d19ab11993bca39a0810f62fdc4d" category="list-text">Haga clic en la ficha *Descripción general de la máquina virtual*.</block>
  <block id="e0c81bd049581387caad2e365f631ca6" category="list-text">Haga clic en el *recuento de hosts ESX* para ver información sobre el host.</block>
  <block id="79fc7fc3d1c3888f0da7bea1712b7cb0" category="list-text">Haga clic en *Nombre ESX* para navegar hasta Cloud Insights para ver más información.</block>
  <block id="cf03e3b283bc7fa70a7713acb40de102" category="doc">Suscribirse al correo electrónico de revisión de bienestar</block>
  <block id="21ad3730eb42f0e7e97440864d89b224" category="paragraph">Puede suscribirse al correo electrónico de revisión de bienestar para recibir un correo electrónico mensual que resume el estado de bienestar, sistemas que están próximos a sus fechas de renovación y sistemas que requieren una actualización de los productos de NetApp en su base instalada. Recibirá un correo electrónico de revisión del bienestar para que pueda ver un resumen mensual y tomar medidas para sus sistemas. También tiene opciones para ver, editar, compartir y eliminar sus suscripciones. En cualquier momento, si decide no recibir el correo electrónico, puede cancelar su suscripción de recibir también el correo electrónico.</block>
  <block id="74bac88334325995c9ac3011aacb8ce6" category="paragraph">Una vez activada la suscripción, deberá seleccionar una fecha de inicio al agregar una suscripción. El resumen mensual del correo electrónico ofrece una vista de las acciones de comprobación del estado, renovación, actualización y estado excepcionales. Puede confirmar la dirección de correo electrónico y que se ha enviado el correo electrónico a la dirección de correo electrónico especificada. También tiene la opción de eliminar suscripciones.</block>
  <block id="758be7d229b841d1130a3c7c210ffbdf" category="admonition">Esta función solo está disponible a través de las ofertas de servicio SupportEdge Advisor y SupportEdge Expert de NetApp.</block>
  <block id="e7b254db09865dd430cfc8b7b0677352" category="list-text">En el panel izquierdo, haga clic en *Revisión de bienestar*.</block>
  <block id="2e732ac605c2ed9156bbd850efb40083" category="list-text">Haga clic en *Agregar suscripción*.</block>
  <block id="5fc44cddfe7ebd9f1c1db179221f47cf" category="list-text">Proporcione la información necesaria en los campos *Nombre de los campos Suscripción*, *elegir categoría*, *Buscar cliente* y *correo electrónico* del cuadro de diálogo *Agregar nueva suscripción*.</block>
  <block id="85bb97cf1fc6a37ea1a5e97e0e2e1a8b" category="list-text">Haga clic en *Suscribirse*.</block>
  <block id="59986442c027a30a72ff51fcf5ad3c9b" category="paragraph">Una vez que la suscripción se haya realizado correctamente, recibirá un mensaje *Suscripción ha sido añadida*.</block>
  <block id="4bf24111ed7846edf31112cd54f977f7" category="summary">Le ayuda a comprender los flujos de trabajo y a comenzar a utilizar el asesor digital.</block>
  <block id="9df05130b53153d473ac75b8468832e2" category="doc">Inicio rápido para Digital Advisor</block>
  <block id="e343dbdc5c146bf7201ffb387c076db1" category="paragraph">Digital Advisor se ha mejorado y rediseñado para ayudarle a realizar las tareas de manera más eficaz. La interfaz de usuario se ha desarrollado para guiarle a alcanzar los objetivos deseados.</block>
  <block id="57a12a643f6d5e73b46f069efe90b7a2" category="paragraph">Puede consultar el siguiente diagrama para comprender los flujos de trabajo de Digital Advisor.</block>
  <block id="905902c19ab6d4d3f9448f10df9d50f0" category="inline-image-macro">Flujo de trabajo del asesor digital</block>
  <block id="6772c3598d37823b8896ecdd3c1dadc1" category="paragraph"><block ref="6772c3598d37823b8896ecdd3c1dadc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="52d4996b42fe03a547cbeb424690436d" category="paragraph">Puede ver el siguiente vídeo para empezar a utilizar Digital Advisor:</block>
  <block id="baa9525000e838978ad307d2ffa6ce17" category="paragraph">Todos los widgets de Digital Advisor no son compatibles con todas las plataformas. Digital Advisor identifica la plataforma del sistema de almacenamiento y muestra únicamente el conjunto de tareas que se pueden realizar en el sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="6fda8feb3296b57c0c20a9ab7542ac2a" category="paragraph">Lea la siguiente información para conocer los widgets compatibles con el sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="fa0a9488678326eeee7398751bbe2d01" category="cell">*Widget*</block>
  <block id="ca4ae4faff37f22c0ffe6a214e8a4b08" category="cell">*Cliente*</block>
  <block id="f72e303ceb317ddb2d49f55359f01d75" category="cell">*Cluster*</block>
  <block id="04eaef0c64f7604067332b0b05e598d3" category="cell">*Nodo*</block>
  <block id="fe40d8b49a8a95c2a28179b7ef3039d6" category="cell">Compatible con todas las plataformas</block>
  <block id="61583caaac5d274ab78d4c71e3dc0ae8" category="cell">Renovaciones</block>
  <block id="28e26766a62bd9ef329986f7963b6357" category="cell">Adiciones de capacidad</block>
  <block id="7c3098d5e7bbe4908e01ab684d9cd021" category="cell">Solo compatible en Clustered Data ONTAP</block>
  <block id="240f9686efc9548a1d556d924c143924" category="cell">Actualizaciones</block>
  <block id="f39b53c109ef22724fc3808f3709808c" category="summary">Proporciona información para agregar una lista de observación al panel de control.</block>
  <block id="19a1aa0085c346ac0453f3463cfe5ae0" category="doc">Cree una lista de observación</block>
  <block id="da2d66a259f4a63d3108ebfd2b3e72c3" category="list-text">En el panel izquierdo, haga clic en *Listas de comprobaciones*</block>
  <block id="ba76cc75fba1482c23f5d61fcf99fc47" category="paragraph">Aparece la pantalla *Administrar lista de observación*.</block>
  <block id="f93fd0b56ed95d156b42c479f821efef" category="list-text">Haga clic en *Crear lista de observación*.</block>
  <block id="6e6456ff615835fa78db50bf4c134885" category="list-text">Introduzca un nombre para la lista de observación.</block>
  <block id="d757f95a394959d080114b15fde1d52e" category="paragraph">Puede agregar un máximo de 15,000 sistemas bajo una categoría y 500 sistemas con un número de serie.</block>
  <block id="4e8d1ca8d221cc5795ac4f7e56661686" category="paragraph">Aparecerá el panel de control de la lista de observación.</block>
  <block id="6d70d8473310213564444d3b9fe477dd" category="summary">Proporciona información sobre cómo evitar que se llene un volumen para evitar una interrupción.</block>
  <block id="a80aea1c7f0129b13ea55e329311ec63" category="doc">Evite que el volumen se llene para evitar una interrupción</block>
  <block id="c185e2d804ea74628fccd45ec760120b" category="paragraph">Cuando inicie sesión en Digital Advisor y observe la insignia roja en el widget *Configuración*. Al hacer clic en el widget, puede observar que el volumen está lleno al 98 % y que esto puede provocar una interrupción del servicio. La solución de este problema evitaría el llenado de volúmenes, lo que provocaría que se bloquee y falle la lectura, lo que provocaría que las aplicaciones accedan a él.</block>
  <block id="ce18cbcf742aed8e35c658e5625fc984" category="inline-image-macro">Widget de configuración</block>
  <block id="60436722270a4533c09cb8939f672895" category="list-text">Haga clic en *acciones* en el widget *Configuración*.<block ref="6aa7a8b05df22247419ddcea980afa15" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="586072113125e441fad32377fb3b55fc" category="inline-image-macro">Resumen de riesgos</block>
  <block id="eae8b28f90d4f0bef1cf3c21d4b34b89" category="list-text">Haga clic en la ficha *riesgos únicos*. Al hacer clic en el enlace *Acción Correctiva*, puede cambiar los umbrales de advertencia o asignar más espacio al volumen.<block ref="bae9c6e4d72077c1f8c2b8eef31cbb4e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="93ae395e2672dbc470bc375ec78e11e4" category="summary">Proporciona una descripción general de la característica de deriva de configuración</block>
  <block id="039bebff198c8cd18e071d60368ea6a5" category="doc">Entender la desviación de la configuración</block>
  <block id="1a4bd064e1cb8fcdad31574facf63def" category="paragraph">La función de desviación de configuración identifica las desviaciones de configuración comparando una plantilla del sistema con una plantilla del sistema "dorado" o base. Puede programar informes de desviaciones semanales o mensuales, o bien generar informes bajo demanda. Puede mitigar algunas desviaciones utilizando los Libros de estrategia de Ansible, que se proporcionan en el informe de deriva de configuración.</block>
  <block id="00c936ae5068ea9685cb242934d6e619" category="paragraph">Esta función solo está disponible para sistemas con contratos de asesor y soporte experto.</block>
  <block id="c66fe758a8cf22beffdabb8f048395bc" category="paragraph">Puede consultar el siguiente diagrama para comprender el flujo de trabajo a fin de identificar las desviaciones de la configuración y generar el informe.</block>
  <block id="ae388a363ae9fad14e8ddbb635cf11a9" category="inline-image-macro">flujo de trabajo de desviación de configuración</block>
  <block id="bd7c8ab041a2ad665bf462b1a7a3644f" category="paragraph"><block ref="bd7c8ab041a2ad665bf462b1a7a3644f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="07bdeb694d8afc8ca3ac40f7f85ed9e7" category="paragraph">Puede ver el siguiente vídeo para generar y ejecutar una libro de aplicaciones de Ansible para solucionar las desviaciones de la configuración:</block>
  <block id="3be360a5cb329666d65e17b5ecd32b3c" category="summary">Proporciona información acerca del trabajo con el archivo de inventario.</block>
  <block id="69e0d4a3abb68d55b51aa1e3824395d1" category="doc">Trabaje con el archivo de inventario</block>
  <block id="d9d85047436d37abb6c5c8deca6fe036" category="paragraph">El archivo de inventario consta de los LIF de administración del clúster de los sistemas que pueden optar a las actualizaciones de firmware. Contiene la lista de clústeres con información de nombre de archivo del firmware de disco y bandeja donde sea aplicable.</block>
  <block id="d6c78c605ec5b1cf9ed3237663470e46" category="paragraph">Para la actualización del firmware del procesador de servicio, los nombres de host de nodos y la IP de SP/BMC se incluyen en el archivo de inventario.</block>
  <block id="4bfcc6f41dca1008b82bd33b35e9028c" category="section-title">Formato de archivo de inventario</block>
  <block id="fe8a16b14aa3ee9b81fea5b3d12d7502" category="paragraph">A continuación se muestra un formato de archivo de inventario con actualizaciones de disco y de firmware de bandeja:</block>
  <block id="dfd53194ddb4429fa3de6c8de298ffa3" category="paragraph">En el ejemplo, las actualizaciones de firmware de la bandeja y del disco son aplicables en las actualizaciones de firmware del clúster-1 y del disco, y del SP/BMC se aplican en el clúster-2.</block>
  <block id="d641c6af52d8237b407874f343977ddf" category="section-title">Elimine un clúster del archivo de inventario</block>
  <block id="439cd58655da1c45e5e152c25dfb0733" category="paragraph">En caso de que no desee aplicar actualizaciones de firmware en un clúster determinado, puede quitar el clúster del archivo de inventario.</block>
  <block id="16b271c335b653efcece7dadc13b916b" category="paragraph">Por ejemplo, si no desea aplicar actualizaciones de firmware de disco en clúster-2, puede quitarlo del archivo de inventario con el siguiente comando:</block>
  <block id="b19674d12a203b0c80b8202ba4bf9303" category="paragraph">Puede observar que se han eliminado todos los datos del clúster-2.</block>
  <block id="b860f6d4e359bd2f759cab9711936f2d" category="paragraph">Si desea aplicar solo las actualizaciones de firmware del disco en cluster-1 y no las actualizaciones de firmware de la bandeja, puede hacerlo mediante el siguiente comando:</block>
  <block id="75a224357589706495901ad497cb3098" category="paragraph">Puede ver que la clave y el valor _shelf_fw_File_ se han eliminado del cluster-1.</block>
  <block id="dd2f14a8d126300e4d4b5f68789f76c1" category="admonition">No se admite la adición manual de clústeres o controladoras.</block>
  <block id="e02babead98c40fa29fb8fc1d8fdc331" category="summary">Ofrece información para ver y analizar el estado de su sistema de almacenamiento y reconocer los riesgos.</block>
  <block id="e5ec766403e277fb64b1373cde7b1e02" category="doc">Ver y reconocer el riesgo</block>
  <block id="271d577ec8f32c51ee101c1c091a870f" category="paragraph">Puede analizar los atributos de estado del sistema de almacenamiento consultando las acciones y riesgos asociados con él. Debe ver las acciones correctivas y mitigar manualmente el riesgo.</block>
  <block id="c8c26be9319b332a2b6294dcfb6585b6" category="list-text">Haga clic en el widget wellness Attribute del panel o haga clic en *Ver todas las acciones* para ver la lista de todas las acciones y riesgos.</block>
  <block id="09cf3ca5d8f7efac34773df93eb9049a" category="list-text">Consulte las *acciones* y *riesgos* asociadas con el atributo wellness.</block>
  <block id="fc9f98aa0c178e3deb4bbfb52980b9ee" category="list-text">Haga clic en *acciones* para ver los riesgos asociados con las acciones, haga clic en *riesgos* para ver todos los riesgos, o haga clic en *sistemas afectados* para ver los sistemas que requieren atención.</block>
  <block id="2c60e29192926ea042adbfd8b4ef0fbd" category="list-text">Haga clic en el riesgo para ver el resumen de riesgos.</block>
  <block id="c6f1cb771fe8d368c81ecb4ae31f7c66" category="list-text">Haga clic en *Ack* para confirmar el riesgo.</block>
  <block id="747d136ecce6fb802da86b65cb0bad59" category="paragraph">La información detallada del resumen de riesgos se proporciona junto con acciones correctivas que deben realizarse manualmente para mitigar el riesgo.</block>
  <block id="712521b43d0b848d99bf5f898ee9c033" category="list-text">Si no desea o no puede mitigar el riesgo en este momento, proporcione los valores para los campos y haga clic en *reconocer*.</block>
  <block id="6f93dec8e32211fde259c444ab2d63fb" category="paragraph">El riesgo se añadirá a los riesgos reconocidos.</block>
  <block id="862744f0ea49f8f06aab2a99ec7a3482" category="admonition">Si ya no desea que se reconozca un riesgo, puede ignorar el riesgo haciendo clic en *un-Ack* y siguiendo los mismos pasos.</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="summary">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Derechos de autor</block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="fea651c80f853524fd5c34e4ec0610f8" category="summary">Proporciona información sobre cómo instalar y ejecutar actualizaciones de firmware con el libro de aplicaciones de Ansible.</block>
  <block id="c8cc6f58456eb3a7923573bb5d9a8b03" category="doc">Instalar y ejecutar el paquete de automatización de Ansible con firmware AFF y FAS (usuarios con experiencia)</block>
  <block id="c35aa20a55cbeb586909eacd3abea8d0" category="paragraph">Los usuarios con experiencia pueden instalar y ejecutar rápidamente el paquete de automatización de Ansible del firmware AFF y FAS.</block>
  <block id="2cc3e52bf2e235fe75c3143d19d34c35" category="section-title">Actualización de firmware con Ansible mediante la imagen de Docker de NetApp</block>
  <block id="bfafdb377b55f8c583e98a32ccdf8474" category="list-text">Tire de la imagen de Ansible Docker al host Linux:</block>
  <block id="8bd5159be69cec3bca8f9049d6789053" category="list-text">Ejecute la imagen docker como contenedor en el host Linux:</block>
  <block id="48582f003b9d46eb75cc5c0f091645cf" category="admonition">El libro de aplicaciones de Ansible y el archivo de inventario deben estar en la misma ruta.</block>
  <block id="b0b55cc3165f03b42b1aeb76c565fe05" category="list-text">Ejecute el libro de aplicaciones de Ansible en el host Linux. Las actualizaciones de firmware se ejecutan en segundo plano durante unas horas.</block>
  <block id="a423ce4370bc5efb50a9f9b6edd15965" category="admonition">Si las direcciones URL del firmware del disco, del firmware de la bandeja y del procesador de servicio son *\http://&lt;web-server&gt;/path/all_shelf_fw.zip*, *\http://&lt;web-server&gt;/path/all.zip* y *\http://&lt;web-server&gt;/path/&lt;SP/BMC&gt;_&lt;version_number&gt;_fw.zip*, proporcione *\http://&lt;web-server&gt;/path/ como la dirección URL del paquete de entrada del firmware base. Si hay un conjunto de clústeres con credenciales de inicio de sesión diferentes, debe ejecutarse el libro de aplicaciones de Ansible en cada clúster. No es necesario realizar ningún cambio en el archivo de inventario, ya que el libro de aplicaciones de Ansible omite los clústeres para los que no se ha podido iniciar sesión.</block>
  <block id="4f7ce3962f437c3c5eba2302e70876be" category="list-text">Inicie sesión en el clúster como administrador del clúster y compruebe que el nuevo firmware de la unidad se haya instalado:</block>
  <block id="2bff8e26d2bffb6e1959b7e7a8ee7b5a" category="section-title">Actualización de firmware si ya se utiliza Ansible</block>
  <block id="112380f3f709a44ef8f75f6d665ac2c9" category="list-text">Instale Python y Ansible y, a continuación, descargue los paquetes de Python mediante PIP:</block>
  <block id="03f27531419e8390d55e5ee184b373c7" category="list-text">Instale la colección de Ansible de NetApp:</block>
  <block id="9b838c4ce633e917e74290b161349c3a" category="list-text">Asegúrese de que el libro de aplicaciones de Ansible y el archivo de inventario están en la misma ruta y, a continuación, ejecute el libro de aplicaciones de Ansible. Las actualizaciones de firmware se ejecutan en segundo plano durante unas horas.</block>
  <block id="75fb68630cabac33011c445584315dfc" category="summary">Proporciona más información sobre Ansible.</block>
  <block id="bf07f432276ee2fe7e55f9ea12c2ba5a" category="doc">Obtenga más información</block>
  <block id="3334f093f94c914eeabb709448d36d67" category="paragraph">Puede obtener ayuda y encontrar más información mediante varios recursos.</block>
  <block id="5d08ea99dda2f857e6edb3d641d26b98" category="inline-link-macro">Información sobre solución de problemas</block>
  <block id="e350176e2ca4464b7c8bb3efa4e581fa" category="inline-link-macro">Espacio de trabajo Slack</block>
  <block id="e1ceb514961568f187bb88fa116f776f" category="list-text">Correo:ng-active-iq-feedback@netapp.com[correo electrónico]</block>
  <block id="ededec00f7d24950f152983df2ad1f73" category="list-text">Botón de asistencia técnica del asesor digital para obtener asistencia y comentarios.</block>
  <block id="a789bbd5cd15d75a39f05ef8f875cf51" category="summary">Proporciona información para renovar el software y el hardware del sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="6134af206850e07eeb1d6838aae2ceb5" category="paragraph">Puede identificar de forma proactiva el software y el hardware que ha caducado o que está a punto de expirar en los próximos 6 meses, y enviar una solicitud para renovar el hardware y el software.</block>
  <block id="86592c16b8e8d8d0b3cfdda42cfb12b9" category="list-text">Haga clic en *Renewals* en el widget *Planificación*.</block>
  <block id="0d9283785cad0930c05662c95f72d63d" category="list-text">Seleccione los sistemas que desea renovar y haga clic en *renovar*.</block>
  <block id="f3a5f842bf6c3b73bcf58318a3511acf" category="list-text">Si lo desea, puede introducir comentarios adicionales.</block>
  <block id="2939fe6c5b77679da5984bbe596d4b9a" category="list-text">Haga clic en *Enviar*.</block>
  <block id="79e6bb72bf3b27322743b85d46e7028f" category="summary">Proporciona información sobre cómo evitar el tiempo de inactividad y la posible pérdida de datos.</block>
  <block id="a66a2f6647458a57d2e6fc1df3f920bf" category="paragraph">Cuando inicie sesión en el asesor digital y observe la insignia roja en el widget *disponibilidad y Protección*, puede tomar medidas para solucionar riesgos críticos. Sin la corrección de firmware, estas unidades son vulnerables a dejar de funcionar después de ciertas horas de encendido. De este modo se evitarían tanto el tiempo de inactividad como la posible pérdida de datos.</block>
  <block id="7668feb1d998cf5c94c1e24359309154" category="list-text">Inicie sesión en el asesor digital.</block>
  <block id="a9d1a3c661cd780de1547f8874ba7fa9" category="inline-image-macro">Widget de protección de &amp;amp; disponibilidad</block>
  <block id="4b5886406c71d9a6478bc858959901d2" category="list-text">Haga clic en *acciones* en el widget *disponibilidad y protección*.<block ref="5a8b574aaf1c16ebb902595925228ace" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4e91f704233072d4cd24a403d5175cfc" category="paragraph">Para los riesgos de seguridad de alto impacto, siga las acciones recomendadas que consiste en actualizar el firmware del disco.</block>
  <block id="36ae45e0f51d582bd7ecffce242361dd" category="list-text">Haga clic en el enlace *Nombre de riesgo* para ver el resumen de riesgos.<block ref="961d5eee8f3900b106dbb0a2777f7ace" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="57b854162d6caadf0053934ab77436cd" category="inline-image-macro">Acción correctiva</block>
  <block id="194764f556fc1cef4cadf0744c5dc483" category="list-text">Haga clic en la ficha *riesgos únicos* y, a continuación, haga clic en el vínculo de la columna *Acción Correctiva*.<block ref="40b4aae1cc80ba37a700a5a58756afdd" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="eea107c69ccee0cbe0becace353b156f" category="paragraph">Digital Advisor genera libros de estrategia o scripts personalizados de Ansible para actualizar el firmware del disco necesario, incluidos los archivos de firmware del disco.</block>
  <block id="0a6792a12eae97ba02fc8390bfc77b8c" category="inline-image-macro">Firmware de AFF y FAS</block>
  <block id="03ad1b597ecef769f82b062d6ca40935" category="list-text">Haga clic en el icono *Ansible “A”* para generar y descargar las secuencias de comandos.<block ref="de1b9e535c23b0fc7148d0cda53eb930" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cfe3edab2601e99b9745cec9fd8ad086" category="summary">Proporciona información sobre cómo renovar los contratos de soporte de sus sistemas.</block>
  <block id="fba041f597391cccf20df624e451614c" category="doc">Renueve sus contratos de soporte</block>
  <block id="55c259bf51c9908c5e33fc4b248b3f61" category="paragraph">Puede ver la calificación y el resumen de todos los contratos de soporte activos del panel. Puede realizar acciones basadas en las recomendaciones clave que se proporcionan en orden de prioridad.</block>
  <block id="4dc41be6abef4ee242883df1a57fb262" category="list-text">En el Panel de control de estado, haga clic en el widget *asistencia y derechos*.</block>
  <block id="195a1e51a63db10df6d13350df648daf" category="list-text">Si alguno de sus contratos de soporte del sistema ha caducado o está a punto de expirar, haga clic en el widget *contratos de soporte activo*.</block>
  <block id="f166a7d8aa57a3dbeef11dc2e8abe7a8" category="list-text">Seleccione las casillas de verificación y haga clic en *renovar* para iniciar el proceso de renovación de los sistemas seleccionados.</block>
  <block id="b1151aae9531d2f5e85d085e8878cea6" category="summary">Estas preguntas frecuentes pueden ser de ayuda si solo está buscando una respuesta rápida a una pregunta.</block>
  <block id="066ec3a176aff9b4f9af4ff3ece3ded7" category="doc">Preguntas frecuentes sobre el Asesor Digital</block>
  <block id="d081980d8864e66b493d75e555fbb3e9" category="paragraph">Las siguientes preguntas proporcionan respuestas a sus preguntas frecuentes acerca de Digital Advisor.</block>
  <block id="73cbb404e3fdd583d819be0e2eb8034e" category="section-title">Caso no técnico</block>
  <block id="b09ac678fb70485b6003259d225086ea" category="paragraph">*¿Qué es un caso no técnico?*</block>
  <block id="49b0363cd6699cf55e78d722000a5e8c" category="paragraph">Cuestiones como la imposibilidad de ver los sistemas en el inventario, las fechas de los plazos de contrato incorrectas, etc., que no son de carácter técnico, se clasifican como casos no técnicos.</block>
  <block id="53184e7a4bde7d1975ba90074c0a52d3" category="paragraph">Se debe crear un caso no técnico para los siguientes casos:</block>
  <block id="9f289da80756bc405e29b49d51ac81d8" category="list-text">Faltan sistemas en el inventario</block>
  <block id="7f03ee6a26eada8c343d4876fe635184" category="list-text">Retirada de un sistema de la base de instalación</block>
  <block id="e8298308fc4d536ad5a50bc21152434f" category="list-text">Fechas de término del contrato incorrectas o faltantes</block>
  <block id="6fece82477cde8bae9bdb844907c3dc2" category="list-text">Oferta de soporte incorrecta</block>
  <block id="8d561f83f3c24e7d066a3cd084ed3764" category="paragraph">*¿Cómo creo un caso no técnico?*</block>
  <block id="6c92285fa6d3e827b198d120ea3ac674" category="inline-link-macro">aquí</block>
  <block id="b881d2001fba3b1062cec6417c32bb74" category="list-text">Seleccione la categoría adecuada en la lista desplegable *Categoría de comentarios*.</block>
  <block id="12330277a5f9a61a6bc1beddec10eeff" category="list-text">Introduzca los detalles necesarios y proporcione información adicional en la casilla "Comentarios".</block>
  <block id="4b5d2dd70af718ebe67bfea5b43d8667" category="list-text">Haga clic en *Enviar*.</block>
  <block id="014b609750aa0ccedbb6b4212fb3f2df" category="paragraph">Se crea un caso y se proporciona un número de caso para su referencia.</block>
  <block id="78922dd3155059d302d1fdc4e6e2d629" category="paragraph">*¿Cómo puedo proporcionar comentarios o hacer otras preguntas relacionadas con el asesor digital?*</block>
  <block id="ac028435b37412dea24f9b1040cc0dc4" category="paragraph">Para proporcionar comentarios o hacer preguntas, envíe un correo electrónico a mailto:ng-activeiq-feedback@netapp.com[.underline]#ng-activeiq-feedback@netapp.com#].</block>
  <block id="8ddbb4960ae1ce3eafd141c7e16ad702" category="paragraph">*¿Cómo puedo acceder a la eficiencia del almacenamiento en Digital Advisor?*</block>
  <block id="f079f17b0940258743d34e7b771c715f" category="inline-link-macro">Asesor digital</block>
  <block id="1f7190b58ba77336a9e9c5d8010a216d" category="list-text">Busque un cliente, sitio, grupo, clúster o nodo en el cuadro de búsqueda superior derecho para acceder a la consola correspondiente.</block>
  <block id="f30fbe64196609d84d8615d57fc452c4" category="list-text">Haga clic en *eficiencia de almacenamiento* en la navegación de la izquierda.</block>
  <block id="b9fc81c6a264c571164cb5ed34f3d618" category="admonition">Los paneles creados con una lista de observación no se mostrarán en el widget Storage Efficiency.</block>
  <block id="2206003195e83e7dfa4c2c9011926729" category="paragraph">*¿Se muestran las relaciones de visualización del asesor digital para todos los sistemas ONTAP?*</block>
  <block id="2c66ccfb9136989ebd0b2f7794383ba0" category="paragraph">El asesor digital muestra las proporciones de los sistemas que ejecutan ONTAP 9.1 y versiones posteriores.</block>
  <block id="83f45cad5e6f535ff10e564a526baad0" category="list-text">Deduplicación</block>
  <block id="82af841589057aa8922b1ac3bb4a28a4" category="list-text">Compresión</block>
  <block id="14c3c56ff2a98d1a9c47b63a917f67a3" category="list-text">Compactación de datos</block>
  <block id="999cc42b236c7aee1157ff02d6f1bcd5" category="list-text">Clones</block>
  <block id="9147e5e61a7b9260dec09f3a6eb3e5be" category="list-text">Snapshot</block>
  <block id="4607346b33eee4e6a2891bed9f7bd75f" category="paragraph">*¿Qué son los datos físicos utilizados y los lógicos?*</block>
  <block id="fa23175e7bcd622e3124ac47ad2ac225" category="list-text">Bloques físicos consumidos/datos físicos utilizados</block>
  <block id="eccc5f12f48e88329c29d59f7fb7399f" category="list-text">Cantidad de espacio que se utiliza para los datos ahora (en lugar de reservarse para uso futuro)</block>
  <block id="c299ceefe4739c6609844682b86349c4" category="list-text">Incluye el espacio utilizado por las copias de Snapshot agregadas</block>
  <block id="fa72b749302bf3b8957c8abf2acf2d82" category="list-text">El espacio consumido/escrito realmente por el cliente</block>
  <block id="de71714b6d790e6f2a901c6c63045604" category="list-text">Datos lógicos totales utilizados</block>
  <block id="522573efa17813e55f87c7cbae5c665d" category="list-text">Muestra el tamaño lógico utilizado en el agregado.</block>
  <block id="76961ec33cf185290a8b0dced033a18b" category="list-text">Esto incluye volúmenes, clones y snapshots en el agregado.</block>
  <block id="43f302f7ba1d2f90ab1fb1a174f89e61" category="list-text">El tamaño lógico se calcula según el uso físico (escrituras reales) y el ahorro que se obtiene en el agregado.</block>
  <block id="770b033112d1f3ec483eae3f0376cba5" category="list-text">No incluir el espacio reservado para uso futuro</block>
  <block id="fee1bf4ad7d1f9d9f0b5840dbdfc417a" category="list-text">Agregados raíz</block>
  <block id="174527e8830337d88ba77cf782633189" category="list-text">Volúmenes sin conexión</block>
  <block id="872d1e8c2f7648403bbfc1b139c3b484" category="list-text">Volúmenes raíz/administrador de Vserver</block>
  <block id="2e3f400b5c42bd491bb0b106dbc41434" category="list-text">Volúmenes de configuración de MCC</block>
  <block id="5104ffb6ada9a72f38b9cfe6696d45ef" category="paragraph">Sin copias snapshot (calculadas primero por agregado):</block>
  <block id="aee8bfb2d0d5d3e3c92513c62e58c58e" category="cell">*Funcionamiento*</block>
  <block id="fa556b827144248698e8b0105e5108b3" category="cell">*Fórmula*</block>
  <block id="8cc25718cb08fca5f9a9711a17f71e9b" category="cell">Aggr Logical se utiliza sin copias snapshot</block>
  <block id="93e1642b9a2163d0e286ed5b4dd986a4" category="cell">Tamaño lógico utilizado por volúmenes, clones y copias de Snapshot en el agregado: Tamaño lógico utilizado por las copias de Snapshot</block>
  <block id="c13349c903de3c465840d6a0c76af43c" category="cell">Agrupación física utilizada sin copias snapshot</block>
  <block id="08cef9a368702eeeac7161ce30e64036" category="cell">Ratio de eficiencia de clientes sin copias Snapshot</block>
  <block id="f567b2b8924d3eb6ec09c5dc410cbffc" category="cell">SUM [Aggr Logical used without snapshot copies for all aggregates and for all nodes of a customer] / Sum [Aggr Physical used without snapshot copies for all aggregates and for all nodes of a customer] : 1</block>
  <block id="202ef30b2f3a15d4c82c8b78c06fa753" category="paragraph">Con copias Snapshot:</block>
  <block id="888f76b18cd7638b969e9ac5eebc981e" category="cell">Tamaño lógico del cliente con copias Snapshot</block>
  <block id="5e172371942a821fe719bb9927e028ac" category="cell">Suma [Tamaño lógico utilizado por volúmenes, clones y copias snapshot de todos los agregados y de todos los nodos de un cliente]</block>
  <block id="ad553b325f74022f6cdb9816eef8e372" category="cell">Tamaño físico del cliente utilizado con las copias Snapshot</block>
  <block id="caac557a2f6913ad1dc30764cebdcb51" category="cell">Suma [Tamaño físico total utilizado para todas las agrupaciones y todos los nodos de un cliente]</block>
  <block id="ef57ca9e5d4bfb77cfc6e251d21a1763" category="cell">Ratio de eficiencia de clientes con copias Snapshot</block>
  <block id="94ac4db23e5bf0c5c79c132d9e499226" category="cell">Tamaño lógico del cliente con copias y clones Snapshot / Tamaño físico del cliente utilizado con copias y clones Snapshot : 1</block>
  <block id="504e36e2268a4abc438382c6e58210df" category="paragraph">Cálculos de tablas de eficiencia:</block>
  <block id="b12bcb5d643bed309360544737bf24d4" category="cell">El espacio físico utilizado por el cliente</block>
  <block id="d27940afaa3670698836aa97aaaf5284" category="cell">Suma de espacio físico utilizado por la agrupación para todas las agrupaciones y todos los nodos de un cliente</block>
  <block id="625abfc517917229cf36b11cf3bdec00" category="cell">Tamaño lógico del cliente utilizado sin copias snapshot</block>
  <block id="cac9b390967d1a57de89a94a58768553" category="cell">Suma de tamaño lógico utilizado por volúmenes, clones y copias snapshot: Tamaño lógico utilizado por las copias snapshot para todos los agregados de todos los nodos de un cliente</block>
  <block id="35861b17dd609cc6e380a872314d8539" category="cell">Tamaño lógico del cliente utilizado con las copias de Snapshot</block>
  <block id="f4c53520bd67a034cfda9f5ab6850807" category="cell">Suma de Tamaño lógico usado por volúmenes, clones y copias snapshot en el agregado de todos los agregados de todos los nodos de un cliente</block>
  <block id="32fe127357a619e7e7f62af1d2f3819c" category="cell">Ahorro total de espacio</block>
  <block id="39769b329c3be86894154b7e697acdb4" category="cell">Espacio lógico total utilizado: Espacio físico total utilizado</block>
  <block id="755336e4aa89a7752f104b5a608365fc" category="cell">Ahorro con la deduplicación</block>
  <block id="6d5145b44af8f83cad3a06be23c01bf0" category="cell">Suma de espacio ahorrado por deduplicación de volumen + espacio ahorrado por detección de patrones cero en línea de cada agregado de todos los nodos de un cliente</block>
  <block id="8a78a23b30fd79b77d26a6d6c4c6c250" category="cell">Ahorros en compresión</block>
  <block id="a2669e6da9e376c46aca3cf4e89b013a" category="cell">Suma de espacio ahorrado por compresión de volumen de cada agregado de todos los nodos de un cliente</block>
  <block id="08d4c45c5e7b197f80414c4bc9c995db" category="cell">Ahorro de compactación (para ONTAP 9.1)</block>
  <block id="af9b35e9306bf26cb8e0020d360bd317" category="cell">Suma de espacio ahorrado por compactación agregada de cada agregado de todos los nodos de un cliente</block>
  <block id="8041e90b5e40701b98194ae34ade011e" category="cell">Ahorro de compactación (para ONTAP 9.2 y versiones posteriores)</block>
  <block id="f993bf4d6ca0d3b79d12f8965352feb2" category="cell">Suma de espacio ahorrado por reducción de datos agregada de cada agregado de todos los nodos de un cliente</block>
  <block id="57b49fee86d691b1f71efb03f0ec9eb6" category="cell">Ahorro de FlexClone</block>
  <block id="0399cea9f76ca035b776ca55a99908ef" category="cell">Suma de (tamaño lógico utilizado por los volúmenes FlexClone, tamaño físico utilizado por los volúmenes FlexClone) de cada agregado de todos los nodos de un cliente</block>
  <block id="9eb91200dfeecc085364dc670f2b9143" category="cell">Copias Snapshot Backup Ahorro</block>
  <block id="1f5c59c0f85bb3e3a1746576ff27a1f2" category="cell">Suma de (tamaño lógico utilizado por las copias snapshot - Tamaño físico utilizado por las copias snapshot) de todos los agregados de todos los nodos de un cliente</block>
  <block id="3b8f7696879f77dfc8c74aa8df8db24b" category="section-title">Capacidad</block>
  <block id="b158ad6d14f96b16232682ec9719f63d" category="paragraph">*¿Cómo se calculan las capacidades en el asesor digital?* las capacidades en el asesor digital se calculan para el clúster y el nodo, excluyendo la raíz e incluyendo copias Snapshot</block>
  <block id="97b94c75518b90d30aeab5f6ccdd903e" category="cell">*Capacidad*</block>
  <block id="2c132960410953edab40f07fdeedf275" category="cell">*Calculado agregando cada agregado…*</block>
  <block id="e09dc7945acb6ec6caf41c962f679916" category="cell">Capacidad bruta</block>
  <block id="73473b3d1d1b3b64d410b6de201d3909" category="cell">Todos los Phys (MB/bks) de “SYSCONFIG -R”</block>
  <block id="1d9a663a8048fa4c70d3b7da3290365f" category="cell">Capacidad utilizable</block>
  <block id="032fda64e6a0bf795c5f692ec81e0058" category="cell">Kbytes (asignados) de "DF -A"</block>
  <block id="9c18925cc3ac1106267e0a7fbc74457c" category="cell">Capacidad utilizada (con reserva)</block>
  <block id="d65d7272cd3fe27671fc7ae777508c45" category="cell">Se utiliza con “DF -A”</block>
  <block id="6af63b14f64f6cb255988d8fde2e0437" category="cell">Capacidad disponible</block>
  <block id="401d8c6db38975663ee901e5d7fc92c4" category="cell">Disp. De “DF -A”</block>
  <block id="6bec843fabf7f6cd4135638b444c3d76" category="cell">Capacidad física (real)</block>
  <block id="bb5423bbb1fc0323b5236bc5dc1d9e20" category="cell">Total físico utilizado de “AGGR-EFFICIENCY.XML”</block>
  <block id="1e1a0981d9d71863eca6149c902bbb20" category="cell">Capacidad lógica (efectiva)</block>
  <block id="dcf1f48a16982fe7600e5723a145d50f" category="cell">Tamaño lógico utilizado por volúmenes, clones y copias snapshot en el agregado de “AGGR-EFFICIENCY.XML”</block>
  <block id="c3b80bbabb8e4b1ce4ee6427b05862ed" category="paragraph">*Para nivel local (agregado con copias Snapshot)*</block>
  <block id="0316961c4a7633e0b942acc96b6339e9" category="cell">*Calculado usando…*</block>
  <block id="2c5ce898cb91b251aea8073cb30504b1" category="cell">Kbytes (asignados) de "DF -A"</block>
  <block id="b91181e4331aac3998cc67a3414d845b" category="paragraph">*Para volumen (volumen con copias Snapshot)*</block>
  <block id="69ba447dc5e9ab1619f330f106eabbf3" category="cell">Capacidad de un volumen</block>
  <block id="031c81f326ba7c94b87e1cb512182696" category="cell">Tamaño del volumen de “VOLUME.XML”</block>
  <block id="dbaabc345dc2b075bd176cd810e7ab94" category="cell">Tamaño usado de "VOLUME.XML"</block>
  <block id="b33d54bb708c74cc416bf123ae545639" category="cell">Tamaño disponible de “VOLUME.XML”</block>
  <block id="e8033cbde923aa19e823cc81296cb836" category="cell">Uso físico total de “vol STATUS -S”</block>
  <block id="fdb37ac8fa68749263ace18445e10547" category="cell">Tamaño lógico usado de “VOLUME.XML”</block>
  <block id="64e47ccdb67c7b45896bb9a787a2786d" category="paragraph">*¿Qué son la capacidad física (real), la capacidad lógica (efectiva) y la capacidad utilizada (con reserva)?*</block>
  <block id="1448ed2e9691c778e30c89c96cf71c8f" category="list-text">Bloques físicos consumidos/capacidad física utilizada (real)</block>
  <block id="9f949105f5563a86c9335097398679a2" category="list-text">El espacio consumido o escrito realmente por el cliente</block>
  <block id="9132eec7c7956d6b79d64f13ce5ce15e" category="list-text">Datos lógicos (efectivos) utilizados</block>
  <block id="2f5b8aad51a721e7769a29a26b16a760" category="list-text">Muestra el tamaño lógico utilizado en el agregado</block>
  <block id="e02b370212cb3372e44be273e3f9dd04" category="list-text">El agregado incluye volúmenes, clones y copias Snapshot.</block>
  <block id="c1430459f384e529728a1369a5ad1347" category="admonition">No incluye el espacio reservado para uso futuro.</block>
  <block id="acf8af6ea046a9190f032ee604a25ac1" category="list-text">Capacidad total de datos usados/capacidad utilizada (con reserva)</block>
  <block id="f220560d0803053aa622dc91a4c63fc2" category="list-text">La suma de todo el espacio usado o reservado en el agregado por volúmenes, metadatos o copias de Snapshot</block>
  <block id="004016a613c0ec93cc34b1dd36fd4bfc" category="admonition">Incluye espacio reservado para volúmenes de tipo de garantía de archivo o volumen. Incluye retardados, aggr blog, y metadatos además de las reservas. Se muestra como espacio utilizado hasta que se purguen los bloques libres retrasados. Una vez purgado, el espacio utilizado disminuye.</block>
  <block id="00de952105fc077b1333ac55d8d0bb98" category="paragraph">*¿Cómo se calcula el pronóstico de capacidad?* el pronóstico de capacidad utiliza datos de capacidad utilizada durante el último año para calcular la tasa media de crecimiento semanal de un sistema. A continuación, esta tasa de cambio en el uso del sistema se extrapolará a partir de la capacidad utilizada actual, para demostrar cómo se espera que la utilización del sistema cambie en los próximos 6 meses (suponiendo que la capacidad útil total siga siendo la misma).</block>
  <block id="62b464a696f86c90363b4594cfca87f4" category="paragraph">*¿Por qué la capacidad utilizada añadida de cada volumen no coincide con la capacidad utilizada agregada a nivel de nodo?* la capacidad utilizada a nivel de nodo incluye espacio reservado por volúmenes, metadatos y copias Snapshot. También incluye espacio reservado para volúmenes: Tipo de garantía de archivo o volumen. Por lo tanto, es posible que ambos no coincidan.</block>
  <block id="d7a018b0994fcd8c73438187d3cd257d" category="paragraph">*Son capacidades mostradas en Digital Advisor base 2 o base 10?* todas las capacidades mostradas en Digital Advisor son base 2 (dividir por 1024) y representan capacidades en GIB/TIB. Las soluciones de almacenamiento de ONTAP y otros productos de NetApp también muestran el uso de capacidad en la base 2.</block>
  <block id="5144b142028342a902f17914b7d8eeb1" category="paragraph">Para StorageGRID, las capacidades se muestran en base 10 y la unidad de capacidad se expresa en TB.</block>
  <block id="a6f53b7c2d98e66115a149a04939e113" category="list-text">Los nuevos sistemas tardan más de un día en reflexionar en Digital Advisor cuando se han agregado o actualizado en SAP.</block>
  <block id="490faa3ce28cbfbdad8226dd7dc88a66" category="list-text">Los sistemas son seguros y no está autorizado a ver los sistemas seguros.</block>
  <block id="fff04069266603da7d63522615d51f31" category="list-text">No tiene derecho a ver los sistemas.</block>
  <block id="202e46041652836ed8241309090e3360" category="inline-link-macro">cree un caso no técnico</block>
  <block id="8e52de0d4b03d5fe87dc88da09616c7f" category="inline-xref">aquí.</block>
  <block id="5e9c60352a0afc7b5a85da95eb674bae" category="summary">Proporciona una descripción general de AutoSupport.</block>
  <block id="6645e0ebb53d4b6e68be7936af3a8039" category="doc">AutoSupport</block>
  <block id="fef2278ec58d443914c7d16d5c90ecc3" category="paragraph">AutoSupport es un mecanismo de telemetría que supervisa de forma proactiva el estado del sistema y envía automáticamente a NetApp datos de configuración, estado, rendimiento y eventos del sistema.</block>
  <block id="5c711ca6514b7bc5e8b54eb7d0514b90" category="paragraph">El soporte técnico de NetApp utiliza estos datos para acelerar el diagnóstico y la resolución de problemas, y Digital Advisor para detectar y evitar de manera proactiva posibles problemas. También se puede enviar a su organización de soporte interna y a un partner de soporte.</block>
  <block id="5da64b23743d20365a812a148d09b65f" category="admonition">Digital Advisor muestra los datos relacionados con AutoSupport sólo para sistemas cuyos datos AutoSupport tengan menos de 60 días de antigüedad.</block>
  <block id="e66de45ccd9a8afefe101940b4da6485" category="inline-link-macro">Configure AutoSupport</block>
  <block id="1bbdc300c5fbfb2d1eb6e80bff986bc4" category="paragraph">Si no desea habilitar AutoSupport, puede usar la función de carga de AutoSupport para cargar manualmente datos de AutoSupport para recibir recomendaciones e información sobre el ecosistema de almacenamiento.</block>
  <block id="a91ebd35c5ab5f4627190f49de7d7617" category="admonition">Los datos de AutoSupport no incluyen datos de usuario.</block>
  <block id="a6a6e60d8b343bd990173569c80a158f" category="paragraph">Si quiere más información sobre AutoSupport, consulte la documentación correspondiente:</block>
  <block id="82433783dcf17ee52968a7749a51c698" category="inline-link-macro">ONTAP (FAS y AFF)</block>
  <block id="392d70ca39f31f10bd637936769788df" category="inline-link-macro">StorageGRID</block>
  <block id="78e23f0a3cc97f9e8278bd679d396bbb" category="inline-link-macro">SANtricity (E-Series y EF-Series)</block>
  <block id="cc959aa92b96d7ed4154da16e0bc5de4" category="inline-link-macro">Element (NetApp HCI y SolidFire)</block>
  <block id="67c2a0578ac58d1bcfb4fc00eb6e05ba" category="inline-link-macro">Informe técnico: ONTAP AutoSupport y AutoSupport On Demand</block>
  <block id="1629a9318eb60c2f7422a0ca0be6bfcb" category="inline-link-macro">Informe técnico: Seguridad y privacidad de los datos de telemetría de NetApp</block>
  <block id="9d094e845c465f9cb6c298c2cfa8c71d" category="summary">Proporciona recomendaciones basadas en las cuales se pueden tomar decisiones informadas.</block>
  <block id="8081688f219c172dde2cb99dbacc51d8" category="doc">Tome decisiones documentadas basadas en recomendaciones de cloud</block>
  <block id="571d621f51c49640d8adb2c5bb15554a" category="paragraph">El asesor digital analiza constantemente su sistema y le ofrece recomendaciones para mejorar el rendimiento, la eficiencia y el estado de su sistema.</block>
  <block id="ee8a7221101a63a879e7b11a9e134817" category="admonition">Digital Advisor le navega a BlueXP para implementar las recomendaciones.</block>
  <block id="19f59b74448f6a27519db281a44e4b12" category="section-title">Migración</block>
  <block id="4fc6b52f3180163cea93aa7c8da0e7dd" category="paragraph">Proporciona información sobre los distintos tipos de cargas de trabajo disponibles en el sistema de almacenamiento e identificar las cargas de trabajo listas para el cloud. Mover las cargas de trabajo al cloud implica ahorrar costes y proporcionar recuperación ante desastres en el cloud.</block>
  <block id="46c5977f0ec6a34283e38ed39033952e" category="paragraph">Para la migración a Cloud Volumes ONTAP (CVO) y Cloud Volumes Service (CVS), se recomiendan los volúmenes que cumplan con los siguientes criterios:</block>
  <block id="4f18efd74627acd1e83311ad6a450b7c" category="list-text">Los volúmenes deben utilizar los protocolos NFS, SMB, CIFS, FCP o iSCSI</block>
  <block id="3c765c5584278c5b7d2bb8a2e48bbea0" category="list-text">Se excluyen los volúmenes raíz</block>
  <block id="eee58b17a5b1a316e3d557e27113c69e" category="list-text">Las cargas de trabajo del volumen se etiquetan como ORACLE, SAP, SAP HANA, MSSQL, MYSQL, SHAREPOINT, RECURSOS COMPARTIDOS DE ARCHIVOS, VIRTUALIZACIÓN Y TRIDENT</block>
  <block id="c1328ee3765b6fd9ea6ec610e680fd21" category="list-text">La edad del sistema es superior a 1 año</block>
  <block id="a6d684c1e9500a6c9c813745e8e2c394" category="list-text">El contrato de soporte finaliza en 6 meses</block>
  <block id="fb59e0db05d49dc1ab77a214f215e7c3" category="list-text">En el panel izquierdo, haga clic en *recomendaciones en la nube*.</block>
  <block id="610e13ad770f2052e464b10bf6ea8527" category="list-text">Haga clic en cualquiera de los enlaces del panel *migración*.</block>
  <block id="9cac49c92865c9a3284e5600374cfa39" category="list-text">Haga clic en *migrar a la nube* para iniciar *BlueXP*.</block>
  <block id="337c62c6b6eb7319bae58701105e889c" category="section-title">Organización en niveles</block>
  <block id="02c463794e84ded5d1c10c4e83bcc812" category="paragraph">Proporciona información sobre datos de nivel local (agregados) inactivos, datos de volúmenes inactivos, datos en niveles y datos no supervisados. Puede reducir el espacio de almacenamiento y los costes asociados mediante la supervisión y la organización en niveles de los datos inactivos en niveles de almacenamiento de objetos de bajo coste.</block>
  <block id="1ba52d4e13f2ee111637763e8fc34e61" category="admonition">Puede habilitar Inactive Data Reporting (IDR) para generar un archivo zip con un archivo de libro de aplicaciones de Ansible. Esta información está disponible en el cliente, sitio, grupo, lista de observación, grupo, y los niveles de nodo.</block>
  <block id="0c245730dd874b37d12f8e5789ae7608" category="paragraph">Para la organización en niveles, se recomiendan los volúmenes que cumplen con los siguientes criterios:</block>
  <block id="c9386bad11bf78c9c46c82639aed3b42" category="list-text">Los volúmenes deben utilizar los protocolos NFS, SMB o CIFS</block>
  <block id="e59435b98864e38b0a5fd790ad3f9213" category="list-text">Los datos inactivos son más del 50 %</block>
  <block id="3785a1cc5e81e3b99e7d2b0287e9c3b0" category="list-text">La capacidad del agregado es superior al 50 %</block>
  <block id="c052aa26952758956923ba904ca5f96a" category="list-text">Haga clic en cualquier enlace del panel *segmentación*.</block>
  <block id="044be2af3d7a8e5a1f40d130d2438c9f" category="list-text">Haga clic en *datos de nivel* para iniciar *BlueXP*.</block>
  <block id="8d051a62e2d203f6829d7d7282bfaad2" category="inline-link-macro">Prácticas recomendadas de FabricPool</block>
  <block id="f2b4569bc3667af0074e035180a43ef3" category="section-title">Backup y archivado</block>
  <block id="ed0d607dcab8c81dc440cde601ff66d5" category="paragraph">Proporciona información acerca de los sistemas que se deben realizar backups en el cloud. Puede usar Cloud Backup de NetApp para proteger sus sistemas y restaurarlos cuando sea necesario.</block>
  <block id="711f2c81f17519fb6501c1fd6a2ec0bf" category="paragraph">Se recomienda utilizar los volúmenes que cumplen los siguientes criterios para realizar un backup en el cloud:</block>
  <block id="58fd2779462a85717972aef01a3e851e" category="list-text">Se excluyen los volúmenes de origen y los sistemas de destino y los volúmenes que tienen un backup de SnapVault.</block>
  <block id="8e508c78b6f8cdee2edbb3ccef2f99e0" category="list-text">Haga clic en cualquiera de los enlaces del panel *copia de seguridad y archivo*.</block>
  <block id="d47e8f11a965b60f93af502da96f983a" category="list-text">Haga clic en *copia de seguridad en la nube* para iniciar *BlueXP*.</block>
  <block id="8c340dc334134096f68b880b42a8692c" category="section-title">Replicación</block>
  <block id="a1ca393b9475ac14fc86fe05bb65fa30" category="paragraph">Proporciona información sobre los datos que se deben replicar en el cloud para ayudar en caso de desastre.</block>
  <block id="8a442914a9cdda78003d67734f13fd54" category="paragraph">Se recomienda utilizar los volúmenes que cumplen los siguientes criterios para la replicación en el cloud:</block>
  <block id="c54cd2366c0770abd7582f7fd94c3e4d" category="list-text">Se excluyen los volúmenes de origen de SnapMirror</block>
  <block id="4cb8aabcf131d734977ab53c8a2ca120" category="list-text">Se excluyen los volúmenes de destino de SnapMirror (tipo de volumen LS y DP)</block>
  <block id="a883cf21600271d7200622fa1132d9b8" category="list-text">Haga clic en cualquiera de los enlaces del panel *recuperación ante desastres*.</block>
  <block id="75bbd62b379d56356d9a8bb6cfdedb8d" category="list-text">Haga clic en *replicar en la nube* para iniciar *BlueXP*.</block>
  <block id="f839cdbae8d80bc224d943c9c45a46f0" category="summary">Ofrece información para ver y analizar el estado de su sistema de almacenamiento y mitigar los riesgos.</block>
  <block id="0e3a68f1f6b2f1d1d9fe331b11c5efa2" category="paragraph">Puede analizar los atributos de estado del sistema de almacenamiento consultando las acciones y riesgos asociados con él. Debe ver las acciones correctivas asociadas y mitigar manualmente el riesgo.</block>
  <block id="9bbf83543e304f4973370a44626c0d09" category="list-text">Haga clic en el widget *Wellness* del panel o haga clic en *Ver todas las acciones* para ver la lista de todas las acciones y riesgos.</block>
  <block id="4c1501034b347258e5d755cf7e7fb1a3" category="list-text">Haga clic en el nombre del riesgo para ver información sobre el riesgo.</block>
  <block id="f2681bd59cd373759d660366f9539908" category="list-text">Haga clic en las acciones correctivas asociadas y siga la información para resolver el riesgo.</block>
  <block id="05bc37729c4a94d83e8b67e8d6af6202" category="paragraph">Los pasos para mitigar los riesgos son los mismos para todos los atributos de bienestar. Puede ver el siguiente vídeo para supervisar y solucionar problemas relacionados con la seguridad:</block>
  <block id="834e689bebc0737b35009981790fcddc" category="summary">Ofrece información sobre el bienestar y los tipos de riesgo, que ayudan a mejorar su sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="bda4a48b47a4d90e94b87697e6455bb9" category="doc">Entender el bienestar</block>
  <block id="16ae463ae4f1266939a871f237f322a5" category="paragraph">El widget Wellness ofrece información detallada sobre el sistema de almacenamiento. Proporciona información sobre distintos atributos del sistema de almacenamiento, como el rendimiento y la eficiencia, la capacidad, la configuración, las vulnerabilidades de seguridad, las renovaciones, y otros.</block>
  <block id="fce1523be4b4cc1966774ce59fd20610" category="inline-image-macro">flujo de trabajo de bienestar</block>
  <block id="32a4a6962e2e1ab900312c2d4eefa0de" category="paragraph"><block ref="32a4a6962e2e1ab900312c2d4eefa0de" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="15d214cfadac5e15f2d227c604756873" category="paragraph">El widget wellness también ofrece información sobre los riesgos y las acciones que se deben tomar para mitigar el riesgo de cada atributo wellness. Los siguientes son los tipos de riesgos y la consecuencia asociada de cada riesgo:</block>
  <block id="8a26f5b6df6fd966e5e5f4be5ec0b4ba" category="cell">Tipo de riesgo</block>
  <block id="5aad20220e2659425b35295326ac2658" category="cell">Consecuencia</block>
  <block id="278d01e5af56273bae1bb99a98b370cd" category="cell">Crítico</block>
  <block id="68fa7bfff8ce78be9cbd246eb41afab3" category="cell">Pérdida de datos, daños en los datos, interrupción del servicio de los datos del clúster, problema de seguridad personal o posible problema legal de cumplimiento de normativas.</block>
  <block id="655d20c1ca69519ca647684edbb2db35" category="cell">Alto</block>
  <block id="28037ae0dd486449990f163b8d634614" category="cell">Pérdida a corto plazo de acceso a datos o pérdida prolongada de redundancia de nodo.</block>
  <block id="87f8a6ab85c9ced3702b4ea641ad4bb5" category="cell">Mediano</block>
  <block id="86bccbec674d694a44a874890a3a8185" category="cell">Degradación del rendimiento o pérdida a corto plazo de redundancia de nodos.</block>
  <block id="28d0edd045e05cf5af64e35ae0c4c6ef" category="cell">Bajo</block>
  <block id="b5e8505881a879de37f6dcea9188eabf" category="cell">Escenarios de bajo impacto</block>
  <block id="39d9903201320a83d45d3b36d512f051" category="cell">Mejor práctica</block>
  <block id="3c1579e4105c256057f7f7b8f1c3f947" category="cell">Desviaciones de las mejores prácticas documentadas</block>
  <block id="6fe43a0bc5267b501dd5c7825c17e1be" category="paragraph">Puede ver el siguiente vídeo para comprender la importancia de los atributos de bienestar:</block>
  <block id="d33c547719b131d3de1a17847217be28" category="summary">Proporciona información para validar la instalación del firmware.</block>
  <block id="19f3cc5c7d290cca42fee095792dee18" category="doc">Validar la instalación del firmware</block>
  <block id="43cf401c92f61570be3a8b8af451acf3" category="paragraph">Tras ejecutar el libro de estrategia, inicie sesión en el clúster como administrador del clúster.</block>
  <block id="3d4609be21bd67626ea8848d17b975ec" category="section-title">Validar la instalación del firmware de disco</block>
  <block id="3083d2c1ae7f9607307c4933fafac051" category="list-text">Compruebe que el firmware de la unidad esté instalado:</block>
  <block id="4a291709986e76671c4e1ef51ec0498d" category="list-text">Compruebe que el nuevo firmware de Flash Cache de NVMe esté instalado:</block>
  <block id="66db453df531af0a73add1cbbef1ceb6" category="section-title">Validar la instalación del firmware de la bandeja</block>
  <block id="894f02f1db5e6fbe18ce3d45767d3756" category="list-text">Compruebe que el nuevo firmware de la bandeja se haya actualizado:</block>
  <block id="2d77282afafc6d5db219df50ea65e332" category="paragraph">En el resultado, verifique que el firmware de cada bandeja se actualice al nivel deseado. Por ejemplo:</block>
  <block id="416af856ff2ea6b6a1bf3e9296eb34d8" category="list-text">Compruebe que se haya actualizado el nuevo firmware de ACP:</block>
  <block id="f1ac933796d7e8a621dc4f778e1ca2a9" category="list-text">Compruebe que el modo ACP deseado esté configurado:</block>
  <block id="7803d493a86a46af8da6da871f5b8190" category="list-text">Cambie el modo ACP (canal):</block>
  <block id="0ec4134b90582cc935ee8837f4b79494" category="section-title">Validar la instalación del firmware del SP/BMC</block>
  <block id="3caae258f0b7b1933ce92f0c03955521" category="paragraph">El libro de aplicaciones de Ansible para las actualizaciones del firmware del procesador de servicios/BMC está habilitado con una opción para verificar la instalación del firmware más reciente del SP/BMC en la controladora. Una vez finalizada la verificación (las actualizaciones pueden tardar dos horas en completarse), el libro de aplicaciones de Ansible PlayBook aplica las actualizaciones de firmware del switch interno conectando con la consola del SP/BMC.</block>
  <block id="b80d891d0b3572cb38b140778c2439e6" category="paragraph">La información de fallo y éxito del firmware del SP/BMC y de las instalaciones de firmware de switch internas recibirán una notificación al final de la ejecución del libro de aplicaciones de Ansible. Siga los pasos mencionados en el libro de aplicaciones de Ansible en caso de que se produzca un error en la instalación del firmware del SP/BMC/switch interno.</block>
  <block id="e4f7548bfc57cb05ec15b81412fadffb" category="summary">Proporciona información sobre el inventario general de su propiedad.</block>
  <block id="a8c9ef5b4f3d7f23d67ca929bf6a60ee" category="doc">Ver detalles de inventario</block>
  <block id="241d0a5c7d11b08c4b6742aafec7ad3e" category="paragraph">El widget *Inventario* le proporciona un resumen de los sistemas totales que posee. Esto incluye productos habilitados para Digital Advisor y no habilitados.</block>
  <block id="95cc9b63edd3c2016f97c0476635528a" category="paragraph">También puede generar el informe de la lista de observación seleccionada y enviarlo por correo electrónico a un máximo de 5 destinatarios.</block>
  <block id="7a7d4a4667b4536acd427d4c99b2e845" category="list-text">En el widget *Inventario*, haga clic en *sistemas* para ver la información del sistema de todas las plataformas o haga clic en el tipo de plataforma y, a continuación, haga clic en *sistemas* para ver los sistemas específicos de esa plataforma.</block>
  <block id="da7363bcf69f8ff499f5f44a09b9c4ac" category="list-text">Haga clic en el nodo o en el clúster para ver información detallada sobre el sistema.</block>
  <block id="2a533baae54ffebd2a7ae449c7f45df9" category="list-text">Descargue el informe *Inventory* para ver los detalles del sistema en formato .xls.</block>
  <block id="c97def108b37d464e0c4a724252e49d9" category="list-text">Descargue el informe *Ansible Inventory* para ver los detalles del sistema en los formatos .yml y .ini a nivel de región o sitio.</block>
  <block id="cf9a05044c598886b8421db3045b9edd" category="paragraph">Los archivos de inventario de Ansible pueden utilizarse con archivos personalizados del libro de aplicaciones de Ansible para hacer cambios en la configuración de la infraestructura.</block>
  <block id="989ffda8482c36243642e39d9d8e50ff" category="summary">Proporciona información sobre cómo actualizar el firmware de AFF y FAS.</block>
  <block id="6032e7db579fa00df8e3062fcbc04a91" category="paragraph">Debe actualizar el firmware de AFF y FAS con Ansible para reducir los riesgos identificados y mantener actualizado el sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="1564b29b093f31fb45180a4db5577505" category="paragraph">Antes de actualizar el firmware de AFF y FAS con Ansible, debe:</block>
  <block id="745230e54aaf2b7a27c00a64f7313bd5" category="inline-link-macro">Instale y configure Ansible en el sistema de almacenamiento</block>
  <block id="5c5c784bf4fbab90a4f6348de576d5da" category="inline-link-macro">Instale Ansible 2.9 con colecciones en el sistema de almacenamiento</block>
  <block id="b6b47e144c6cacc9e6c8bdaafc85da05" category="list-text">Actualice su sistema de almacenamiento a ONTAP 9.1 o posterior</block>
  <block id="15236e2742dc8cb603caee435694fbe2" category="list-text">Configure su cuenta con una función de administrador</block>
  <block id="ffc6cdcd4e33637452d7cabcc86954ab" category="list-text">Haga clic en cualquier widget de bienestar del panel o haga clic en *Ver todas las acciones* para ver una lista de todas las acciones y riesgos.</block>
  <block id="cd6050a6bccf4f0492eade7e0a8b22b4" category="list-text">Haga clic en *actualización del firmware* para ver todos los riesgos de actualización del firmware.</block>
  <block id="1aff53cee8a7c38fb4ee3ddb6173f4e7" category="inline-image-macro">Actualice Ansible</block>
  <block id="47629e856a7468c3fb4d1e1a69e972fe" category="list-text">Haga clic en *Actualizar AFF y firmware de FAS* para ver todos los paquetes de actualización disponibles o haga clic en <block ref="9d1b0d427955d96d4edc169551c295d5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> junto a cada riesgo para actualizar el paquete específico de ese riesgo.</block>
  <block id="93a006c876b6eaa096cc468c6c5701c3" category="list-text">Haga clic en *Descargar* para descargar los archivos zip y actualizar el sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="595cff17c33a5e83b1c88ca7a48f0cfd" category="paragraph">El archivo zip contiene lo siguiente:</block>
  <block id="25768194d367c4c25b7836beb6ba6a75" category="list-text">Libro de aplicaciones de Ansible: Archivo YLMA que contiene el script de Ansible para realizar actualizaciones del firmware del procesador de servicio, de la bandeja y del disco.</block>
  <block id="ccc4f365b19456825f9b83309e5739f9" category="list-text">Inventario: Archivo YAML que contiene los detalles de los sistemas que se aplican para las actualizaciones de firmware.</block>
  <block id="ec16ae1399b2143d882f379f451279d9" category="list-text">Los paquetes de firmware de disco, estante y procesador de servicio/BMC se denominan *all.zip*, *all_shelf_fw.zip* y *&lt;SP/BMC&gt;_&lt;version_number&gt;_fw.zip* respectivamente.</block>
  <block id="3c31ca2c59ebd12781d8a3ccae41f4f7" category="admonition">No se admite la adición manual de clústeres y controladoras al archivo de inventario.</block>
  <block id="81a8efa642a6a389343d5ea66b3628e4" category="summary">Proporciona información sobre los riesgos del sistema y cómo ver la historia del bienestar.</block>
  <block id="aedc21ab40ffa5085f7e9bc68e9ec4b8" category="doc">Ver la historia del bienestar</block>
  <block id="74d76c2b05d8452b29d401847b93bccc" category="paragraph">Puede ver los riesgos del sistema que se producen en los últimos tres meses, de modo que pueda aprender cómo están criando horas extra.</block>
  <block id="683c34920d11092541e7486d67c4de2d" category="paragraph">Estos riesgos se clasifican en cuatro tipos de riesgos: *Sin resolver*, *Nuevo*, *resuelto* y *reconocido*. Se representan con colores diferentes. El resumen de estos riesgos se representa a través de un gráfico *Historial de riesgos*.</block>
  <block id="c31d5a309fdc7a8394fd5eac13c0d06a" category="list-text">En el panel de control, en el panel *Wellness*, haga clic en *Ver todas las acciones*.</block>
  <block id="d5eb5666e73a1145b1e29132fcbd61e7" category="list-text">Haga clic en *Historial de bienestar*.</block>
  <block id="a0131598041c59b5aec9b6bdcb8a9431" category="list-text">En el gráfico *Historial de riesgos*, haga clic en la categoría para la que desea ver el historial de riesgos.</block>
  <block id="5e1ec40828b897d199a44619b575caa9" category="paragraph">Cuando se pasa el ratón por encima de las barras de colores, se muestra información sobre el número de riesgos de cada categoría. Al hacer clic en la categoría de riesgo correspondiente, la información se muestra en la tabla * Información de riesgo*.</block>
  <block id="37c39a7ebbd06bad10e2b0f330cec68b" category="paragraph">También puede descargar un resumen de riesgos en una hoja de Excel.</block>
  <block id="35e66ec67a2e099ca561a914e3070a54" category="summary">Proporciona información para administrar plantillas.</block>
  <block id="50265178fa957fba00e89ee31583eda9" category="doc">Administrar una plantilla</block>
  <block id="111b7a31750f76bdbff754725d0a891f" category="paragraph">Puede clonar una plantilla, compartir una plantilla, editar los detalles de una plantilla existente y eliminar una plantilla.</block>
  <block id="fb9ec4a767166de614d7b27285754a9b" category="paragraph">Compartir una plantilla ahorra el tiempo y el esfuerzo necesarios para crear y personalizar una plantilla que ya ha creado un usuario. Los usuarios compartidos pueden cambiar las plantillas de forma mutua, lo que permite a varios usuarios realizar modificaciones en una única plantilla dorada.</block>
  <block id="f4c12685c854edc2a70b55cda1355928" category="list-text">El acceso a las plantillas compartidas se puede revocar en cualquier momento.</block>
  <block id="604e4b03afa73e998c83987a965bf62f" category="list-text">Los usuarios compartidos pueden eliminar esta plantilla de su cuenta en cualquier momento.</block>
  <block id="d329fd777726c300d7a044e482b967e7" category="inline-image-macro">clonar</block>
  <block id="6f2f86dbd151feaab096b96a9b0c37eb" category="list-text">Haga clic en <block ref="3b55c23dfb4079e2af5dd3be6ef65a9e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para hacer una copia de la plantilla.</block>
  <block id="85e47ac07ac9d6416168a97e33fa969a" category="inline-image-macro">share</block>
  <block id="30486c4de149468d64f86f131cbfba0a" category="list-text">Haga clic en <block ref="e99ba43207c50943c58f4200e8020746" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> e introduzca los nombres de usuario con los que desea compartir la plantilla.</block>
  <block id="595120ebe2be774fab22543291877b24" category="admonition">Si introduce la dirección de correo electrónico del usuario en lugar del nombre de usuario, la plantilla no se compartirá.</block>
  <block id="de95b43bceeb4b998aed4aed5cef1ae7" category="inline-image-macro">editar</block>
  <block id="0865a774e1174481df7273cee252f86b" category="list-text">Haga clic en <block ref="d17ae34269ddc9b756c90c8b4fb41e88" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para actualizar los detalles de la plantilla.</block>
  <block id="099af53f601532dbd31e0ea99ffdeb64" category="inline-image-macro">eliminar</block>
  <block id="a9345dca2427f7f88c526df2640684ed" category="list-text">Haga clic en <block ref="26fc5ebf2c3c934a9aae5c740ff267ef" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para eliminar la plantilla.</block>
  <block id="e58b12802a7d54b8bca5c0033174b2d8" category="summary">Proporciona información para iniciar sesión en Digital Advisor.</block>
  <block id="5a68b284b7bcd8f7a66fdc39f1dcbcd7" category="doc">Inicie sesión en Digital Advisor</block>
  <block id="45b708abb9ee2f917c7896e31ae4c7b6" category="paragraph">Digital Advisor muestra los sistemas con un contrato de soporte válido. Si los contratos caducan, se da un período de gracia de 90 días en el que los sistemas continúan siendo visibles. A partir de entonces, los sistemas no se pueden buscar ni son visibles en Digital Advisor.</block>
  <block id="1dce4feb01121addbdaf71931c469035" category="list-text">Introduzca su nombre de usuario y contraseña y haga clic en *Iniciar sesión*.</block>
  <block id="23ed0325a3e4b1fb0cb88618017f6637" category="doc">Ejecute el libro de aplicaciones de Ansible sin imagen de Docker de NetApp</block>
  <block id="a7f5f35426b927411fc9231b56382173" category="inline-link-macro">Python</block>
  <block id="d51d5ee15f404c2f4f7863bebcde1fac" category="inline-link-macro">Ansible</block>
  <block id="e7c02bb7153fb9b42ed0dd17ac63ab65" category="list-text">Instale los paquetes Python necesarios utilizando *pip*:</block>
  <block id="bc9eaf8dbca65e51b0aa7bd8ddc04278" category="list-text">Instale la colección Ansible de NetApp con el comando *Ansible-galy*:</block>
  <block id="5834961728fb1e8689bb80975152a998" category="inline-link-macro">Documentación de Ansible Galaxy</block>
  <block id="509364058559184a4e13280292a2e466" category="inline-link-macro">Página de la colección Ansible de NetApp</block>
  <block id="338486320c79b4d1c52d4b4142a79ae2" category="list-text">Ejecute el libro de aplicaciones de Ansible con el comando * ansible-playbook*:</block>
  <block id="207d610de4ff42212b921026752872d2" category="paragraph">Tras ejecutar el libro de estrategia, consulte <block ref="e7460fd6e68b3cae327d70e23589cd2e" category="inline-link-macro-rx"></block> para obtener instrucciones posteriores a la ejecución.</block>
  <block id="a0a811ca28574ec3a01b64693e2fe336" category="summary">Proporciona información sobre el panel, las puntuaciones de estado, las funciones y los widgets.</block>
  <block id="0283692678f3caa0a73dcdba11b167a0" category="paragraph">Este panel proporciona un resumen de un vistazo de la base instalada mediante los siguientes widgets:</block>
  <block id="820ed668f5824044ba24b743388d94f8" category="list-text">*Adopción de AutoSupport*: Muestra el número y el porcentaje de sistemas con AutoSupport activado. También puede ver los sistemas marcados como ‘Dealineado’, aquellos con *HTTPS* y *AutoSupport On Demand* activado, así como *pérdida de señal* para aquellos sistemas que han dejado de enviar datos AutoSupport en los últimos 7 días. Para ver su puntuación de comprobación de estado e información sobre los sistemas de su base instalada, haga clic en el widget *adopción de AutoSupport*.</block>
  <block id="5a203b8ad736b84e1741fd3d04b50fd8" category="list-text">*Configuración recomendada*: Muestra los sistemas que son compatibles y no compatibles según el widget *Configuración recomendada*. Le ayuda a tomar medidas para garantizar que sus sistemas estén bien configurados en la base instalada. Puede ver la calificación proporcionada en el panel y tomar las medidas necesarias en función de las recomendaciones clave que se proporcionen por orden de prioridad.</block>
  <block id="e94ebb58e29dcb4765fa5c479c8e07d7" category="list-text">*Software recomendado*: Muestra una lista consolidada de todas las actualizaciones de software y firmware y recomendaciones de moneda. Es posible ver los sistemas con la función AutoSupport habilitada que debería tener versiones de software o firmware mínimas o más recientes.</block>
  <block id="63d26e96496f498e8ddc517162407ad9" category="list-text">*Soporte y derechos*: Muestra los contratos de soporte que han caducado y los que están a punto de expirar dentro de 6 a 12 meses. Muestra el fin de las plataformas de soporte, los discos, las bandejas, el cumplimiento de las autorizaciones, las fechas de caducidad pendientes, y el fin del soporte de la plataforma y el hardware no es aplicable. Puede ver la calificación de la comprobación de estado que se proporciona en la consola y tomar medidas en función de las recomendaciones clave, que se ofrecen en orden de prioridad. Para ver información detallada sobre los contratos de soporte, haga clic en el widget *asistencia y derechos*. También puede renovar sus contratos de soporte con este widget.</block>
  <block id="022a011d9b874fb921f0168799a144d0" category="list-text">*Mejores prácticas*: Muestra la puntuación de comprobación de estado evaluando los atributos de mejores prácticas del sistema de almacenamiento: Vulnerabilidades de rendimiento y eficiencia, disponibilidad y protección, capacidad, configuración y seguridad. Las prácticas recomendadas de NetApp ayudan a sostener el estado del sistema, que optimiza el rendimiento de la base instalada.</block>
  <block id="9d2169c1c2855b78a7aeaa4f42d27dc7" category="inline-link-macro">Sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="144deae4a5b0b4c9284528157c461f6c" category="summary">Proporciona información sobre cómo aumentar la protección contra hackers y ataques de ransomware.</block>
  <block id="e3f44fedccc2711587690bd9581827ed" category="paragraph">Digital Advisor utiliza datos de telemetría y avisos de seguridad de productos publicados para detectar problemas de seguridad para productos cubiertos* y con derecho a asistencia. Los datos de telemetría de productos deben transmitirse a NetApp a través de AutoSupport para permitir que el Asesor digital detecte riesgos.</block>
  <block id="820369c7769d4f36cf2076f618fe371d" category="paragraph">*Productos cubiertos: ONTAP 9 (en las instalaciones y el cloud), Software de controladora del sistema operativo SANtricity, SolidFire de NetApp (software Element), StorageGRID, Active IQ Unified Manager, Herramientas de ONTAP para VMware (OTV)</block>
  <block id="9e49d2928b0f9c506afa91618789cc95" category="inline-image-macro">Widget vulnerabilidades de seguridad</block>
  <block id="c17e33981c0b062b393672808567a4ab" category="paragraph">Para los riesgos de seguridad de alto impacto, siga las acciones recomendadas que consiste en actualizar el sistema operativo.</block>
  <block id="75b13b2a3ff2cb52d35b06fcc7348713" category="inline-image-macro">Columna Acción correctiva</block>
  <block id="d13ac08a85c268be8e12fb2c5fc6a61f" category="list-text">Haga clic en la ficha *riesgos únicos* y, a continuación, haga clic en el vínculo de la columna *Acción Correctiva*.<block ref="b8e4538a50e97a4603efab53e7672864" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ac7de22f816f2710cfe2e83f6abc78bf" category="inline-image-macro">Pestaña de corrección</block>
  <block id="159d95fb8858b00a76199e1c9300be15" category="paragraph">El riesgo se fija en ONTAP 9.7P8 y posteriormente.<block ref="4975e5a0a99336b95db3342c05516170" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ca249192c36cc85e44209b65bfb3ec3d" category="list-text">El paso más importante es planificar la actualización del sistema operativo en el *Asesor de actualizaciones* en Digital Advisor.</block>
  <block id="ea7b2437ddd14dce6ba3f65494d634fd" category="doc">Documentación de Digital Advisor</block>
  <block id="e0f076d59e2092bdbab66e81920ec8bf" category="summary">Proporciona información para generar informes.</block>
  <block id="7ecd0726b721e17d74d280fdd93e49f8" category="doc">Generar informes</block>
  <block id="c18954481ec7b1ca7731f10fe88f17e0" category="paragraph">Puede generar informes inmediatamente o programar un informe para que se genere semanalmente o mensualmente. Los informes se pueden generar en diferentes formatos. Según el informe seleccionado, se muestran los formatos disponibles.</block>
  <block id="7b8ca3eb07a8240bd90e77dc0b6b4b64" category="list-text">Los informes no se pueden editar en el Asesor digital. Debe eliminar el informe existente y crear un nuevo informe.</block>
  <block id="b9078cbffeaf57a288d7d58d7ed02317" category="list-text">En el panel izquierdo, haga clic en *Informes*.</block>
  <block id="cf2b00ffa5bd73f45aa8d81c2b6127eb" category="list-text">Haga clic en *Crear informe* para generar un nuevo informe.</block>
  <block id="94d8a7699e6d9a94b8c7f9284a38e5c3" category="paragraph">Puede generar un informe inmediatamente o programar el informe para que se genere semanalmente o mensualmente.</block>
  <block id="8037e16862d84c161a0376bf3349c34f" category="cell">Para generar un informe inmediatamente</block>
  <block id="d281137a49a54aa7802aec878d399810" category="cell">Programar el informe para que se genere semanalmente o mensualmente</block>
  <block id="bb8c427c31e76f816f767bd2cad87cfc" category="list-text">Seleccione el tipo de informe y proporcione los valores solicitados para el informe.</block>
  <block id="43c47648912b14ae2e4dae66c4c94e6f" category="list-text">Seleccione el formato del informe.</block>
  <block id="b38cbc17f5d9a4695d51db9473e7dffd" category="admonition">El informe se guarda en Digital Advisor durante 3 días.</block>
  <block id="3d238a330bc38f038dc62d179d5a04fb" category="list-text">Haga clic en la ficha *Informe de programación*.</block>
  <block id="0462e15ed17cd7dc971f1fa1cb455fff" category="list-text">Seleccione la frecuencia del informe.</block>
  <block id="1d644c91a129f4fee67bbeac164d1355" category="list-text">Seleccione la fecha de inicio y la fecha de finalización del informe.</block>
  <block id="fbdbbae9b17b34243807f99738e169e7" category="admonition">Los informes programados existentes se sustituirán cuando se generen los nuevos informes.</block>
  <block id="204efaf5593d9e611dc3c30f114be675" category="summary">Proporciona información acerca del rendimiento.</block>
  <block id="14b9230853f4485a198aadfb867fa9d2" category="doc">Analizar gráficos de rendimiento</block>
  <block id="665087aa09840ccfb70bca045f36d8db" category="paragraph">Los gráficos de rendimiento permiten analizar el rendimiento de sus dispositivos de almacenamiento. Es posible ver gráficos detallados de rendimiento para un clúster de ONTAP o varios nodos de un clúster de ONTAP y controladoras E-Series. Estos gráficos proporcionan datos de rendimiento históricos que pueden utilizarse para comprender las tendencias de rendimiento y el análisis de patrones. Puede seleccionar una fecha del calendario para ver gráficos de rendimiento de un día, una semana, un mes, dos meses y doce meses. Puede seleccionar varios nodos para ver un gráfico determinado al mismo tiempo.</block>
  <block id="be879ac697bce0956116e49ae0638f3d" category="paragraph">Tiene una opción para establecer preferencias; por ejemplo, puede ver un gráfico de tres nodos o dos gráficos de tres nodos.</block>
  <block id="076450bd5493fb3f2b96a170a0dd6c27" category="paragraph">Cuando se muestra el gráfico por primera vez, se preselecciona una ficha de 1 semana y presenta datos de una semana en formato gráfico para facilitar la comprensión de grandes cantidades de datos y su relación entre las distintas series de datos. Si desea restablecer el intervalo de fechas, por ejemplo, puede hacer clic en la ficha de 1 mes y seleccionar fechas en el calendario.</block>
  <block id="ad3bed6f42a6ad4a8833910809d6869a" category="paragraph">También tiene la opción de ampliar el gráfico de rendimiento; se muestran los puntos de datos individuales.</block>
  <block id="6c21725c2fee517428d56fd28be8dce6" category="list-text">En el Panel de control, haga clic en *rendimiento*.</block>
  <block id="5d92b2431ee288652fa8215751a358ff" category="paragraph">Para sistemas ONTAP, puede hacer clic en la ficha *nodo* para ver el rendimiento de un solo nodo de un clúster ONTAP, hacer clic en la ficha *nivel local* para ver el rendimiento del nivel local o hacer clic en la ficha *volumen* para ver el rendimiento del volumen. De manera predeterminada, se muestra el rendimiento del clúster.</block>
  <block id="6fe197718e793119bb42e7711e87af78" category="paragraph">Para los sistemas E-Series, solo puede ver los gráficos a nivel de controladora.</block>
  <block id="0903dad68c16a638b10bd1ddb1e0174c" category="list-text">Seleccione 1 día, 1 semana, 1 mes, 2 meses o 12 meses, en el calendario, para ver los datos de rendimiento en un formato gráfico.</block>
  <block id="7f563b85c5584569a5e770f9c808574e" category="paragraph">Por ejemplo, seleccione la pestaña 2 meses para ver datos de 2 meses. Esto le permite ver datos específicos para una duración en función de sus requisitos de rendimiento.</block>
  <block id="eb2e6c5fc48772d6045c9e2d71e988be" category="list-text">Los siguientes gráficos de rendimiento con las métricas necesarias están disponibles para los nodos y clústeres de ONTAP:</block>
  <block id="15eb8b3d9df67254274f62a83e630ab1" category="cell">Para clúster</block>
  <block id="cc602193a0f756e266aa2bf1dae2ca4a" category="cell">Para nodo</block>
  <block id="78c9b6860d330d2e926b901d5a1c5309" category="cell">Para nivel local</block>
  <block id="b416a9f2b4ecc79e2e696a811d5fd5e2" category="cell">Para el volumen</block>
  <block id="79073619fba8242703524f16870ff858" category="cell">IOPS</block>
  <block id="5e607d0dc756572764c19907ec450f92" category="cell">Uso de CPU: Máximo rendimiento (margen adicional)</block>
  <block id="edd5221a3f19c0c3519847deb797f926" category="cell">Rendimiento promedio</block>
  <block id="4baa5144ebbc57fb18753b2ef76b4322" category="cell">Rendimiento de la red</block>
  <block id="26ae7bdd1d6fb8c4886e6fde8d12601c" category="cell">Latencia</block>
  <block id="363feef65df9d9b2c15feec5eeae6961" category="cell">Uso promedio</block>
  <block id="52d04ac041f40e180ee13d2d46edbfc6" category="cell">Protocolo IOPS</block>
  <block id="194a23f51af9ff2576303b43382ec1b9" category="list-text">Los siguientes gráficos de rendimiento con métricas obligatorias están disponibles para las controladoras E-Series:</block>
  <block id="cc2748501c3e7b4010b19883a07f8053" category="list-text">Uso de CPU</block>
  <block id="0b85467ebafa7ca3c47e82dc38184484" category="list-text">Rendimiento</block>
  <block id="36b9a40607be4fe5327a83c15f10355e" category="summary">Proporciona información para comparar una plantilla de desviación de configuración.</block>
  <block id="07bccdf47af12c51bb370278a660f033" category="doc">Comparar una plantilla de desviación de configuración</block>
  <block id="5a8fec4938d8693af6506cce2afba55d" category="paragraph">Puede comparar las configuraciones del sistema y del clúster y detectar las desviaciones de la configuración casi en tiempo real.</block>
  <block id="3d768fbe606a71f8b806879ad00eba22" category="list-text">Seleccione una de las plantillas existentes o haga clic en *Agregar plantilla* para agregar una nueva plantilla.</block>
  <block id="0f4b62d6f9a595aef4041b063db627c2" category="list-text">Genere un informe de desviación de configuración</block>
  <block id="d998ded6956eac23bfe161c9afe0ea0e" category="list-text">Seleccione una categoría y proporcione los valores solicitados para el informe.</block>
  <block id="812ad8b6bb127213d73d9d6bcd0ec8d0" category="list-text">Seleccione la opción *incluir sólo los derivs* para descargar sólo los cambios de desviación de la configuración.</block>
  <block id="e5a357b5d9e14c026e56b048d8d30481" category="inline-link-macro">Descargue y vea el informe de desviaciones de configuración</block>
  <block id="3fe3e6cae45cdc7f363823f66ac8cff4" category="list-text"><block ref="9904fa624af53322bf0cb3a29f4aca11" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="385c42157f7dfc3d457c05af35c0f3e3" category="list-text">Ejecute el libro de aplicaciones de Ansible (incluido como parte del informe de la deriva de configuración) para mitigar los goteos.</block>
  <block id="da46c99001fe56b84201c7d1c1bb16f1" category="paragraph">Se envía un correo electrónico con los detalles de la desviación de la configuración entre los sistemas seleccionados.</block>
  <block id="9ca3a412ada6ce6666248783cc1577f6" category="summary">Proporciona información acerca de las nuevas funciones de la versión.</block>
  <block id="ddd5bde8e3e027f9a9efab7fcfa90542" category="doc">Novedades de Digital Advisor</block>
  <block id="67b15699a3be9f040c8687b7005f0de8" category="paragraph">Las siguientes características y mejoras se han introducido en el Asesor digital:</block>
  <block id="65ad691748c94924b6f326c7c9439c6f" category="section-title">12 de enero de 2023</block>
  <block id="af8ffc565aa8e5b74351ac5b3619d11e" category="section-title">Informes de rendimiento</block>
  <block id="da1d47d31f2c9af4c95e87ea269228d6" category="paragraph">Es posible ver operaciones medias de lectura, escritura y otras en los informes de rendimiento a nivel de volumen.</block>
  <block id="ae90f5ddd6bedf0784aa3f4496ea1cad" category="section-title">01 de noviembre de 2022</block>
  <block id="8170292c601a72e4a24d3cbac63d8070" category="section-title">Asesor digital que se integra con BlueXP</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link-macro">Leer más</block>
  <block id="58ca82356452d9a9a7ccfcd96b19f5cf" category="section-title">25 de agosto de 2022</block>
  <block id="3348dcc393bde37af6464ca44f92a231" category="inline-link-macro">Vea cómo</block>
  <block id="2eec6525cedefe6316db600adeaf337c" category="section-title">Mejora de varios saltos</block>
  <block id="01b9a3f3b3303730f5c2525f136ad86b" category="paragraph">Para algunas actualizaciones automatizadas no disruptivas (ANDU) a versiones no adyacentes, puede instalar la imagen de software para una versión intermedia, así como para la versión de destino. El proceso de actualización automatizado utiliza la imagen intermedia en segundo plano para completar la actualización a la versión de destino. Por ejemplo, si el clúster ejecuta 9.3 y desea actualizar a 9.7, deberá cargar los paquetes de instalación de ONTAP para 9.5 y 9.7, a continuación, iniciar ANDU en 9.7. ONTAP luego actualiza automáticamente el clúster primero a 9.5 y después a 9.7. Debe esperar varias operaciones de toma de control/devolución y reinicios relacionados durante el proceso.</block>
  <block id="0e1335531f896df953b41fb40e52c70e" category="section-title">14 de julio de 2022</block>
  <block id="2e6276e69ded861b20ecfa19303091d4" category="section-title">Consola de comprobación del estado</block>
  <block id="703e1ace2a23931c8fffe15a7d94076f" category="list-text">Ahora puede ver los detalles técnicos de los casos creados para los sistemas Cloud Volumes ONTAP en la Consola de comprobación de estado.</block>
  <block id="bf392ea3db062ee21bd43f90458c912a" category="list-text">Se han agregado nuevas pestañas de plataforma para ayudarle a navegar fácilmente entre los KPI de diferentes plataformas.</block>
  <block id="6b068f0a943d421535c7d8d412ee3522" category="section-title">Sistemas E-Series</block>
  <block id="4485be220070dac75e317d3e08e5d652" category="paragraph">Puede ver la versión del sistema operativo SANtricity en la versión recomendada y los KPI de comprobación de estado.</block>
  <block id="1166b0654d50f1afb6e9769be090407f" category="paragraph">El código de color introducido permite identificar de forma rápida y sencilla sistemas que no requieren actualizaciones de versión de software o firmware.</block>
  <block id="8693aef17f2d371968a29ad0e0dff726" category="section-title">Actualizar el flujo de trabajo</block>
  <block id="f04030f456776755903c2312553427bf" category="paragraph">Ahora puede ver las recomendaciones de actualización para los sistemas E-Series.</block>
  <block id="caf1252a3f30072a722120f9f4845208" category="section-title">22 de junio de 2022</block>
  <block id="a23d1d4ae4ec88d0e3d45bcb6cfa40ac" category="paragraph">Se ha incluido en EL visor DE CUADRÍCULA la gestión del ciclo de vida de la información (ILM) para StorageGRID.</block>
  <block id="76ad5352af956a4d0d16558d3d763073" category="section-title">Recomendaciones de cloud</block>
  <block id="c91c7b93c28cd18741b71f727ee81ee3" category="section-title">Leídos</block>
  <block id="f2ca08481f9cb688103b90a756b0c613" category="list-text">Ahora puede generar informes utilizando los criterios definidos para un informe ya generado.</block>
  <block id="db9b022851e15c130528bb7ffa01c31a" category="list-text">Ahora puede realizar 3 intentos para volver a generar informes fallidos.</block>
  <block id="318d37e2adcbd404d2708622a356f2c5" category="list-text">El período de retención de los informes generados ha aumentado de 3 días a 90 días.</block>
  <block id="95f841026c30d747102e348f792a2a3e" category="section-title">01 de junio de 2022</block>
  <block id="a620ec8d73813dc8557698991cfb2b95" category="list-text">Ahora puede ver la información del representante de ventas de los sistemas en Inventario.</block>
  <block id="141c7ce1e6e924787a29d62d1abc74fd" category="list-text">Los sistemas de Astra Control Center están ahora disponibles en Inventario.</block>
  <block id="390e66de0b25a9d9b226d4ede6fa20b5" category="section-title">12 de mayo de 2022</block>
  <block id="9ce6137128fa3150f0b3f3b8f9f5d110" category="paragraph">Se incluyen métricas de capacidad adicionales en los informes de capacidad y capacidad de StorageGRID.</block>
  <block id="8d1c3a552ad49163efb4753de2a95773" category="section-title">ClusterViewer</block>
  <block id="412b4661c99e365493b34061a41311d4" category="paragraph">El Visor de clústeres incluye ahora un resumen de SnapMirror (protección de datos) para los clústeres.</block>
  <block id="5b416e1633d16aad217a2e0fc2d097f8" category="section-title">Actualizar el flujo de trabajo</block>
  <block id="30477aac7de696f872a4af4a6aff4a5e" category="paragraph">Ahora puede utilizar el flujo de trabajo de actualización para ver las recomendaciones de actualización y un resumen de las nuevas funciones disponibles en la versión de E-Series de destino.</block>
  <block id="3974e26b26a740068e57eaa72b547d14" category="list-text">Se han mejorado los libros de estrategia de Ansible para mitigar los riesgos de la configuración del software.</block>
  <block id="a47a4bf50c391a1c178847e49446d5d9" category="list-text">Los filtros se han consolidado en las acciones de bienestar y riesgos.</block>
  <block id="23bfe468015bf5d3034031a6c8dc0d0e" category="section-title">07 de abril de 2022</block>
  <block id="1de44a557b304229f4217b29677a5336" category="list-text">Se ha reducido la puntuación de las recomendaciones clave para la última versión del sistema operativo y los KPI de 6 meses para los contratos de soporte y el fin de soporte para alinearse con su menor urgencia de resolver.</block>
  <block id="63ed1cad11240bab739f30f048ea3624" category="list-text">Las recomendaciones clave para la gestión remota y el par de alta disponibilidad (configuración recomendada) se han actualizado para incluir URL en el sitio de soporte de NetApp para el autoservicio del cliente.</block>
  <block id="246416981c0bc5059f44e80fed33fe3f" category="section-title">31 de marzo de 2022</block>
  <block id="c058a29a15264f27580683a21135dedb" category="paragraph">Puede ver información sobre los arrendatarios y los cucharones en EL Visor DE CUADRÍCULA.</block>
  <block id="d0fae250da4b7045c7ff7f8d51ced9ec" category="section-title">24 de marzo de 2022</block>
  <block id="96fff307c63b4a63d8ad632126d7cbfa" category="list-text">Mejoras y correcciones de errores en el PPT de resumen ejecutivo de la evaluación de la salud.</block>
  <block id="a3b957b59d881117bf09ee6ca7366bb9" category="list-text">Capacidad para generar un plan de actualización de versión mínimo recomendado.</block>
  <block id="93023f3e4204331d859903eed4894e42" category="list-text">Mejoras en los iconos de comprobación del estado para identificar el número de nodos que requieren atención para cada KPI.</block>
  <block id="a6c3d2af64b360b39a28cdb59292357b" category="paragraph">Puede ver los detalles de configuración de la cuadrícula en EL Visor de CUADRÍCULA.</block>
  <block id="9b9477e579c3b44dd623d5a6e1ea8d78" category="section-title">BlueXP</block>
  <block id="f668b17ee05cd74c11dbf1d1d949072e" category="paragraph">Los usuarios de BlueXP pueden ahora abrir enlaces de Digital Advisor en nuevas pestañas, siempre que sea aplicable, similares a las funciones existentes en Digital Advisor.</block>
  <block id="d5fe749824528d36ebfda1e6d68028c4" category="section-title">12 de enero de 2022</block>
  <block id="2ffefe6c8c1d57527c2c86448a467c08" category="section-title">Desviación de config</block>
  <block id="1f11edbc13f039765fac872c257a9a13" category="list-text">Puede clonar una plantilla para hacer una copia de la plantilla original.</block>
  <block id="1e6a2df5d81ec0be4913d5a6cc31e753" category="section-title">15 de diciembre de 2021</block>
  <block id="f551e29085dd1ae672a5c22b16dd5231" category="list-text">*Informe del Visor de clústeres*: Este informe proporciona información sobre un único clúster o varios clústeres a nivel de cliente y de lista de observación. Puede utilizar el informe ClusterViewer para descargar toda la información de un único archivo. Puede generar este informe solo para la lista de observación con hasta 100 nodos.</block>
  <block id="32323c520058568cf459c9c091b6302a" category="list-text">*Informe de rendimiento*: Este informe proporciona información, a nivel de lista de observación, sobre el rendimiento de un clúster, nodo, nivel local (agregado) y volumen en un único archivo zip. Cada archivo zip contiene datos de rendimiento de un solo clúster, lo que ayuda al usuario a analizar datos de cada clúster. Puede generar este informe solo para la lista de observación con hasta 100 nodos.</block>
  <block id="e7495c352afe82777cef53d3f7d2534f" category="section-title">Integración con sistemas E-Series</block>
  <block id="de07e5fcc39a7c8a7ee2ef456f8e167e" category="paragraph">Puede ver los detalles de capacidad y el gráfico de rendimiento de un sistema E-Series seleccionado en Digital Advisor.</block>
  <block id="bff8e0727b4c9b257312f2cbb6fcce4d" category="section-title">18 de noviembre de 2021</block>
  <block id="91b681e174a782226d26fb4056e14081" category="section-title">Eficiencia del almacenamiento</block>
  <block id="2837fa943ed77aa7de5f931fc0d9ddb0" category="paragraph">Puede ver los detalles de la eficiencia del almacenamiento de los nodos que mantiene y supervisa Cloud Insights de NetApp.</block>
  <block id="45b18c343d43ec682e557426d44cda54" category="section-title">11 de noviembre de 2021</block>
  <block id="1c4dbaa68e9004b45ad08f1cf5f157a1" category="list-text">Se han añadido iconos en los iconos de comprobación de estado, que solo se aplican a sistemas con las ofertas de soporte de SupportEdge Advisor y SupportEdge Expert. Las mejoras se han realizado en las secciones Software–Moneda de Software recomendado y Moneda de firmware, Configuración recomendada y prácticas recomendadas.</block>
  <block id="0762a98733fb0259b2c034300821b8eb" category="list-text">Se ha agregado un banner de datos confidenciales para usuarios internos y externos (clientes y socios) en la pantalla Digital Advisor–Reports.</block>
  <block id="ec4db24b3963d4a0b276c998be9a81bc" category="section-title">Wellness and Upgrade Widgets</block>
  <block id="54454ba57239406365ebc84a4d7bd111" category="paragraph">Se ha mejorado la consola con las recomendaciones de actualización de E-Series y la fecha de activación del riesgo añadida a la columna de Wellness Action History.</block>
  <block id="9dc83864364276e0f933b83aba5a7e53" category="paragraph">El módulo de visualización de pila ClusterViewer se ha mejorado para incluir la función acercar/alejar y guardar imagen.</block>
  <block id="3085ac0389f450e4cca3a2b286aaf59f" category="paragraph">Puede ver los detalles de la eficiencia del almacenamiento de los sistemas que mantiene y supervisa Cloud Insights de NetApp.</block>
  <block id="4f4438730e3b3e658fec82d94c8dd2c9" category="section-title">14 de octubre de 2021</block>
  <block id="f6ba2adb39c05d434ab52c6ad161a40d" category="section-title">Informes de datos inactivos (IDR)</block>
  <block id="6f815aa2f2eb28995c59dd2d2b0af600" category="section-title">Informe de escala de tiempo de deriva</block>
  <block id="cb3f8f484c3b350e78e56ea72f491137" category="section-title">Cambio de sistemas conforme a la normativa</block>
  <block id="25158a1dfe0d3c798ddbe50ec410b4c1" category="paragraph">El panel de comprobación de estado se ha mejorado con un conmutador para las pestañas de SO mínimo y SO más reciente, de forma que pueda ver los sistemas que cumplen y no cumplen con los requisitos mínimos de la versión recomendada y más reciente.</block>
  <block id="726d553e79fbb6d2f511fe1bd60fb931" category="section-title">Resumen de las recomendaciones clave</block>
  <block id="1d1be840f4bc6297746dee2a3bb5547a" category="paragraph">En la consola de comprobación del estado, puede ver un resumen de las 5 recomendaciones generales de claves.</block>
  <block id="b00f197330b8c03d51bcc9ff737bf029" category="section-title">Pestañas para las plataformas Cloud Volumes ONTAP y E-Series de NetApp</block>
  <block id="823e0682a919056e63060941206cbbd0" category="paragraph">La consola de comprobación de estado se ha mejorado con las pestañas Cloud Volumes ONTAP ** y E-Series para que pueda ver los KPI y detalles de comprobación de estado de esas plataformas.</block>
  <block id="b47109f6e8c3654beb551c1dc5b17f5e" category="paragraph">También se ha agregado una ficha para 'ONTAP' junto con otras plataformas, que ahora están habilitadas.</block>
  <block id="df47487af8662ffcf5c1cb4c764b23fc" category="paragraph">Puede ver los detalles de capacidad acerca de los sistemas Cloud Volumes ONTAP de NetApp en Digital Advisor.</block>
  <block id="bab881e7a77679bf1ae1e0e5dcb3ec3e" category="paragraph">El plazo de presentación de informes se ha ampliado a 12 meses. También recibirá una notificación cuando el informe de horario esté a punto de caducar.</block>
  <block id="01577a026e7abe02a9ba236a3d4f679b" category="section-title">30 de septiembre de 2021</block>
  <block id="5548552a90db4c3921de9d1e9c9fb3e3" category="section-title">Versión calificada del cliente</block>
  <block id="1a55a42fef82760b4bf1c9a610731b20" category="paragraph">La versión completa de los clientes ayuda a un Support Account Manager (SAM) a gestionar una parte de la base de instalaciones de su cliente, que aloja aplicaciones que requieren:</block>
  <block id="a6cfeafd34fe6f642483207974dd04a7" category="list-text">Una versión de ONTAP anterior y a veces no compatible</block>
  <block id="1b7190e71bf87b797608810a3fa80d64" category="list-text">O la base instalada de un cliente, probada y certificada para usar una determinada versión del sistema operativo.</block>
  <block id="f40998631af1af360155366585f115c8" category="section-title">Flujo de trabajo de casos técnicos</block>
  <block id="41705b7e1f487807deb1b3b4480313a9" category="paragraph">Tanto en el panel como en la pantalla de exploración, se han realizado mejoras gráficas en el gráfico de datos y en el gráfico de líneas. También puede ver esos datos en un gráfico de barras. En la ventana del gráfico de líneas, puede ver, seleccionar y anular la selección de los gráficos para casos abiertos, cerrados y totales en ambas interfaces de usuario.</block>
  <block id="875d9c5afda791a40017daaed49334d2" category="section-title">Gráficos de rendimiento</block>
  <block id="3bea15cd61ddb06da5da3c9da21af174" category="paragraph">Ahora puede descargar los gráficos de rendimiento en formato PNG y JPG, además del formato CSV.</block>
  <block id="93c8a6e17d9d5f6fe358eb0ccb598e13" category="section-title">Controladoras con fin de soporte (EOS) más de 12 meses</block>
  <block id="2fab76159eccef44ca8dd94e1dee4665" category="paragraph">Se ha mejorado el panel de comprobaciones del estado con una pestaña en la que se muestran las controladoras con una finalización del servicio superior a 12 meses.</block>
  <block id="1201772d73bae2bd2ca29d21ab61238f" category="section-title">16 de septiembre de 2021</block>
  <block id="e334c16b25916f028d0cccfe5500fd69" category="list-text">El widget Defensa de Ransomware ahora forma parte del flujo de trabajo de bienestar en lugar de un widget independiente.</block>
  <block id="0452e82e921087d7b1a83c2f02b68e57" category="list-text">En el correo electrónico de Wellness Review, encontrará información sobre la defensa de Ransomware en lugar de las renovaciones.</block>
  <block id="c397a59d56241a37734ccf60bff818c1" category="paragraph">Puede ver los detalles de capacidad acerca de los sistemas ONTAP® Select de NetApp en el asesor digital.</block>
  <block id="9ee1a0b7aa28c278380f54797be2bc29" category="paragraph">Puede ver los errores de cableado y otros errores en la ficha visualización de ClusterViewer.</block>
  <block id="6be3e4cc137acae41c32679736c4a678" category="section-title">06 de septiembre de 2021</block>
  <block id="b3133741a2e146480d59529cf245b52d" category="list-text">View AutoSupport: Vea los registros de AutoSupport para el StorageGRID y los nodos subyacentes.</block>
  <block id="be2ca2c828948202cf80b4f5a05562a9" category="list-text">Detalles del dispositivo StorageGRID: Consulte los detalles del dispositivo StorageGRID, como el tipo de nodo, el modelo de dispositivo, el tamaño de unidad, el tipo de unidad, el modo RAID, Y así sucesivamente en LA sección Visor de CUADRÍCULA - Inventario DE CUADRÍCULA.</block>
  <block id="89bcdbae8ce3c1ee510be773259789e7" category="list-text">Renovaciones: Permite ver la lista de grids y los nodos subyacentes que vencen para su renovación.</block>
  <block id="d5ce3696c490cfd2eb9bd24f1aec7d29" category="list-text">Riesgos del SANtricity de E-Series: Consulte los riesgos del SANtricity de E-Series para los nodos subyacentes en la sección Panel DE GRID: Bienestar.</block>
  <block id="acc29a7b7f23045f357b49f3a37a34bf" category="section-title">Previsión de la capacidad</block>
  <block id="aefb7a7993c510ef70b2a8e8af0c8a8d" category="section-title">26 de agosto de 2021</block>
  <block id="1bc6efb38e5452ae483607b4cb3f390b" category="section-title">Aplicación móvil de asesor digital</block>
  <block id="8782b3b7fd5ab9d892fbb6380e74d09a" category="paragraph">Ahora puede habilitar la autenticación biométrica en la aplicación móvil de Digital Advisor. Las opciones disponibles para la autenticación varían en función de las funciones compatibles con el teléfono móvil.</block>
  <block id="c5529581775c24c48ba966fe62c380ea" category="inline-link-macro">Aplicación móvil de Digital Advisor (Android)</block>
  <block id="d2bb1a06f3434afc8ca9c8ea68155750" category="inline-link-macro">Aplicación móvil de asesor digital (iOS)</block>
  <block id="b5007357b4e518744cbd11c21e6102ff" category="paragraph">El widget de bienestar se ha mejorado con el atributo de defensa de Ransomware. Ahora puede ver riesgos y acciones correctivas asociados con la detección, prevención y recuperación de ransomware.</block>
  <block id="5c3849b33a3b6bf738dbe72c0348f10c" category="section-title">16 de agosto de 2021</block>
  <block id="ba0619dd0f47665766133e60320fb439" category="section-title">Revisión de bienestar</block>
  <block id="c9de0ec49084be05fec9ba7b0f4a6b26" category="paragraph">Ahora puede generar el informe bajo demanda. Además, puede descargar el último informe programado de la pantalla de suscripción de Wellness Review.</block>
  <block id="2beb2ab0c9df0a1b1c7b89d28d94b394" category="paragraph">En la ficha Inventario de cuadrícula, ahora puede ver los detalles del nodo en función del nivel del sitio en un formato ampliable y plegable.</block>
  <block id="9d8ce84c0bf081ce006dd3eb8e15fffe" category="section-title">Indicador de clúster de modelo mixto</block>
  <block id="eb2249e8ced682cca59b7347422fd3ae" category="paragraph">En los clústeres de modelos de hardware mixto, la versión de sistema operativo aplicada en el clúster es la que pueden usar todos los nodos. Como resultado, la versión del SO de algunos nodos de modelos de hardware más recientes puede ser descendente desde donde se deberían. Para que estos clústeres de modelo mixto sean más visibles, hemos aplicado un icono de "modelo mixto".</block>
  <block id="cc85a81e9d6e17fbea80420c8dbe7efa" category="section-title">Configuración recomendada/estado de la máquina virtual de almacenamiento (SVM): Resumen de nivel de volumen</block>
  <block id="3a48ac5fd188547db06b9f51266e7df6" category="paragraph">Al hacer clic en el cuadro azul ‘Resumen de volumen’ de la tabla SVM, aparece una ventana emergente que muestra información detallada sobre los volúmenes alojados o conectados al número de serie o al nodo físico específicos.</block>
  <block id="a9fc8b0c7515ed8f092626e8b6dfe6ae" category="section-title">12 de julio de 2021</block>
  <block id="5d74c31f1e66f6dedf097f9a9ae5f31d" category="section-title">Firmware del sistema</block>
  <block id="18f3c6e410315e65fda0ade6fb1eb520" category="paragraph">Ahora puede ver información sobre el firmware del sistema que se suministra junto con las versiones principal y de revisión de ONTAP. Puede acceder a esta función desde el menú vínculos rápidos.</block>
  <block id="26db7511cb508f017d3895c34683014b" category="list-text">Se ha mejorado la consola de comprobación del estado para incluir un banner azul en el que se notifica a los usuarios que los sistemas no compatibles con SupportEdge Advisor y SupportEdge Expert no se tendrán en cuenta al calcular la puntuación de estado.</block>
  <block id="a097fce76ab040d673bff883e300bb1b" category="list-text">El widget Recommended Configuration se ha mejorado para ofrecer un análisis en profundidad de las comprobaciones fallidas de la máquina virtual de almacenamiento (SVM) y le permite realizar las acciones correctivas recomendadas para cada riesgo.</block>
  <block id="03f3109a0c0bb83b15258634e3f61278" category="list-text">La versión de ONTAP de destino recomendada es ahora la misma para todos los nodos en un clúster configurado con diferentes modelos de hardware. La versión de destino es compatible en todos los nodos.</block>
  <block id="d3c1f787ff63a25609fa946fe06088e0" category="list-text">Ahora puede ampliar la línea de tiempo de EOS para las controladoras, los discos y las bandejas mediante la compra de un PVR. Las fechas y los detalles de las extensiones de PVR, cuando se han adquirido, se pueden ver en el widget "fin de soporte". Los detalles del PVR también se proporcionan como parte del informe de la EOSL.</block>
  <block id="11654a7c9bfe622e8f0c2bd5fa18720b" category="paragraph">Puede ver las fechas de finalización de los contratos de soporte para su hardware, software y discos no retornables en la página detallada del inventario.</block>
  <block id="fc6d3ceb7c84059ca7f2eb808bff5479" category="section-title">Actualización de la oferta de asistencia técnica</block>
  <block id="d78a9201b5a1da34052eb6d1da7c7414" category="list-text">La interfaz de usuario se ha mejorado para mostrar la oferta de soporte específica a la que está suscrito en Digital Advisor.</block>
  <block id="bd0328b259e09ba57ed30da815f4cc42" category="section-title">25 de junio de 2021</block>
  <block id="3ec6287c56b9bb68a36e7c97f53e3f6b" category="list-text">Si ha optado por ONTAP Collector para obtener datos sobre su uso de la capacidad, puede ver los detalles de sus recursos compartidos de archivos y discos en las pestañas comparticiones y discos. Puede ahorrar espacio de almacenamiento identificando ésos que están casi comprometidos con la capacidad.</block>
  <block id="04831b0867d81afad6e918c11ee8b449" category="list-text">El uso de la capacidad, que se muestra en la consola de utilización de la capacidad de Keystone y se utiliza para la facturación, ahora se basa en la capacidad lógica.</block>
  <block id="499ac45a8abad3e414323681b6865993" category="section-title">17 de junio de 2021</block>
  <block id="726b79341207e0305865ddd07bd220e5" category="paragraph">Ahora puede generar informes de rendimiento de volúmenes agregados para todos los volúmenes en una máquina virtual de almacenamiento durante cualquier día, semana o mes.</block>
  <block id="57f3de4c026e78c595235fda67e74088" category="section-title">Correo electrónico de revisión del estado de salud</block>
  <block id="804abf6ff56cc508e60ea3b78aeebd9a" category="paragraph">El correo electrónico de revisión del estado se ha mejorado para incluir información sobre el soporte y los derechos de las acciones de comprobación del estado y actualización.</block>
  <block id="11be918415b47960a3e622906e9b1142" category="list-text">La interfaz de usuario se ha mejorado para proporcionarle una vista de tabla de la información.</block>
  <block id="ac2b13c9e8ac3e212fb8de487c09ccf0" category="list-text">Ahora puede ver información acerca del fin de soporte de la versión de ONTAP en la pantalla Detalles de la actualización.</block>
  <block id="b6679b1c6146963df7846e6abe20fb56" category="list-text">Config Drift ahora admite más de 200 secciones de AutoSupport para crear plantillas maestras y generar informes de deriva en clientes, sitio, grupo, lista de observación, clúster, y host.</block>
  <block id="23c2940abe14c5f014c90d156a3d6aa7" category="list-text">La desviación de configuración le permite mitigar las desviaciones con los libros de estrategia de Ansible, que se incluyen en la carga útil del informe de desviación de configuración.</block>
  <block id="709097c77412d5597cf70b901f0b3daa" category="paragraph">Esta función se ha mejorado para comparar la máquina virtual de almacenamiento (SVM) con un catálogo predefinido de riesgos para evaluar las deficiencias y recomendar las acciones correctivas asociadas.</block>
  <block id="987fe606ef6419240a7e3345ba0c565f" category="section-title">09 de junio de 2021</block>
  <block id="aca33dafdae7a3f67c7dfa9a5df0dc66" category="paragraph">Ahora puede ver el número de sistemas en función del cual se calcula la puntuación de estado. Esta mejora se aplica a todos los atributos de la Consola de comprobación de estado.</block>
  <block id="3c8ecaee4178e4a25eef65be6cd5cad3" category="section-title">20 de mayo de 2021</block>
  <block id="1efec69d62920635bf002f71b17c18dd" category="section-title">Chat de drift para solicitudes de adición de capacidad</block>
  <block id="f0cf1727349620562c13360528ab8936" category="section-title">29 de abril de 2021</block>
  <block id="b7fd11efbe4b08f9789db43e656aae94" category="section-title">07 de abril de 2021</block>
  <block id="e057979f7791f37ec4a8704baa00923d" category="section-title">Lista de observación</block>
  <block id="606d45bc02a4e58356236313e91bb72f" category="paragraph">Cuando acceda a Digital Advisor por primera vez, debe crear una lista de observación en lugar de un panel. También puede ver el panel de control para diferentes listas de observación, editar los detalles de una lista de observación existente y eliminar una lista de observación.</block>
  <block id="3fc3e2eabeba0d4fc1cd1cd29feb8f53" category="section-title">24 de febrero de 2021</block>
  <block id="28218bb56d995c803dfa66937720289f" category="paragraph">Esta versión ofrece la siguiente funcionalidad:</block>
  <block id="774bd29c6c04ea222762ebe419b8682f" category="list-text">Capacidad para editar atributos durante la creación de plantillas.</block>
  <block id="bd98aae9d6874e5b22af9007ec29d40c" category="list-text">Agrupación de secciones AutoSupport.</block>
  <block id="3a38eeff0f77465a7a5489b58303e64b" category="paragraph">Puede generar o programar informes de capacidad y eficiencia para ver información detallada sobre los ahorros en capacidad y eficiencia del almacenamiento del sistema.</block>
  <block id="39b6eb402b8871cdc35121d26ca117cb" category="section-title">10 de febrero de 2021</block>
  <block id="42bee64e260cf6b08834a028608fd5b9" category="paragraph">La consola de StorageGRID se habilita mediante el marco de trabajo de la API de NextGen.</block>
  <block id="d7bc8a5613552d326ad02be20ff346df" category="paragraph">Puede utilizar el Panel de StorageGRID para ver información a nivel de lista de observación, cliente, grupo y sitio.</block>
  <block id="7a02010f1fdbb3243b633245324dbadf" category="list-text">*Widget de inventario:* Ver inventario de sistemas StorageGRID disponibles bajo el nivel seleccionado.</block>
  <block id="b9928cfa30ad75fb5efb2c79cc8b812e" category="list-text">*Widget de Bienestar:* Ver todos los riesgos y acciones, incluyendo los relacionados con StorageGRID si son aplicables en base a las reglas existentes del ARS para los sistemas disponibles.</block>
  <block id="5c9ed548c23a9e1a91cf1c652e779a1a" category="list-text">*Widget de planificación:*</block>
  <block id="5ad57484a0088c331d00073cc0508f63" category="list-text">*Adición de capacidad:* para cualquier sitio DE RED QUE supere el umbral del 70% de la capacidad existente, se le notificará. Tiene la opción de añadir capacidad para los StorageGRID en el sitio, durante los próximos 1, 3 y 6 meses si es probable que el umbral de capacidad supere el 70 %.</block>
  <block id="b1022932a0a6c2bc62b19907e4e14bea" category="list-text">*Renovaciones:* para cualquier sistema StorageGRID para el que el contrato de licencia haya caducado o esté a punto de expirar en los próximos 6 meses, se le notificará. Puede seleccionar uno o varios sistemas para presentar una solicitud de renovación al equipo de soporte de NetApp.</block>
  <block id="c4e80074735e6ff2daec051071dbc429" category="list-text">*Panel DE GRID:* el tablero de GRID proporciona detalles de salud, planificación y configuración para la RED seleccionada.</block>
  <block id="b71490eeea3abb6f9a0c159a3418dd5e" category="list-text">*Widget de configuración:* proporciona detalles básicos del StorageGRID seleccionado en el widget, como NOMBRE DE CUADRÍCULA, nombre de host, número de serie, modelo, versión del SO, Nombre del cliente, ubicación de envío y datos de contacto.</block>
  <block id="a22fe4c7486ab7ffb8d4bc05dcab6336" category="list-text">*VISOR DE CUADRÍCULA:* desde el widget *Configuración*, puede ver la configuración de LA CUADRÍCULA en detalle haciendo clic en el enlace *Visor de CUADRÍCULA*. Desde el widget *Configuración*, puede descargar los detalles del sitio y los detalles de capacidad del StorageGRID seleccionado haciendo clic en el botón *Descargar* de la pantalla *Visor de cuadrícula*.</block>
  <block id="8952273932d18fb81102eabf38cabbd1" category="list-text">*Detalles del sitio:* esta ficha proporciona los nodos de almacenamiento y resumen de cuadrícula disponibles para cada sitio.</block>
  <block id="666d5831344c81a6bb17a82cba51d507" category="list-text">*Resumen DE GRID:* contiene información básica, como Tipo de licencia, capacidad de licencia, número de nodos instalados, plazo de soporte (Fecha de terminación del contrato de licencia), nodo de administración principal y Sitio principal del nodo de administración principal. Esta pestaña también proporciona el nombre del sitio y el número de nodos de almacenamiento etiquetados en el sitio correspondiente. En esta versión, puede ver la lista de nombres de nodos al hacer clic en el hipervínculo disponible para ver los nodos de almacenamiento del sitio correspondiente.</block>
  <block id="d2f225914092c41360983fad88f32684" category="list-text">*Ficha Detalles de capacidad:* proporciona los detalles de nivel de cuadrícula y capacidad de sitio configurados para LA CUADRÍCULA. Los detalles de la capacidad, como la capacidad de almacenamiento instalada, la capacidad de almacenamiento disponible, la capacidad de almacenamiento total utilizada y la capacidad utilizada para datos y metadatos. Estos datos están disponibles tanto a nivel de cuadrícula como de sitio.</block>
  <block id="67cd8350911a2c5c4d5ea70ff9f7a77e" category="section-title">Asesor de FabricPool</block>
  <block id="e07c66941c84e7feebe88312021581ff" category="paragraph">El botón de datos de nivel se ha añadido al panel de FabricPool y le permite organizar los datos en niveles en niveles de almacenamiento de objetos de bajo coste mediante NetApp BlueXP.</block>
  <block id="5c1cbbba646e78bf69e01be8602cbe41" category="section-title">Cargas de trabajo preparadas para el cloud</block>
  <block id="b07b6b80fae4b5c609f71c937ae1f913" category="paragraph">Se pueden ver los distintos tipos de cargas de trabajo disponibles en el sistema de almacenamiento e identificar las cargas de trabajo listas para el cloud.</block>
  <block id="e68cf4e683901ace045287e72cebd33c" category="section-title">21 de diciembre de 2020</block>
  <block id="aa5994392f8a093dc1c41223c074d356" category="paragraph">Se han añadido los siguientes widgets al panel:</block>
  <block id="1bc4226bb477b9de81539a5228f031c5" category="list-text">Software recomendado: Este widget proporciona una lista consolidada de todas las actualizaciones de software y firmware y recomendaciones sobre monedas.</block>
  <block id="665aadbe4be879e060b8e8fac4ef8d2d" category="list-text">Pérdida de señal: Este widget proporciona puntuaciones e información sobre los sistemas, que han dejado de enviar datos de AutoSupport por algún motivo. Proporciona información si no se ha recibido ningún dato de AutoSupport de un nombre de host en un periodo de 7 días.</block>
  <block id="241b4f2209980b6ad5d063befe23d87b" category="section-title">12 de noviembre de 2020</block>
  <block id="8c0d8ca7bc36fd1c788f07ffdf479f1a" category="section-title">Integrar datos mediante API</block>
  <block id="624736396a8b3a77e9c686953fd15366" category="section-title">Widget Wellness - actualizaciones</block>
  <block id="8dbd4b3ccf50a85cd67f91386a8bb3d0" category="paragraph">Las pestañas Asesor de riesgos y Asesor de actualizaciones mejorados le permiten ver todos los riesgos del sistema y ayudarle a planificar una actualización para reducir todos los riesgos.</block>
  <block id="202bdb919d7843a2b9915cfbbdc58b90" category="paragraph">El widget Recommended Configuration se ha añadido a la consola y proporciona un resumen del número de sistemas supervisados en cuanto a riesgos de administración remota, riesgos de unidades con fallos y repuestos, y riesgos de pares de alta disponibilidad.</block>
  <block id="43c0aba84cc47baeb81702f63ea56f52" category="paragraph">Puede reducir el espacio de almacenamiento y los costes asociados mediante la supervisión de los clústeres, que se han clasificado en cuatro categorías: Datos de nivel local inactivos (agregados), datos de volumen inactivos, datos organizados en niveles y los que no están habilitados para IDR.</block>
  <block id="9d66e07285d95331a9e3c8ef9b211743" category="section-title">Localización en chino simplificado y japonés</block>
  <block id="423dd400f697bb08eca274e1e810b26e" category="paragraph">Digital Advisor ya está disponible en tres idiomas: Chino, inglés y japonés.</block>
  <block id="ff0ca88c2de09857272e1e64c6d20635" category="section-title">15 de octubre de 2020</block>
  <block id="6d842379317d540dc2fdadff80691eac" category="inline-link-macro">Aprenda a agregar una plantilla de deriva de configuración</block>
  <block id="d1544e43fa9e4a2e0901961974335791" category="paragraph">Pueden ver sus datos de AutoSupport y revisar sus detalles.</block>
  <block id="96147dc3de69ed13a10770c1738dd171" category="section-title">Suscripción a la revisión de bienestar</block>
  <block id="dfa592421ec2584a960f077610eb19bd" category="inline-link-macro">Suscríbase ahora</block>
  <block id="152dbe546ff9aa1627c8b40ce14b12f6" category="section-title">Carga manual de AutoSupport</block>
  <block id="dae11fc59da97a669ccb5077d15f9feb" category="paragraph">Se ha mejorado la carga manual de AutoSupport para mejorar la experiencia del usuario. Se ha proporcionado una columna adicional para comentarios sobre el estado de carga.</block>
  <block id="54074209636092245fcad58469e0b60b" category="section-title">30 de septiembre de 2020</block>
  <block id="c0b0c57bf06a60b6c879938a236e3641" category="section-title">Firmware de AFF y FAS con Ansible PlayBook</block>
  <block id="23a0f65d52d06cfe6d43d8793a09161e" category="paragraph">La documentación se ha mejorado para incluir información sobre la descarga, la instalación y la ejecución del paquete de automatización de Ansible del firmware AFF y FAS.</block>
  <block id="d2e6f4969f726dbd7ac32c021857b523" category="inline-link-macro">Descubra cómo actualizar el firmware AFF y FAS con el libro de aplicaciones de Ansible</block>
  <block id="1455047a6476c0ea270b790e52d7abea" category="section-title">18 de agosto de 2020</block>
  <block id="9446a98ad14416153cc4d45ab8b531bf" category="section-title">Rendimiento</block>
  <block id="b508e68cd0507ef1be2149928ccfb5d2" category="paragraph">La pantalla de firmware de AFF y FAS se ha mejorado para proporcionar una mejor experiencia de usuario.</block>
  <block id="e72cacaacd11735a1ef668ea40561f48" category="section-title">17 de julio de 2020</block>
  <block id="6faaeb6717e56f197c068bbdcc1dafe6" category="paragraph">Se han mejorado los gráficos de rendimiento para poder evaluar el rendimiento del nivel local. Puede desplazarse y alternar entre las pestañas Node, Cluster y local Tier en la misma pantalla.</block>
  <block id="2e20192b38422171b2798484dac41923" category="paragraph">Los atributos de bienestar se han mejorado para ver todos los sistemas afectados sin tener que profundizar en las acciones y los riesgos.</block>
  <block id="a040552380bded0d96728cb16d577b09" category="section-title">19 de junio de 2020</block>
  <block id="f2b088c89a4551e93c99ac6a2e50ce00" category="section-title">Generar informe para inventario</block>
  <block id="07804c57460fb69b448ea03e4f7e4a5b" category="paragraph">Se han mejorado los gráficos de rendimiento para poder evaluar el rendimiento del clúster del sistema de almacenamiento. Puede desplazarse y cambiar entre la pestaña nodo y la pestaña clúster en la misma pantalla.</block>
  <block id="f67b3b7c63db378874cf3c9f28add752" category="paragraph">El widget de eficiencia del almacenamiento se ha mejorado para poder ver la tasa de eficiencia del almacenamiento y los ahorros a nivel de clúster. Puede desplazarse y cambiar entre la pestaña nodo y la pestaña clúster en la misma pantalla.</block>
  <block id="08f72fff0f0812bdbc9fc2474685218d" category="section-title">Actualice la página de inicio predeterminada</block>
  <block id="7a528fe08556f70d64e31f51b17654f7" category="paragraph">Ahora puede aportar sus comentarios y comunicarnos el motivo por el que está actualizando la pantalla de página de inicio predeterminada para Digital Advisor.</block>
  <block id="29fbfd86c80e15b164b8f105fd5ddd93" category="section-title">Actualice al widget de inventario</block>
  <block id="a392fcca4182f7d6c6748c76a6e192ac" category="paragraph">El widget de inventario se ha mejorado para mejorar la experiencia del usuario, proporcionando formatos de fecha fáciles de usar, columnas adicionales para compatibilidad con el fin de plataformas y compatibilidad con el fin de versiones.</block>
  <block id="5a0f42f64fb533926accae7152c26173" category="section-title">19 de mayo de 2020</block>
  <block id="c43f08e4b3393556316dfdcf0ac2adec" category="section-title">Defina la página de inicio predeterminada</block>
  <block id="242af7c119838a4ad767c52325947075" category="paragraph">Ahora puede establecer la pantalla de página de inicio predeterminada para Digital Advisor. Puede establecerlo en Asesor digital o Clásico.</block>
  <block id="5c38b1bfe8fc19ace289c4b181898cc3" category="paragraph">Los gráficos de rendimiento le permiten evaluar el rendimiento de sus dispositivos de almacenamiento en diferentes áreas importantes.</block>
  <block id="79a857f77fa2d44ca5fa8f7eb514d82b" category="section-title">Actualizaciones de firmware de AFF y FAS con Ansible PlayBook</block>
  <block id="71bfa4dc9b5da9a689d2f3e561ce94a2" category="paragraph">Actualice el firmware de AFF y FAS con Ansible en el sistema de almacenamiento para mitigar los riesgos identificados y mantener el sistema de almacenamiento actualizado.</block>
  <block id="f96522e1ff649962254ca83d5f0ccbc6" category="section-title">Desactivación de la función de puntuación de bienestar</block>
  <block id="b8b301824f50a2466b05d0e265e26b92" category="paragraph">La función de puntuación de bienestar se está deshabilitando temporalmente para mejorar el algoritmo de puntuación y simplificar la experiencia general.</block>
  <block id="1366d33389e2c07fe5eb0f36d050d4e3" category="section-title">02 de abril de 2020</block>
  <block id="9a6e9ab02b089e4597f04c993e0c7c7b" category="section-title">Vídeo de resumen de incorporación</block>
  <block id="6a561fa96a3d1a7ca7d1a2e1d651de71" category="paragraph">El vídeo de incorporación ayuda a los usuarios a familiarizarse rápidamente con las opciones y funciones de Digital Advisor.</block>
  <block id="a73d4602bef933dd262bf00fe9698547" category="section-title">Puntuación de bienestar</block>
  <block id="9affd4fcaf6ae8cd1f13ff85ee04639a" category="paragraph">La puntuación de estado proporciona a los clientes una puntuación consolidada de su base instalada basada en el número de riesgos elevados y los contratos vencidos. La puntuación puede ser buena, promedio o mala.</block>
  <block id="cf64d5515732b199da1e16fc842fc5f6" category="paragraph">El resumen de riesgos proporciona información detallada sobre el riesgo, el impacto del riesgo y las acciones correctivas.</block>
  <block id="c3a9eb28399cadc0f072f330b4efb065" category="section-title">Apoyo para reconocer y desatender los riesgos</block>
  <block id="074b117837e20fe90877bbbcfbb2c836" category="paragraph">Ofrece la opción de reconocer un riesgo si desea mitigar o no puede mitigar el riesgo.</block>
  <block id="0c562b4902e013a94d95961f9d6c5aa4" category="section-title">19 de marzo de 2020</block>
  <block id="c35f526b5bc5e4a0bea7fb374721a1af" category="section-title">Información valiosa</block>
  <block id="81ab2e271e95304e9636d948311780aa" category="inline-link-macro">Ver ahora</block>
  <block id="33c22a10574cad1dbba382fa84bb9e8d" category="section-title">Acceda a la información en profundidad</block>
  <block id="7fad2d7a0f06323ca7ccbbdb8a8d8128" category="paragraph">Proporciona información más detallada, que es una manera poderosa de profundizar en los datos y obtener información inmediata sobre la preparación de la información agregada según sea necesario.</block>
  <block id="2cb4ae28b8163c737793ba547c7720f7" category="section-title">Adiciones de capacidad</block>
  <block id="f7296b933ffd5f3db1ad54487be159f2" category="paragraph">Puede identificar proactivamente los sistemas que han superado la capacidad o están cerca del 90 % de la capacidad y enviar una solicitud para aumentar la capacidad.</block>
  <block id="01b86650af0bcf4537bb6beccd306928" category="section-title">29 de febrero de 2020</block>
  <block id="ab7938419e5054f4058775c5af52206b" category="section-title">Interfaces de usuario mejoradas</block>
  <block id="d6a9e7c7d5d1f7c1e1914573b3f70321" category="paragraph">Las últimas consolas de Digital Advisor ofrecen una experiencia personalizada. Permite una navegación fluida y fluida, con su intuición, en diferentes paneles, widgets y pantallas. Proporciona una experiencia todo en uno. Comunica comparaciones, relaciones y tendencias. Proporciona información que le ayuda a detectar y validar relaciones importantes y diferencias significativas basándose en los datos que presentan diferentes paneles.</block>
  <block id="26816f83580825737543b7ee34f72751" category="section-title">Paneles personalizables</block>
  <block id="cd8fb73c97a7d30cae83d4fc877ecd00" category="paragraph">Ayuda a supervisar los sistemas de un vistazo proporcionando información y análisis clave sobre los datos en una o más páginas o pantallas. También puede crear hasta 10 paneles y tomar decisiones empresariales efectivas.</block>
  <block id="50eac2c95951f5d6d4bb21c54979f288" category="paragraph">Proporciona información detallada acerca del estado del sistema de almacenamiento clasificado en los siguientes 6 widgets:</block>
  <block id="6627855b1a63b303727d96a2650ca948" category="list-text">Rendimiento y eficiencia</block>
  <block id="99fd9198bb44a91d96aabfecbcf66151" category="list-text">Disponibilidad y protección</block>
  <block id="254f642527b45bc260048e30704edb39" category="list-text">Configuración</block>
  <block id="2fae32629d4ef4fc6341f1751b405e45" category="list-text">Seguridad</block>
  <block id="479fc92d9846f74321dfe4a9903dbc40" category="inline-link-macro">Analizar atributos de bienestar</block>
  <block id="6a46e3c3984001a8a2d4481982e69a8f" category="section-title">Búsquedas más inteligentes y rápidas</block>
  <block id="d9c7072ff9d902e7ac9964e95c163d94" category="paragraph">Permite buscar parámetros, como el número de serie, el ID del sistema, el nombre de host, el nombre del sitio, el nombre del grupo, y el nombre del clúster utilizando la vista de un único sistema. También puede buscar grupos de sistemas, además, puede buscar por nombre de cliente, nombre de sitio o nombre de grupo por grupo de sistemas.</block>
  <block id="460143bcf999273db551806a244f984a" category="doc">Integración con Digital Advisor con BlueXP</block>
  <block id="8c36f4cc3d20ca0b82973d5efc0db5f7" category="paragraph">Con BlueXP, los expertos en TECNOLOGÍA y arquitectos de cloud pueden gestionar de forma centralizada su infraestructura multicloud híbrida. Todo lo que necesita es una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS) para acceder al asesor digital en BlueXP.</block>
  <block id="ef968e276f61485a7817ba225a8c20b6" category="section-title">Descripción general de la integración</block>
  <block id="8a31c46450be3e07eb3a415a38403202" category="paragraph">A partir de noviembre de 2022, se alentará a los usuarios de Digital Advisor a utilizar Digital Advisor en BlueXP. Desde BlueXP, tendrá acceso a la misma interfaz de Digital Advisor a la que está acostumbrado, además de mucho más. BlueXP permite crear y administrar el almacenamiento en nube (por ejemplo, Cloud Volumes ONTAP), utilizar los servicios de datos de NetApp (por ejemplo, Backup en nube) y controlar muchos dispositivos de almacenamiento local y periférico.</block>
  <block id="1e4e863e9bb066c5ea215c0e2d8f2294" category="section-title">Acceder a Digital Advisor en BlueXP</block>
  <block id="e6511c2050ba50e9735ddc384cd6c266" category="paragraph">Puede acceder a Digital Advisor desde BlueXP para gestionar su clúster.</block>
  <block id="3d8ba78e98400d1897334797f80e1dae" category="list-text">Seleccione *Iniciar sesión con sus credenciales del sitio de soporte de NetApp* e introduzca sus credenciales.</block>
  <block id="7bf7a114c4d9a11615b02eb4c0feafa4" category="paragraph">Si anteriormente creó un inicio de sesión de BlueXP con un correo electrónico y una contraseña, deberá continuar utilizando esa opción de inicio de sesión en su lugar.</block>
  <block id="468fcd95163fdf7aa102458d21bf0cf2" category="list-text">Cuando se le solicite, inicie sesión con sus credenciales del sitio de soporte de NetApp.</block>
  <block id="f5fa28b6af542125a18f0d6aeb5096f2" category="paragraph">Este inicio de sesión es diferente del inicio de sesión completado en el paso 2. En el paso 2, ha iniciado sesión en la plataforma BlueXP. Ahora inicia sesión en Digital Advisor.</block>
  <block id="600901e70afccc50e18676048766ba78" category="paragraph">*resultado*</block>
  <block id="87fb1e35365d1159833f632569b95ca4" category="paragraph">Se muestran todas sus listas de observación y configuraciones existentes y ahora puede utilizar el asesor digital como suele hacer.</block>
  <block id="78d1c9f9c86eecd86f5f568cfe0c0721" category="section-title">Más información sobre BlueXP</block>
  <block id="a4a905679dfffb1a3a7838893b13c23e" category="inline-link">Vaya a la documentación de BlueXP para obtener más información</block>
  <block id="23fc079b14c319bb82e85f2e815d0f03" category="summary">Proporciona información sobre cómo generar token para acceder a las API.</block>
  <block id="bdddfc6c707fca332fdc31a6f26637d2" category="doc">Genere tokens para usar las API</block>
  <block id="3a2fdf84bfcc3c891b43f0d51724ccde" category="paragraph">Es fácil registrarse en los servicios de API y generar tokens.</block>
  <block id="9909e23ede42f2318acada35ac10bd3e" category="list-text">Haga clic en *Registrar*.</block>
  <block id="d3ea808b3d55f3adc011ccc0b25a4a36" category="list-text">Rellene el formulario de solicitud de autorización y haga clic en *Enviar*.</block>
  <block id="ee67d4518095f8899eb8244097de7a35" category="paragraph">La activación es automática y debería ser instantánea. Una vez que haya sido autorizado a utilizar las API del asesor digital, puede generar tokens que se utilizarán al realizar llamadas API programáticas. También puede utilizar estos tokens para ejecutar “Pruébela fuera” desde el catálogo de API. Cuando se obtienen mediante programación, los tokens siempre aparecen en conjuntos de dos: Un token de acceso y un símbolo de actualización. El token de acceso debe pasarse para utilizar correctamente todas las API (excepto una - el token de actualización se utiliza para obtener mediante programación un nuevo conjunto de tokens).</block>
  <block id="e26d70ef5011218a0e0d472d10f783bb" category="list-text">En la página principal de servicios de API, haga clic en *generar símbolo* para ver y descargar el token de acceso y actualizar token para invocar API.</block>
  <block id="99a9cfa523a42e23621796dfca6edb0a" category="paragraph">El portal le ofrece varias formas de guardar uno o ambos tokens en el conjunto. Puede copiarlos al portapapeles, descargarlas como un archivo de texto o visualizarlos como texto sin formato.</block>
  <block id="e404f7c0800eac65e5e44442bb4fd0cc" category="admonition">Debe descargar y guardar el token de acceso y actualizar el token para su uso posterior. Los tokens de acceso caducan una hora después de la generación y los tokens de actualización se deben regenerar, manualmente, cada 7 días e instalar en la aplicación. Para ello, no es necesario iniciar sesión en la aplicación. Sin embargo, después de 90 días, es necesario iniciar sesión en la aplicación para obtener un nuevo token de acceso y actualizar.</block>
  <block id="98fb6b15dbf8f4dbd1391e6345a22114" category="summary">Proporciona información sobre el valioso widget de información.</block>
  <block id="972d710da4877c6c96be5f36ff410fe3" category="doc">Vea información valiosa</block>
  <block id="b874a602a040f316e2805e898c0a9584" category="paragraph">El widget *preciosing Insights* proporciona información sobre el número de casos de soporte, actualizaciones de software pendientes, ahorro en la eficiencia del almacenamiento, riesgos mitigados y otros. También muestra de forma proactiva las notificaciones de riesgos del atributo *Wellness*.</block>
  <block id="6e8eb21f5c710d91b6fa76bd91af461f" category="paragraph">El widget *valiosa Insights* está disponible en el panel.</block>
  <block id="07fd0f116aaad9b880128783daa7bc1a" category="list-text">Revise la información en el widget para saber el valor empresarial y técnico que ha recibido del contrato de soporte.</block>
  <block id="fba1e9100df562973f55a49a6269cc88" category="summary">Proporciona información para identificar la capacidad del sistema, así como el software y el hardware que están a punto de expirar.</block>
  <block id="6aacc84d89dc86cac8838dbdb3de2def" category="doc">Comprenda la planificación</block>
  <block id="ab0938c0a634e7b9a0c32175dab66cbf" category="paragraph">El widget *Planificación* ayuda a los clientes a identificar requisitos de capacidad que han superado el 90% de la capacidad o que están cerca del 90% e identificar el software y el hardware que han caducado o están cerca de su vencimiento en los próximos 6 meses. Puede enviar una solicitud para aumentar la capacidad del sistema de almacenamiento y renovar el hardware y el software.</block>
  <block id="5d44c7cc6a90a9fcb8dbd1a194e216bf" category="summary">Proporciona información para administrar listas de observación.</block>
  <block id="6e963896d19c6e8365735dbf8e7f8cba" category="doc">Administrar una lista de observación</block>
  <block id="aa3fb4a2f751f4c503a02c5e91433d10" category="paragraph">Puede ver el panel de control de diferentes listas de observación, editar los detalles de una lista de observación existente y eliminar una lista de observación.</block>
  <block id="ec42a36485bf0b7690ac95ac39ea08f3" category="list-text">En el panel izquierdo, haga clic en *Listas de comprobaciones*.</block>
  <block id="c533a451e2ebd63cf7629e613a0e5483" category="list-text">Haga clic en el nombre de la lista de observación para ver los detalles del panel de control de la lista de observación.</block>
  <block id="170bb6f16db0d4bbf5962cd0bdb83cdc" category="list-text">Haga clic en *Editar* para actualizar los detalles de la lista de observación.</block>
  <block id="71c11d072ed3800acd07298b9da0447f" category="list-text">Haga clic en *Eliminar* para eliminar la lista de observación.</block>
  <block id="33ff2e9459330445a2f8efc828105eb4" category="summary">Proporciona información para generar informes de escala de tiempo de deriva.</block>
  <block id="377be568d398496d62e94ceb54a8e1af" category="doc">Generar un informe de escala de tiempo de deriva</block>
  <block id="1206d2cfc5680736af341c983375f78e" category="paragraph">Puede comparar los datos de AutoSupport de los últimos 90 días y generar un informe que proporcione información sobre los eventos y las desviaciones de configuración que se han producido.</block>
  <block id="1a13d9a0c86de95ae6f63dd3820e10c6" category="list-text">Seleccione el tipo de informe *línea de tiempo de deriva*.</block>
  <block id="4d3bf8b6bdc26afdb2aa1d58bbe4ee2d" category="inline-link-macro">Descargue y vea el informe de la escala de tiempo de deriva</block>
  <block id="0ee9ccb81e2b9003939ac6aa09488241" category="list-text"><block ref="ab5a1cc12fe7d947d0930f0a2ef72091" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2ddb7471f4505c6b0aa8e3464634debc" category="summary">Proporciona información sobre ClusterViewer.</block>
  <block id="964f0ca73e7ebb063af3a2240b8483fb" category="paragraph">Puede analizar el bienestar de los clústeres y los nodos mediante ClusterViewer, un origen único para obtener información sobre la configuración física y lógica de los clústeres y los nodos.</block>
  <block id="6db3885477641d8e5ca59335970bf0b0" category="paragraph">ClusterViewer proporciona información, como diagramas de pilas de sus nodos, uso del almacenamiento y eficiencia, margen adicional en la capacidad del hardware, etc., que le ayuda a tomar decisiones informadas para mejorar el bienestar de sus clústeres y nodos.</block>
  <block id="acc7732ef13d215f323b715a75c23913" category="paragraph">Puede ver visualizaciones o representaciones gráficas de la configuración física de sus nodos en niveles de cable, pila y disco RAID. También puede descargar las visualizaciones en formato SVG.</block>
  <block id="2d57c025a86cbb3c18376b2e6594182b" category="list-text">En el widget *Inventario*, seleccione el clúster o nodo (host) que desee.</block>
  <block id="05f9cea794823bcfe9edd186fcb424a3" category="list-text">En el nivel de clúster o nodo, haga clic en *ClusterViewer* junto al widget *Configuración*.</block>
  <block id="6551f219e2490db3bc60a0ba2bac261d" category="list-text">Haga clic en la ficha *visualización* para ver una representación gráfica del clúster.</block>
  <block id="ba5f7135032775c8c999ecabfd7ec65b" category="summary">Proporciona más información acerca de Digital Advisor.</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="inline-link-macro">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="2250dada69ecec08ffc29ac659683495" category="inline-link-macro">Recursos de documentación</block>
  <block id="2fc27556f44d8a6724ac003effded441" category="inline-link-macro">Seguridad y privacidad de los datos de telemetría de NetApp</block>
  <block id="338fec277abf8dd8a9f3f83288b2911d" category="inline-link-macro">ONTAP AutoSupport y AutoSupport bajo demanda</block>
  <block id="8830ebf30b3e1ad7b344461753f7d3dd" category="summary">Proporciona información para aumentar la capacidad del sistema.</block>
  <block id="9438f616517805af3f4c395324944dff" category="doc">Identifique los sistemas que alcanzan los límites de capacidad</block>
  <block id="6566d0c64aca6f40a49a4420aa3d8883" category="summary">Proporciona información sobre cómo actualizar la oferta de soporte.</block>
  <block id="467ddc656b1c849a40e46a0d7ee06a8f" category="doc">Actualice la oferta de soporte</block>
  <block id="12dfd6dec7a5455387d9e6ce595e8907" category="paragraph">Puede adquirir una actualización de la oferta de soporte para acceder a más funciones y funcionalidades del asesor digital.</block>
  <block id="81bee906866e738f7e8a54b6610f32e3" category="paragraph">Puede actualizar su oferta de soporte actual para optimizar su base instalada con la ayuda de las prácticas recomendadas y las correcciones, la automatización de actualizaciones con los libros de estrategia de Ansible, los informes y las revisiones aplicables, el soporte personalizado, etc. La actualización se puede adquirir al renovar los contratos de soporte o en cualquier otro momento desde el panel del sistema (nodo).</block>
  <block id="4b0ff7d5bbadbf7074a8de3b40758350" category="admonition">Solo puede optar por la actualización de AIQ si actualmente usa las ofertas de soporte seguro de SupportEdge Premium o SupportEdge.</block>
  <block id="7f59006fb633d44faf18e7aa72c20403" category="list-text">Haga clic en *Ver todos los sistemas* junto al widget *Inventario*.</block>
  <block id="3d30fb3e89786aced41e8a9ad5e64a9b" category="list-text">En Inventory Dashboard, seleccione el nodo (host) que desea actualizar. Se le redirigirá a la consola del sistema o del nodo.</block>
  <block id="6d622bcce07deb96f1d4cea2024b0766" category="list-text">Haga clic en *Actualizar* en el widget *Configuración*.</block>
  <block id="bf08cd4c1bc33720a5485c666caed145" category="paragraph"><block ref="bf08cd4c1bc33720a5485c666caed145" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="632064723404f7a0755249b947a55c6a" category="list-text">Si lo desea, haga clic en *Comparar ofertas de soporte* para ver la tabla de comparación y seleccionar la oferta de soporte que se ajuste a sus necesidades. También puede hacer clic en *Support Offerings* en el menú de navegación de la izquierda para ver el gráfico comparativo.</block>
  <block id="88650e3130d602eb873c6cec8aa1b43d" category="list-text">Seleccione el tipo de actualización que desea.</block>
  <block id="6b1e028800580e41be7e09af7233c6ea" category="list-text">Añada la actualización de AIQ a sus ofertas de soporte seguro de SupportEdge Premium o SupportEdge</block>
  <block id="e151846aa3b308b87c9d25ba4b1deba4" category="list-text">Cualquier otra solicitud de actualización</block>
  <block id="0c152bcc14bc08edd4b0de34a463af86" category="list-text">Añada los comentarios que tenga y haga clic en *Enviar*. Se enviará una solicitud para adquirir la actualización de la oferta de soporte al equipo de renovaciones de NetApp.</block>
  <block id="7c6137cde05014e7fab83f78a553dffa" category="doc">Analizar el ahorro en capacidad y la eficiencia del almacenamiento</block>
  <block id="d05dbf74dd4a436186ee08c15e9b81d8" category="paragraph">Puede ver los detalles de capacidad y el ahorro de eficiencia del almacenamiento del sistema y tomar las acciones correspondientes. La información sobre la capacidad y la eficiencia del almacenamiento puede verse en el nivel de un clúster o de un nodo.</block>
  <block id="17c1d72dbea38c3c03aed0e08dbb37f9" category="admonition">Esta función no es compatible con los sistemas E-Series.</block>
  <block id="1b7b69815feec90db643b8ced3964b38" category="paragraph">La consola de capacidad muestra los detalles de capacidad y la previsión de capacidad del sistema. La previsión de capacidad utiliza la información de capacidad histórica para identificar el uso de cada sistema. Basándose en los datos históricos (los datos de un año, si están disponibles) de la capacidad utilizada y asignada, el algoritmo considera la utilización actual de cada sistema y genera un pronóstico para la utilización del sistema en los próximos 1 a 6 meses.</block>
  <block id="ee810de9566deba98dbe4a46fbcf7410" category="list-text">En el panel izquierdo, haga clic en *capacidad y eficiencia*.</block>
  <block id="672a98e16d598ad5d32b32f96bbf4db5" category="paragraph">De forma predeterminada, se selecciona la ficha *capacidad*.</block>
  <block id="283c169bd8b723905691a0368b1eaf2a" category="list-text">Consulte los detalles de capacidad en el nivel del clúster y del nodo.</block>
  <block id="be131fcebf48482dd72ea96add51f0e0" category="list-text">Vea el pronóstico de capacidad en el nivel del nodo.</block>
  <block id="c08f4fce6d9fc3b55b586bec7ed0c778" category="paragraph">Para los sistemas ONTAP, la información sobre la capacidad BRUTA está disponible en ClusterViewer.</block>
  <block id="03c660c2768c96f05e2acdb21cf61ebb" category="list-text">Haga clic en *Añadir capacidad* para enviar una notificación a NetApp o a su partner para añadir capacidad.</block>
  <block id="6d01d6a00b896623fe1252dcd728f7d4" category="list-text">Vea la eficiencia del almacenamiento y el ahorro de datos del sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="f4211b7ee285529c0082b53f3b17de86" category="list-text">Si la proporción de eficiencia del almacenamiento de su sistema de almacenamiento es superior a la media en la proporción de eficiencia del almacenamiento, haga clic en *Comparta su caso de cliente* para informarnos de las mejores prácticas seguidas.</block>
  <block id="7e4e265e9120fa2dfd6ce41588f5706a" category="list-text">Si la tasa de eficiencia del almacenamiento de su sistema de almacenamiento es inferior a la tasa media de eficiencia del almacenamiento, haga clic en *Póngase en contacto con nosotros* para informarnos de las configuraciones de su sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="ec51503b0f35cbc8702985e4aa3ca3c5" category="paragraph">Para obtener más información sobre la capacidad y la eficiencia del almacenamiento, consulte <block ref="de007cfc8081d514ce95fa7f06caeee8" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="79e58a59d5d9e700b34093a1d2e53ffb" category="summary">Proporciona información para ver los riesgos que se pueden solucionar automáticamente mediante Unified Manager.</block>
  <block id="77e1702155a3d41741a7eee390691869" category="doc">Vea los riesgos que se pueden mitigar automáticamente con Unified Manager o el libro de aplicaciones de Ansible</block>
  <block id="45eee928d91988f1092c821e200e91e7" category="paragraph">Puede analizar su sistema de almacenamiento controlando las acciones y riesgos y mitigarlo con Active IQ Unified Manager o el libro de aplicaciones de Ansible.</block>
  <block id="da48e8a594a1d177bf4a0a523841c6bb" category="list-text">Haga clic en *Ver todas las acciones* en el panel.</block>
  <block id="a07983e266ae35893ec0d3fb2fbe58ad" category="inline-image-macro">Llave inglesa</block>
  <block id="3dd705058f6fd7884922146ffb1b552a" category="paragraph">Si el riesgo se puede mitigar con Active IQ Unified Manager, el <block ref="b36bd34ef127641c1d7dc29907e63c31" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> El icono se resalta y, si el riesgo se puede mitigar con el libro de aplicaciones de Ansible, el <block ref="9d1b0d427955d96d4edc169551c295d5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> icono resaltado.</block>
  <block id="9be4ecab9993242061ef9bd0e3582d94" category="cell">Para mitigar el riesgo con Unified Manager</block>
  <block id="a877d704a3d55f5485ebeade7e3d7202" category="cell">Para mitigar los riesgos con el libro de aplicaciones de Ansible</block>
  <block id="7fcc42d3ab47d6970d0745fc70a10ae3" category="list-text">Haga clic en la <block ref="b36bd34ef127641c1d7dc29907e63c31" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> .</block>
  <block id="f54fc4e92c7c9524bc86ce760eeac730" category="list-text">Haga clic en *Fix it* para iniciar Active IQ Unified Manager.</block>
  <block id="4b1c75d59fccd48f1c20cdbf5faf3645" category="list-text">Haga clic en *instalar* para instalar Active IQ Unified Manager 9.7 o posterior para utilizar la opción *reparar*.</block>
  <block id="55065a8829503555cfbba421bd638a00" category="list-text">Haga clic en *Actualizar* para actualizar a Active IQ Unified Manager 9.7 o posterior para utilizar la opción *reparar*.</block>
  <block id="d159511cf27ee3a3fa24f2d31ff80434" category="list-text">Haga clic en la <block ref="9d1b0d427955d96d4edc169551c295d5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> .</block>
  <block id="e8999980f2d5f8e5a193a82965648f09" category="list-text">Haga clic en *Descargar* para descargar el paquete de automatización de Ansible del firmware AFF y FAS.</block>
  <block id="f05b4b84106eafcc5aad0f438b841dff" category="admonition">Se requiere un contrato de SupportEdge Advisor o SupportEdge Expert para utilizar la opción *Fix it* y las características del libro de aplicaciones de Ansible.</block>
  <block id="39c8987e43727590806ec031b3dd0a86" category="summary">Proporciona información sobre los términos clave utilizados en el Asesor digital.</block>
  <block id="aecb526721c5811e8b940ed95c7e8b18" category="doc">Conceptos clave</block>
  <block id="9d20c3f0e792e5776281264573b1c017" category="paragraph">A medida que empiece a utilizar el Asesor Digital, es importante que entienda algunos de los términos básicos que puede esperar ver en el Asesor Digital.</block>
  <block id="d3ad3d0846f828c5868eb4c6ab09e928" category="list-text">*Lista de observación:* le ofrece la flexibilidad de acceder a sistemas de Digital Advisor que ya han sido seleccionados. Puede utilizar listas de observación para añadir sistemas de uno o varios clientes.</block>
  <block id="f7aec255f127e937f979de1bed372a50" category="list-text">* Wellness Dashboard:* proporciona un estado general de los sistemas en la lista de observación.</block>
  <block id="b6f36a5587ee48036508da1d84d1b299" category="list-text">*Widgets:* muestra pequeñas aplicaciones en el Panel de control que le proporcionan un resumen rápido del estado de los sistemas.</block>
  <block id="609ab9f49962ff004a5b2c4dd4ad0a3d" category="list-text">*Riesgos:* muestra una lista de sistemas con sus problemas respectivos. Tiene diferentes niveles de gravedad:</block>
  <block id="ddbf0fd1da76583c4b866ee00d9dc49c" category="list-text">Riesgos elevados</block>
  <block id="46e1a07f6b9f9211bc404c1172b9762d" category="list-text">Riesgos medios</block>
  <block id="7974021eb0cfb9764fe9f3c86c01fb5a" category="list-text">Sin riesgos</block>
  <block id="cff767810c25eb9e7e045026afa7e145" category="list-text">*Riesgos únicos:* muestra los nombres de riesgo y el número de sistemas para una categoría de riesgo específica.</block>
  <block id="5121c9dc51d6a37185dc039855ee0a0b" category="list-text">*Acciones:* muestra el número de acciones únicas que puede realizar para solucionar los problemas.</block>
  <block id="629a0491d1fc1b8cac7461bcdbb6d940" category="list-text">*Estado de riesgo codificado por colores*: Muestra los niveles de riesgo y sus códigos de color clasificados en 3 niveles en función de sus niveles de gravedad. El uso de colores permite una evaluación más rápida de los niveles de riesgo involucrados.</block>
  <block id="93893aaefafcef8bc1d0b7cfb3636487" category="cell">*Color*</block>
  <block id="0c20606a05187a81c5f8575c8cac085d" category="cell">*Gravedad*</block>
  <block id="ee38e4d5dd68c4e440825018d549cb47" category="inline-image-macro">Rojo</block>
  <block id="f8dddc7aece9aec986615aab82c72640" category="cell"><block ref="f8dddc7aece9aec986615aab82c72640" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="909cea0c97058cfe2e3ea8d675cb08e1" category="inline-image-macro">Naranja</block>
  <block id="6fa2a4bbd93156c90bf4bbb2f2a514f8" category="cell"><block ref="6fa2a4bbd93156c90bf4bbb2f2a514f8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d382816a3cbeed082c9e216e7392eed1" category="inline-image-macro">Verde</block>
  <block id="64ee1c9e1f6593d727716a2bfd8604d0" category="cell"><block ref="64ee1c9e1f6593d727716a2bfd8604d0" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a0cead27e095329905ff0ea7d83de0d2" category="list-text">*Widget de bienestar:* muestra información sobre el rendimiento, la eficiencia, la capacidad, la configuración, las vulnerabilidades de seguridad, y otros. Determina de forma proactiva los sistemas que han superado la capacidad o que superan el 90 %. Asimismo, proporciona información sobre software y hardware que han caducado o han establecido caducar en los próximos 6 meses.</block>
  <block id="3308e39f080273976ba1ead8edc3dd13" category="list-text">*Rendimiento y eficiencia:* muestra información sobre el rendimiento y la eficiencia del sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="1c4f0f720caa935586c5ce44a7df6b85" category="list-text">*Disponibilidad y protección:* muestra información sobre la disponibilidad y protección del sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="f0ee5c8e0425d79cc4821f46b896129b" category="list-text">*Capacidad:* consta de riesgos con un atributo de capacidad para los valores del área de impacto.</block>
  <block id="b9a9426de6f2aeaaa8a2431da4900e30" category="list-text">*Configuración:* se compone de riesgos con un atributo de configuración para los valores del área de impacto clasificados con el mayor impacto en la parte superior.</block>
  <block id="0df29eb5c3a3cf627598e14216743f20" category="list-text">* Historia del Bienestar:* muestra información sobre los riesgos del sistema que ocurren en los últimos tres meses, para que pueda aprender cómo están criando horas extra.</block>
  <block id="927c2765ee865261a716c54a2fde3878" category="list-text">*Reconocer riesgos (Ack):* le permite reconocer los riesgos y sistemas que han sido afectados. Puede reconocer estos riesgos y familiarizarse con las acciones que puede llevar a cabo para mitigar estos riesgos.</block>
  <block id="91351fc68db7f9bca112a2fb897a0902" category="list-text">*No reconocer riesgos (desac-ack):* le permite no reconocer los riesgos y sistemas que han sido reconocidos.</block>
  <block id="0f4f0d8eb7497054f3f3160501e62e20" category="list-text">*Fix it:* corrige los riesgos al sistema mediante el Administrador Unido de Active IQ (UM) 9.7 o superior. Haga clic en este botón para iniciar UM y siga los pasos para mitigar los riesgos.</block>
  <block id="acf7d20d0268fb3265f641fbc7ac8d68" category="list-text">*Widget de inventario:* muestra un resumen de los sistemas totales que posee. Esto incluye productos habilitados para Digital Advisor y no habilitados.</block>
  <block id="70997d9cb46f1884262203c0386ee9ba" category="list-text">*Generar un informe:* genera el informe de la lista de observación seleccionada y envía el informe por correo electrónico a un máximo de 5 destinatarios.</block>
  <block id="4f34ff28c8e6e0459e7e8b7c218ea60a" category="list-text">*Widget de planificación:* muestra información sobre la adición de capacidad, software y hardware que se necesita renovar.</block>
  <block id="f455a78311af3f0899cacd26d802aabd" category="list-text">*Adiciones de capacidad:* identifica sistemas que han superado o están cerca del 90% de capacidad y sitios DE RED que han superado o están cerca del 70% de capacidad. Puede aumentar una solicitud para aumentar la capacidad del sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="a14095eb1402d18db0b8da516449039e" category="list-text">*Renewals:* proporciona información sobre el software y el hardware que ha caducado o que están a punto de expirar en los próximos 6 meses.</block>
  <block id="893c77a9be3c9d01629801789ac3c684" category="list-text">*Widget de actualizaciones:* proporciona el número de actualizaciones disponibles para los sistemas ONTAP y E-Series:</block>
  <block id="802c8daa153570ef0dadaf2d8be9ee78" category="list-text">Para los sistemas ONTAP, puede ver información sobre el número de sistemas que requieren una actualización y, después, solicitar un plan de actualización.</block>
  <block id="ac697c7fc74ba789f9ec5a46df7312c6" category="list-text">Para los sistemas E-Series, solo puede ver información acerca del número de sistemas que requieren una actualización.</block>
  <block id="c7d11c557339c95279902ee082ba9f5b" category="list-text">*Eficiencia del almacenamiento:* identifica la tasa de eficiencia del almacenamiento y el ahorro de su sistema de almacenamiento con y sin copias snapshot para sistemas AFF, sistemas no AFF o ambos.</block>
  <block id="b397fac92f5d136f7fe3fb94680c6e6f" category="list-text">* Gráfico de rendimiento:* le permite analizar el rendimiento de sus dispositivos de almacenamiento visualizando el formato gráfico de los datos de rendimiento. Es posible ver gráficos detallados de rendimiento del clúster ONTAP del nodo seleccionado.</block>
  <block id="c6a6fbd3c93831286955b654f3a43c2d" category="list-text">*Valioso widget de información:* ofrece información sobre el número de casos de soporte, actualizaciones de software pendientes, ahorro en la eficiencia del almacenamiento, riesgos mitigados y otros. También muestra de forma proactiva las notificaciones de riesgos del atributo Wellness.</block>
  <block id="d949398a0cd9559b70782bfb2f9ac159" category="list-text">*AutoSupport:* le permite ver las instancias de AutoSupport en un nivel alto o en detalle. Entre los detalles se incluyen detalles del sistema, los posibles motivos del problema y las acciones sugeridas.</block>
  <block id="ec20f764d25cf1eba2cf41562f1a4dc7" category="paragraph">Para acceder a la función AutoSupport, inicie sesión en el asesor digital y busque un clúster o un nombre de host. La opción AutoSupport está disponible en el panel izquierdo.</block>
  <block id="56f4dbda16e117456735f4152501a126" category="list-text">*Enlaces rápidos:* proporciona la lista de aplicaciones que se pueden iniciar con Digital Advisor.</block>
  <block id="9739d4ffc25558588df6f57e8041f639" category="list-text">*ClusterViewer:* le permite ver información detallada sobre la configuración física y lógica. Los detalles se presentan en varias tablas fáciles de ver en varias pestañas, como un resumen de la configuración del clúster y del nodo, la información de nivel y volumen local, la interfaz de red y el puerto, un diagrama de pila con información sobre los discos y las bandejas, y algunas visualizaciones de cables. También puede descargar los gráficos de visualizaciones de cables en formato SVG.</block>
  <block id="e10554f48e3ad865c8bd3aa251010031" category="paragraph">La función ClusterViewer no es compatible con los sistemas E-Series.</block>
  <block id="c3ee6b10a82ee8a739a196c0f92e9cc7" category="list-text">*Servicios API:* le permite extraer datos de interés e integrarlos directamente en el flujo de trabajo de su empresa.</block>
  <block id="cf6603053c3facd929d0e865e9f65807" category="list-text">*AutoSupport Upload:* le permite analizar los defectos o problemas en los sistemas ONTAP y E-Series. El personal del sitio de soporte revisa y corrige manualmente los defectos o problemas.</block>
  <block id="37adb256aff16968048142b85e04d7cc" category="list-text">*Firmware del sistema:* le permite ver información sobre el firmware del sistema que se entrega junto con cada versión principal y de parche de ONTAP.</block>
  <block id="87b3d4ff312f3761998135fad1e654e6" category="list-text">*Buscar:* le permite buscar sistemas basados en diversas categorías, como el nombre del cliente, el número de serie, el clúster, el nombre del sitio, el nombre del grupo, nombre de host, entre otros.</block>
  <block id="8b4015616b4ebb333b0bb005e28e4b8e" category="list-text">*Cliente:* le permite ver y gestionar la base instalada de un cliente. El panel de control del cliente es el portal central del asesor digital.</block>
  <block id="18679057e5312924c976a6bd4b05d9ed" category="list-text">*Cluster:* proporciona información acerca de los clústeres ONTAP. La consola también consolida el estado, la capacidad, la eficiencia del almacenamiento y la información sobre el rendimiento.</block>
  <block id="ad2084b929b7ea214a5005875f3f854d" category="list-text">*Número de serie:* proporciona información sobre el número de serie asignado al cliente.</block>
  <block id="c8a6259aed44fea9ff6723eeb59cce9e" category="sidebar">Documentos de Digital Advisor</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Manos a la obra</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="sidebar">Inicio rápido</block>
  <block id="f9e8725fc2db4a86d0c8d9ae95581d74" category="sidebar">Aprovisionar lista de observación</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="sidebar">Descripción general</block>
  <block id="b99a21b99fb9e230b533835afc100672" category="sidebar">Ver detalles del sistema</block>
  <block id="2cedeaac2dc61820b8d8fc6586834073" category="sidebar">Identifique de manera proactiva los requisitos del sistema</block>
  <block id="0cc0b1a131ca25b1ae5d22ddb1c11865" category="sidebar">Mejore la eficiencia y el rendimiento de su sistema de almacenamiento</block>
  <block id="5b333f7c3257e7754518c2d09d86555e" category="sidebar">Análisis del rendimiento del almacenamiento</block>
  <block id="b0f4d50e3b0a80acae4cdfe5ec415bf2" category="sidebar">Analice el estado del sistema de almacenamiento</block>
  <block id="5c76b7629087dd257b9ab47efd972727" category="sidebar">Actualice para optimizar su base instalada</block>
  <block id="bcbe3404f4519b7a276724fb02a336ec" category="sidebar">Actualice el firmware de AFF y FAS con el libro de aplicaciones de Ansible</block>
  <block id="09a5a45f88e6f466acff860555335df6" category="sidebar">Ejecute el libro de estrategia de Ansible con la imagen de Docker de NetApp</block>
  <block id="94248bdab6eca12666593501ea5684f7" category="sidebar">Integrar datos mediante API</block>
  <block id="8b00815fc5298212e3dc28a279ed4a10" category="sidebar">Generar informes personalizados</block>
  <block id="7002d0318dc4f195c464ca83f3d2ca86" category="section-title">22 de febrero de 2023</block>
  <block id="1c6ca21b0d3e6f38c91e416032c3b178" category="paragraph">Es posible ver un promedio de operaciones de lectura, escritura y otras en el gráfico IOPS de volúmenes.</block>
  <block id="80a2eb22b09cbe781077565f06b74dbf" category="paragraph">La eficiencia del almacenamiento SAN y NAS está disponible, a nivel de nodo, para sistemas ONTAP que incluyen AFF A-Series, AFF C190, cabinas All SAN y FAS2500 con ONTAP 9.10 y versiones posteriores.</block>
  <block id="c97236d0432cf7fbbc8c3b120b3e6701" category="inline-link-macro">Seguridad de los productos de NetApp</block>
  <block id="30becc7ff660741781b33df4424a976b" category="paragraph">El sitio de seguridad de NetApp es la fuente de la verdad para la seguridad de los productos de NetApp: <block ref="5e78a47b9f3f07f171347317054eb0a4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1a0fefe07d105bbdb30fd8b35268ac5f" category="paragraph">Si desea obtener más información sobre la seguridad de los productos de NetApp, incluidos los productos no cubiertos por Digital Advisor, visite <block ref="5e78a47b9f3f07f171347317054eb0a4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bbca9981d6b0f3a88a20d77f9f0b515e" category="summary">Proporciona información sobre su uso de la capacidad con la suscripción a NetApp Keystone.</block>
  <block id="1583e3cf3d8d7b04d46e1fc4c3378657" category="paragraph">Desde la pantalla FabricPool Advisor, puede activar la generación de informes de datos inactivos (IDR) para supervisar agregados y generar una libro de aplicaciones de Ansible.</block>
  <block id="a44ea0c484f7b46a675c3900938f5c9e" category="paragraph">Descargue la aplicación para obtener más información:<block ref="9f34f1e9a1a1b7a5470e007139e444f5" category="inline-link-macro-rx"></block>
<block ref="45e5ff1f89e77ef1cc1575bf78209669" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0992993c6a0220032f6f381a6082dc2" category="section-title">Widget de suscripción de Keystone</block>
  <block id="f84828c873f8fa6665a13cc455631ce9" category="paragraph">La consola de comprobación del estado del asesor digital proporciona una revisión puntual de su entorno general. Puede alinear sus sistemas de almacenamiento con las prácticas recomendadas de NetApp para facilitar una planificación a largo plazo y mejorar el estado de su base instalada en función de la puntuación de comprobación del estado.</block>
  <block id="767f01b53ed58e4274d58e166e4e1e78" category="paragraph">Puede supervisar la capacidad de almacenamiento comprometida, consumida y en ráfaga para su servicio de suscripción de NetApp Keystone.</block>
  <block id="e90912cb3f8595479987796300c99d6c" category="summary">Proporciona información sobre el panel de control, la puntuación de sostenibilidad, los entornos de trabajo y las acciones recomendadas.</block>
  <block id="de857c4705c01d60f072c89db409bb0f" category="paragraph">*Puntuación de sostenibilidad*: Muestra la puntuación total que indica la sostenibilidad medioambiental de sus sistemas de almacenamiento. Puede evaluar el nivel de sostenibilidad de sus sistemas de almacenamiento en función de la siguiente gama:</block>
  <block id="b04fdd8d3c616238ff5067578ec445ae" category="list-text">76 - 100: Indica que la sostenibilidad es una prioridad.</block>
  <block id="d79fa3a278fafc90f05b60fc886ee7a8" category="list-text">51 - 75: Indica un alto nivel de inversión en iniciativas de sostenibilidad.</block>
  <block id="8af93586db898b2afff53995435e56cd" category="list-text">26 - 50: Indica un buen progreso hacia las iniciativas de sostenibilidad.</block>
  <block id="129c025cb275919421a73e175f4d6b51" category="list-text">Menos de 25: Indica la necesidad de mejora en las prácticas de sostenibilidad.</block>
  <block id="39df01e4d3f96b515477bb91d41693e1" category="paragraph">Puede ver la representación gráfica de la puntuación durante un máximo de 5 semanas, que se actualiza semanalmente. También puede ver el motivo del aumento o disminución de la puntuación de sostenibilidad pasando el cursor por encima del gráfico.</block>
  <block id="124737733adb9db94833bf1012498225" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la puntuación de sostenibilidad junto con el gráfico.</block>
  <block id="a2bc2df13c5a3762142955fb95ab0af5" category="paragraph"><block ref="a2bc2df13c5a3762142955fb95ab0af5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d934690f46f773b38d9c65526a88d2a1" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra un icono editable.</block>
  <block id="88ff2e9a0a1bf07b4e3957199ef248f0" category="paragraph">*Porcentajes de mitigación de carbono*: Muestra el porcentaje de mitigación de carbono en cada sitio/ciudad, y los valores de referencia presentados se basan en su ubicación. Puede ajustar el porcentaje de mitigación de carbono para sitios específicos haciendo clic en el <block ref="58945c98e470d270455cd5912e91eb15" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> icono situado junto a los valores de porcentaje, y los números de carbono se ajustarán automáticamente en consecuencia.</block>
  <block id="707741d275e0975dc229329ccd426a07" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la lista de acciones en la vista expandida.</block>
  <block id="855d25a326a6ecf64f0190057e34a8a2" category="paragraph">La sostenibilidad, como servicio, le permite reducir el consumo de energía y le permite trabajar hacia sus objetivos ambientales. De este modo, puede alinear sus sistemas de almacenamiento con prácticas ecológicas y lograr los objetivos de sostenibilidad.</block>
  <block id="e9cdfc3ff6e77bfb8ec195d6362f98f9" category="list-text">Vea varias listas de comprobaciones, vistas de información prácticas y útiles de un vistazo.</block>
  <block id="6af161dea04328fb2cd0c0438e1f8355" category="list-text">Obtenga información sobre todos los riesgos para su sistema de almacenamiento y las acciones para mitigar los riesgos.</block>
  <block id="36cec47f7689f0259d19d5b01531f4e9" category="list-text">Reduzca los riesgos con Active IQ Unified Manager.</block>
  <block id="2c1d81e3772d9ef164c64b411ca4e8f2" category="list-text">Actualice su sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="125859f7a75ea087ef61995849562e3b" category="list-text">Analice el rendimiento de sus dispositivos de almacenamiento visualizando el formato gráfico de los datos de rendimiento.</block>
  <block id="dacf9744e039d2c6cd15d0001ef8a424" category="list-text">Obtenga información acerca del hardware y el software que han caducado o están próximos a su caducidad en los próximos 6 meses.</block>
  <block id="bb684054961f57c4a18794310f91e0e7" category="list-text">Actualice el firmware de ONTAP con Ansible.</block>
  <block id="eb1fe695fcd963b57a65eba0363be8d8" category="list-text">Obtenga detalles sobre los sistemas que han superado el 90 % de su capacidad o que se acercan al 90 % de su capacidad.</block>
  <block id="7c6c02effa6412237c8c392380180699" category="list-text">Consulte información de configuración lógica y física detallada, entre la que se incluye un resumen de la configuración del clúster y el nodo, la información de nivel y volumen local, la información de puerto e interfaz de red, un diagrama de pila con información sobre los discos y las bandejas, y algunas visualizaciones de cables.</block>
  <block id="d81e9eda4f33de56cfd4c583d99ab437" category="list-text">Proporcionar información e información entre pilas que sean beneficiosas para la solución de problemas, las evaluaciones de actualización, la validación de soluciones y la migración.</block>
  <block id="c2b079f6f62fe899dec7b1a93823c546" category="list-text">Compruebe la compatibilidad de los hosts y proporcione recomendaciones de actualización para los sistemas operativos del host, los controladores y .</block>
  <block id="daea2bcb0af4558719fc040fddad5b69" category="list-text">Llega exactamente a lo que quieres encontrar de una manera más inteligente y rápida.</block>
  <block id="325e4e14529c96a60b99d9cecba4d5a6" category="section-title">21 de junio de 2023</block>
  <block id="23c5744a4c274e51948ba5ceeb6db0f9" category="paragraph">*¿Por qué no puedo encontrar ciertos sistemas en Digital Advisor? *
Es posible que no pueda buscar ciertos sistemas o verlos en la página de inventario debido a una de las siguientes razones:</block>
  <block id="f2c1cd072b0801929f6eda1e5bff8545" category="list-text">Los sistemas están inactivos, archivados o decomisionados en SAP.</block>
  <block id="166fa8245082188f0cd75088bb36f5db" category="paragraph">Para obtener más información acerca del comando, consulte {link-with-underscores}[storage disk show^].</block>
  <block id="2c27c44b6d1d0ed255845c9ffa447dbe" category="paragraph">Para obtener más información acerca del comando, consulte {link-with-underscores}[system controller flash-cache show^].</block>
  <block id="752e94f47e519cd2bf16fec09ad9f470" category="paragraph">Para obtener más información sobre el comando, consulte {link-with-underscores}[system node run^].</block>
  <block id="90542ff9ec5b690c4ff349a953987a9f" category="paragraph">Para obtener más información sobre el comando, consulte {link-with-underscores}[storage shelf acp module show^].</block>
  <block id="c45f42f02d2bf7bd92e0d26534723c80" category="paragraph">Para obtener más información sobre el comando, consulte {link-with-underscores}[storage shelf acp show^].</block>
  <block id="d2a56416e501bf47a267c5eb4f202014" category="paragraph">Para obtener más información sobre el comando, consulte {link-with-underscores}[storage shelf acp configure^].</block>
  <block id="f3ffec30d4e62fd6b4663ba215a643ed" category="list-text">Haga clic en <block ref="92a15a62356fc979cd7db02d3dcebebf" category="inline-link-macro-rx"></block> Para abrir la herramienta de comentarios no técnicos en el sitio de soporte de NetApp.</block>
  <block id="3e77ec7dcefb3407f7a4b7c4b8051d1e" category="list-text">Abra la página de inicio de <block ref="6ea90873ff127896ae7a3eaf21cda455" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="8dd3258635f25ed56f238af521960f2b" category="paragraph">Si no puede ver los sistemas por cualquier otro motivo, tiene consultas o desea solicitar acceso, <block ref="09587a48f092e0d3b236776f889d19c2" category="inline-link-macro-rx"></block>. Para obtener más información acerca del caso no técnico, haga clic en <block ref="cbc6291335aebce77afe28d818ce153c" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="ba117b364c26b06c871a54fc6945f641" category="list-text"><block ref="3eaf8bde6ca57cae1e0245ca6f31a246" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="472c223fae3612be8aadf50d73eb0809" category="paragraph">Para obtener más información acerca del comando docker pull, consulte <block ref="4b16511182941b47e25fae103f9d15b4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="793420e8298f81919bf32aff38b47ae2" category="paragraph">El contenedor se inicia y la consola se encuentra ahora en el shell bash del contenedor. Si quiere más información acerca del comando Docker Run, consulte <block ref="2e999d289da5bafdf839ad8763a0ba40" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2a0dd6c3bcb96a2f49ec6fd9a82e2f4a" category="paragraph">Para obtener más información acerca del comando *ansible-playbook*, consulte <block ref="8c04b73445737bcfc4025ef8f1a9a540" category="inline-link-macro-rx"></block> Y para ejecutar la tableta Ansible playbook en el modo de comprobación (ejecución en seco), consulte <block ref="81862bc1dc3b588f731b84b986e9994e" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="ae60d74a912ddc26168a3645463cc941" category="list-text"><block ref="ae60d74a912ddc26168a3645463cc941" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="801b554762e480a183c2424cbe8c2fb6" category="list-text"><block ref="801b554762e480a183c2424cbe8c2fb6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="373fd27c1797dca500c6c9dbce1225f7" category="paragraph">El servidor Web se puede configurar de varias formas. Para obtener instrucciones sobre cómo configurar un servidor web sencillo mediante Python, consulte <block ref="303512ecf00930b786dea080d96799d8" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="713451159dacf58d1a99e356169dfb3f" category="list-text">Haga clic en <block ref="9b2adf8ad12dd16d4d2b3750ca65e5de" category="inline-link-macro-rx"></block> Bajo el icono *API Catalog*.</block>
  <block id="d3b731ac977fc38e625943ab24125e73" category="list-text">Vaya a la <block ref="6ea90873ff127896ae7a3eaf21cda455" category="inline-link-macro-rx"></block> página de inicio de sesión.</block>
  <block id="2cf504c669255f96f48e417bf3c86399" category="paragraph">Para los sistemas ONTAP, AutoSupport se habilita de forma predeterminada cuando se configura el sistema de almacenamiento por primera vez. Usted debe <block ref="03ce3f8b24f3ba6194d1a4f01375a3eb" category="inline-link-macro-rx"></block> En los sistemas ONTAP para controlar cómo se envía la información de AutoSupport al soporte técnico y a su organización de soporte interna.</block>
  <block id="836b35da2a4494ce20730d485e090b9b" category="list-text"><block ref="836b35da2a4494ce20730d485e090b9b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="58789b5243f3cbb2a8a30f59de135896" category="list-text"><block ref="58789b5243f3cbb2a8a30f59de135896" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="155b92b0d3df6f08f7a22ee41987478d" category="paragraph">Para obtener más información sobre FabricPool, consulte <block ref="95721715db0d24514cff915b8dac95f3" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="c9a7e25beb9575351b078da21d059517" category="list-text">*Casos técnicos*: Le ofrece una vista detallada del historial técnico de su caso, por tipo de caso y estado abierto o cerrado, en intervalos de tiempo seleccionables.  Puede acceder a grupos de casos, así como ver detalles de casos a través de <block ref="4052dc01853e78687038691ab3fc5cc0" category="inline-link-macro-rx"></block> u otros portales de casos.</block>
  <block id="0abfb28c0c42381f5bdaaa9ae0da77db" category="list-text">Instale <block ref="245307cfb046e79d0ebccdf0bb3e7396" category="inline-link-macro-rx"></block> y.. <block ref="b37d22802e31da3263bb8117bdd516f1" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4bdc49aacf883a14a18411273872ee96" category="paragraph">Para obtener más información sobre el comando ansible-galy, consulte <block ref="037b694376946e6e330c847bc4e48449" category="inline-link-macro-rx"></block> Si desea obtener más información sobre la colección de Ansible de NetApp, consulte <block ref="d786fc4574d9c68470d2f8b53d708c65" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="85da219929dec7990a12ce28aff47903" category="paragraph">Para obtener más información acerca del comando *ansible-playbook*, consulte <block ref="8c04b73445737bcfc4025ef8f1a9a540" category="inline-link-macro-rx"></block> Y para ejecutar el libro de aplicaciones de Ansible en el modo de comprobación (ejecución en seco), consulte <block ref="81862bc1dc3b588f731b84b986e9994e" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="78c1cfc20c22b33386b17ebe2a0a7d64" category="list-text"><block ref="78c1cfc20c22b33386b17ebe2a0a7d64" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3aa7e8b41bd2bc3e8ab55a4e277f82ca" category="list-text"><block ref="3aa7e8b41bd2bc3e8ab55a4e277f82ca" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2eb6f862ee3ec494c6f43826c23b83da" category="list-text"><block ref="2eb6f862ee3ec494c6f43826c23b83da" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="847b7c4d19d7d7ef0daee103975b7b83" category="list-text"><block ref="847b7c4d19d7d7ef0daee103975b7b83" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8934fed115a0b826a4b438906a11bfa9" category="doc">Información general del panel de sostenibilidad</block>
  <block id="ca83c30c00a0e9764753dfe902966c87" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la interfaz de usuario que muestra el panel de sostenibilidad.</block>
  <block id="3cab16f01bfdfc4bc2969c6d95293181" category="paragraph"><block ref="3cab16f01bfdfc4bc2969c6d95293181" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b4f83b03956523a39e8bbbd0895f0f29" category="inline-link-macro">Cloud Insights</block>
  <block id="b571f57eccbda9dd69031db85e4d4c3c" category="admonition">Para obtener los mejores resultados desde la consola, debe habilitar AutoSupport. Si AutoSupport no está habilitado, los datos se basarán en las especificaciones del producto. Para obtener detalles energéticos en tiempo real, debe habilitar Cloud Insights. Para obtener más información sobre cómo habilitar Cloud Insights, consulte <block ref="0287186bd1777b27f244433b8d45ea17" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e3667627bec4bfd6e60dea46e855352c" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el porcentaje de mitigación de carbono de los sitios y cómo editar este porcentaje.</block>
  <block id="369583cace99a57a955a633843c9e566" category="paragraph"><block ref="369583cace99a57a955a633843c9e566" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="beb260be8cea3e84f70f9430a752b705" category="inline-link-macro">Mejorar la puntuación en sostenibilidad</block>
  <block id="8567bc66d7819e8863325a79e4709020" category="paragraph">*Entornos de trabajo*: Muestra parámetros ambientales en la tabla que pueden ayudar a identificar clústeres para pasar a un almacenamiento más eficiente. Desde esta tabla, puede:</block>
  <block id="62fddd607dc9693b0c872b37a4574243" category="inline-link-macro">Mejore la puntuación de sostenibilidad a nivel de clúster</block>
  <block id="d349bd444ea7cf19afb8883ebd796f29" category="list-text">Vea la puntuación de sostenibilidad a nivel de clúster, seleccione el nombre del clúster para acceder a *ClusterViewer*, tome acciones recomendadas específicas para mejorar la sostenibilidad. Para obtener más información, consulte <block ref="7b74333fc84c714028dfd344685516f9" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="79999a4ecf711f396250420972b3f656" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la interfaz de usuario que muestra varios parámetros ambientales</block>
  <block id="bdd2426c4d2109338fe18a123768ecdc" category="paragraph"><block ref="bdd2426c4d2109338fe18a123768ecdc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a2f1182a601b743128d6828388ae0858" category="summary">Proporciona pasos para mejorar la puntuación de sostenibilidad a través de las acciones recomendadas.</block>
  <block id="f80ed0bec4d5369f6f27677cc8e21f1a" category="section-title">Mejore la puntuación general de sostenibilidad</block>
  <block id="ba18ca93ca864ea5d718c8e7333965be" category="paragraph">Puede seguir estos pasos para mejorar la puntuación general de sostenibilidad y centrarse en los esfuerzos de sostenibilidad a nivel de empresa:</block>
  <block id="3774cb32c82786aa28930cf523223326" category="list-text">Ve a *Sustainability* de la categoría *Governance* disponible en la navegación izquierda de BlueXP.</block>
  <block id="310d07964fe80f730b27d62dfa307619" category="list-text">Vaya a la pestaña *Acciones recomendadas*.</block>
  <block id="aa7daef303c8d5dec7d898caf94c6b82" category="list-text">Puede seleccionar *Fix* para realizar estas acciones inmediatamente, o seleccionar *later* para abordar estas acciones más tarde.</block>
  <block id="8e1b8c2b29afb3cce80b7e0af99c3888" category="list-text">Si planeas abordar las acciones inmediatamente, selecciona *Fix*.</block>
  <block id="acfcd5d5ebf910cf29ae61f92a98d41a" category="list-text">Expande la vista de la acción recomendada seleccionada. También puede expandir la vista de acción recomendada con la flecha hacia abajo. En la vista expandida, puede ver el nombre del clúster, la puntuación de sostenibilidad y el aumento posterior si continúa con la opción *Fix*.
  +
<block ref="d1f34a9fa829d3045f1efbad48f775eb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ad604077bec83942cadee9567a15375b" category="list-text">Si planea abordar las acciones más tarde, seleccione *Más tarde*.</block>
  <block id="316dd9caa4fca945eb485f1dcba3db1b" category="list-text">Si selecciona *Más tarde*, mueve la acción recomendada seleccionada a la pestaña *Acciones para más tarde*. La acción seleccionada se pospondrá durante 30 días. Después de 30 días, esta acción se moverá a la pestaña *Acciones recomendadas*.</block>
  <block id="17e537edb555d063fe1acab7ca85d6fc" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra las acciones recomendadas con la opción Considerar.</block>
  <block id="c24f9daf3a159dfaed4c11baee5cd023" category="list-text">También puede revisar las acciones pospuestas en cualquier momento y hacer clic en *Considerar* para moverlas a la pestaña *Acciones recomendadas*.
 +
<block ref="0dbc91ab2b9301aabf5d18bb049d2fe1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1d9eb6188c87dc4ea4c5f5759e3d7455" category="list-text">Vaya a *Sustainability* desde la categoría *STORAGE HEALTH* disponible en la navegación izquierda del panel de Digital Advisor.</block>
  <block id="0a6f9f8fb46f33ae6cc9e9839b8bf516" category="list-text">La vista de la acción recomendada seleccionada se expande. También puede expandir la vista de acción recomendada con la flecha hacia abajo. En la vista expandida, puede ver el nombre del clúster, la puntuación de sostenibilidad y el aumento posterior si continúa con la opción *Fix*.
  +
<block ref="d1f34a9fa829d3045f1efbad48f775eb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="53b68f8aebb769e06e32c1bf7f78512a" category="paragraph">Puede seguir estos pasos para mejorar la puntuación de sostenibilidad a nivel de clúster que se centra en la mejora de la sostenibilidad para un clúster específico:</block>
  <block id="097f569f8696e6da15280db0aa6f0c79" category="list-text">Vaya a la tabla *Entornos de trabajo*.</block>
  <block id="94c9c3d23e6440e42d8b6cd9db7e01f2" category="list-text">Haga clic en el número de acciones de la columna *Acciones recomendadas* para el clúster de destino.</block>
  <block id="946215be00757e3a0ed7e4125cca42f7" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el número de acciones.</block>
  <block id="8e64c52acfc791ae8fe6c3547d04e4ce" category="paragraph"><block ref="8e64c52acfc791ae8fe6c3547d04e4ce" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="577c43012aa48226531ac9439f4c1bf7" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que proporciona los detalles de las acciones recomendadas con la opción de corrección y posterior.</block>
  <block id="2395cbcb2989e9bb5fdcad6d1ccbb35b" category="paragraph"><block ref="2395cbcb2989e9bb5fdcad6d1ccbb35b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4e70a12812942ad5ac5305a12880397a" category="list-text">También puede revisar las acciones pospuestas en cualquier momento y hacer clic en *Considerar* para moverlas a la pestaña *Acciones recomendadas*.</block>
  <block id="37cd424fb4c31937df9970a13be3fe53" category="inline-image-macro">Un icono más para agregar o eliminar los parámetros</block>
  <block id="c8861916e6eb4a06944b90bf8c5ab56a" category="inline-image-macro">Símbolo de descarga para exportar el parámetro</block>
  <block id="a2bb032a03a021fbba597fa619f46950" category="admonition">Puede agregar o eliminar los parámetros ambientales en la tabla *Entornos de trabajo* utilizando el <block ref="2152c38f4a2771e87024e1e087a05f24" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y puede exportar esta tabla en formato de valores separados por comas (.csv) mediante la <block ref="12f258362dcb80dcb781736a1d5e0dbf" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> .</block>
  <block id="df99fff5ad47295f7f49e20f556653f3" category="summary">Proporciona información sobre sostenibilidad que le permite reducir el consumo de energía y le permite trabajar hacia sus objetivos ambientales.</block>
  <block id="9a9d1fcb0fc2ed3c19b9209c78b11654" category="doc">Aprende sobre sostenibilidad</block>
  <block id="7e173a40533251b9a026b06b164f28ae" category="section-title">Beneficios de la sostenibilidad</block>
  <block id="ebfae6189a060b9e62c9f5fecbd6516a" category="paragraph">La sostenibilidad ofrece los siguientes beneficios:</block>
  <block id="1fb360f9d6a57ed97d8536894f3f8efd" category="list-text">Acelere el rendimiento reduciendo el número de dispositivos de almacenamiento para almacenar la misma cantidad de datos.</block>
  <block id="b45ed6948b37af462ee5cdb424cfb29a" category="list-text">Reducir los costes de almacenamiento gracias a la optimización del uso de los sistemas de almacenamiento.</block>
  <block id="7deccfb8ccadeec05840091d0f6dcace" category="list-text">Reduce la huella de carbono mediante el uso de energías renovables en los centros de datos.</block>
  <block id="ee7f876e33250c3bf3bd06dad6065dba" category="list-text">Mejorar la eficiencia energética mediante la implementación de políticas de eficiencia energética.</block>
  <block id="e3d549bf2a651737a2f9dec61a7bca5d" category="summary">Empieza a usar la consola de sostenibilidad de BlueXP accediendo a BlueXP o al asesor digital.</block>
  <block id="69613a6744dc452d818ae93a3ca6e67e" category="inline-link-macro">Inicio de sesión en BlueXP</block>
  <block id="102ef687d04ae33c5b12822aef7fb5a9" category="paragraph">Para iniciar sesión en BlueXP, puede utilizar sus credenciales del sitio de soporte de NetApp o puede registrarse para iniciar sesión en cloud de NetApp con su correo electrónico y una contraseña. Más información acerca de <block ref="f004bb99255f2fe182e7d54b421131c5" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="5975f7e9036c78e6217b16f295f0ca75" category="inline-link-macro">Consola BlueXP</block>
  <block id="097983323765858e6c2c48428c8a11e3" category="list-text">Abra un explorador web y vaya a <block ref="046fd603b18837f482287e5ec741e5ed" category="inline-link-macro-rx"></block>.
Aparece la página de inicio de sesión de NetApp BlueXP.</block>
  <block id="ad84736d27b7f84414783598f4ffd0d9" category="list-text">Inicie sesión en BlueXP.</block>
  <block id="f738eb69e5869de8dbb367437a15c850" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la interfaz de usuario que ofrece información general del panel de sostenibilidad de BlueXP.</block>
  <block id="f7c66e0211a98c0e13440b4326d85e1e" category="list-text">En la navegación de la izquierda de BlueXP, selecciona *Gobernanza* &gt; *Sostenibilidad*.
  Aparece el panel de control de Sustainability.
  +
<block ref="43327e6554d8560e9d6a5313b6abcdea" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="3bed3bb3d5f50bdca501a023164ea20f" category="admonition">Si el panel de control de Sustainability no está configurado, aparece la opción *Agregar cuenta NSS*. Proporciona tus credenciales del sitio de soporte de NetApp (NSS) para ver tu consola de Sustainability y los sistemas asociados con tu cuenta.</block>
  <block id="99af7e9994a7589c3b6403334b2da22c" category="paragraph">Para iniciar sesión en el asesor digital, puede usar sus credenciales del sitio de soporte de NetApp.</block>
  <block id="4bb15befe9c2065f8ab552b64e5143be" category="list-text">Abra un explorador web y vaya a <block ref="6ea90873ff127896ae7a3eaf21cda455" category="inline-link-macro-rx"></block> página de inicio de sesión.</block>
  <block id="5ffe4bab5a8e2081f75683b0813dea4c" category="list-text">En la navegación de la izquierda, selecciona *STORAGE HEALTH* &gt; *Sustainability*.</block>
  <block id="83b55c8b47e550638c37d29490b5b204" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la interfaz de usuario que ofrece información general del panel de sostenibilidad.</block>
  <block id="d7ca0761e2d4019376e0400aa4cbbcaf" category="paragraph"><block ref="d7ca0761e2d4019376e0400aa4cbbcaf" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f62e67d6344fc6de4c0cdc48cfd75461" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre la lista de seguimiento</block>
  <block id="826fd50d36107e836a8e3498874a9ed5" category="admonition">La opción *Sustainability* está desactivada si la lista de comprobaciones no está configurada. Para activarlo, puede crear una lista de comprobaciones o realizar una búsqueda utilizando el nombre del cliente, el nombre del sitio, el nombre del grupo, StorageGRID, el nombre del host, clúster, número de serie o ID del sistema. <block ref="2ea4bc1ae55c17aa30ac5a2b6a6bc216" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="49e5c79c17d604001b21c104016f13ab" category="paragraph">El panel de eficiencia del almacenamiento muestra la ratio de reducción de datos, el espacio lógico utilizado, el espacio físico utilizado y los datos totales ahorrados para sistemas de almacenamiento que ejecutan ONTAP 9,1 y posteriores. La relación de reducción de datos y el ahorro se pueden observar con y sin copias Snapshot para sistemas AFF, sistemas que no son AFF o ambos. El ahorro total de datos en el almacenamiento del cliente se puede observar según función de eficiencia, como deduplicación de volúmenes, compresión de volúmenes, compactación, volúmenes FlexClone y copias Snapshot. Puede ver los 5 sistemas de almacenamiento más importantes con la mejor ratio de eficiencia. También puede ver la eficiencia de SAN y NAS sin copias Snapshot a nivel de nodo para sistemas ONTAP, como AFF A-Series, AFF C190, cabina All SAN y FAS500 con ONTAP 9,10 y versiones posteriores.</block>
  <block id="2b0b2f1dbad699e1d0a368d95c51c929" category="summary">Proporciona información sobre diversos parámetros de entorno en los entornos de trabajo que ayudan a identificar el clúster que se puede mover a un almacenamiento más eficiente.</block>
  <block id="71e4f728e47ac15ca1906f608d2c8041" category="doc">Gestionar entornos de trabajo</block>
  <block id="b4fc95dd66d21f9bef2c9fb36e8a8401" category="paragraph">La tabla *Entornos de trabajo* incluye varios parámetros ambientales que ayudan a identificar el clúster que se puede mover a un almacenamiento más eficiente. Puede agregar o eliminar los parámetros ambientales para personalizar la tabla *Entornos de trabajo*.</block>
  <block id="4190aede86e6bde71a6e8a183b35f3ee" category="paragraph">Puede analizar la puntuación de sostenibilidad a nivel del clúster. También puedes implementar las acciones recomendadas a nivel de clúster de tu base instalada para mejorar la puntuación de sostenibilidad a nivel de clúster. Para obtener más información, consulte <block ref="7b74333fc84c714028dfd344685516f9" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="289c9a063d08ff916a3f760102ccfea3" category="paragraph">Para personalizar y obtener una mejor comprensión de la tabla *Entornos de trabajo*, siga estos pasos:</block>
  <block id="7919552d7912d4cf0073510f39f95310" category="list-text">Puede agregar o eliminar los parámetros ambientales para personalizar la tabla *Entornos de trabajo* utilizando el <block ref="2152c38f4a2771e87024e1e087a05f24" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> .</block>
  <block id="464c4098910283d7761b877fa8a07930" category="list-text">Puede ver la puntuación de sostenibilidad a nivel de clúster, seleccionar el nombre del clúster para acceder a *ClusterViewer*, tomar acciones recomendadas específicas desde aquí para mejorar la puntuación de sostenibilidad a nivel de clúster. Para obtener más información, consulte <block ref="7b74333fc84c714028dfd344685516f9" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a39acbc23c5101af9345e02f33776fdd" category="list-text">Puede seleccionar *Activar Monitoreo* en la columna *Potencia en tiempo real* para ver los detalles de energía en tiempo real a nivel de clúster. Para obtener más información, consulte <block ref="0287186bd1777b27f244433b8d45ea17" category="inline-link-macro-rx"></block>.
  +
<block ref="bdd2426c4d2109338fe18a123768ecdc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d013b7497726670093b4a30425f4de22" category="list-text">Puede exportar esta tabla con formato de valores separados por comas (.csv) mediante la <block ref="12f258362dcb80dcb781736a1d5e0dbf" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> .</block>
  <block id="d0e14f7f00a4f0e04f5d22fb4a07a471" category="summary">Proporciona los pasos necesarios para abordar las acciones recomendadas inmediatamente o más tarde.</block>
  <block id="65b625224dafe290c12a1078b02b1a10" category="paragraph">El panel de sostenibilidad de BlueXP genera acciones recomendadas que puedes utilizar para mejorar tu postura de sostenibilidad general. Puedes ver estas acciones recomendadas en BlueXP o el asesor digital de NetApp.</block>
  <block id="573398dad08ccb0834a8a0e1e50f742f" category="list-text">Puede realizar estas acciones inmediatamente seleccionando *Fix*, o dirección más tarde seleccionando *later*.</block>
  <block id="9b00ee1f4954a62075f9354823f987e1" category="list-text">Expande la vista de la acción recomendada seleccionada. También puede expandir la vista de acción recomendada con la flecha hacia abajo. En la vista expandida, puede ver el nombre del clúster, la puntuación de sostenibilidad y el aumento posterior si continúa con la opción *Fix*. También puede ver un mensaje informativo de continuar con la opción *Fix*.
  +
<block ref="d1f34a9fa829d3045f1efbad48f775eb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="27190d120f41c57eb5d9c7531949cbbe" category="list-text">Desde la vista expandida, puede seleccionar *Fix* para abordar la acción inmediatamente.</block>
  <block id="af60e01abf22ad0907292d3ca52ec15f" category="list-text">También puedes revisar las acciones pospuestas en cualquier momento y moverlas a la pestaña *Acciones recomendadas* haciendo clic en *Considerar*.
 +
<block ref="0dbc91ab2b9301aabf5d18bb049d2fe1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="fffbd7ff7997d3b9af05c8202a51e6cd" category="list-text">La vista de la acción recomendada seleccionada se expande. También puede expandir la vista de acción recomendada con la flecha hacia abajo. En la vista expandida, puede ver el nombre del clúster, la puntuación de sostenibilidad y el aumento posterior si continúa con la opción *Fix*. También puede ver un mensaje informativo de continuar con la opción *Fix*.
  +
<block ref="d1f34a9fa829d3045f1efbad48f775eb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d37f37bcec2c93811716d3be7ec8bc92" category="list-text">Vea la relación de reducción de datos, el espacio lógico utilizado, el espacio físico utilizado y los datos totales ahorrados para sistemas de almacenamiento que ejecutan ONTAP 9,1 y versiones posteriores.</block>
  <block id="8f3c8a467ba2c7ded1c48b596870d21f" category="summary">Proporciona información sobre entornos de trabajo.</block>
  <block id="533662b39ac74f8b7094ec6c14e4fd6d" category="paragraph">Puede personalizar la tabla *Entornos de trabajo* agregando o eliminando parámetros ambientales. También puede ver las acciones recomendadas a nivel de clúster de su base instalada y tomar las medidas necesarias para cumplir los objetivos de sostenibilidad.</block>
  <block id="87c8550935d5ec7373dca789c38b2bba" category="list-text">Puede personalizar la tabla *Entornos de trabajo* agregando o eliminando los parámetros ambientales utilizando el <block ref="2152c38f4a2771e87024e1e087a05f24" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> .</block>
  <block id="d2c97007e7565bfbb6bf1ccd0cdc188c" category="list-text">Puede ver la puntuación de sostenibilidad a nivel de clúster, acceder a *ClusterViewer* seleccionando el nombre del clúster, tomar acciones recomendadas específicas desde aquí para mejorar la sostenibilidad.</block>
  <block id="6da8050dda504a9aff73fca6e04d9222" category="list-text">También puede ver los detalles de alimentación en tiempo real en el nivel del clúster habilitando Cloud Insights. <block ref="36cb9c5ff3c1e9483f4462d41efa2861" category="inline-link-macro-rx"></block>.
  +
<block ref="bdd2426c4d2109338fe18a123768ecdc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5330dc29bb8f006115d9825cdc69ef76" category="list-text">También puede exportar esta tabla en formato de valores separados por comas (.csv) mediante la <block ref="12f258362dcb80dcb781736a1d5e0dbf" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> .</block>
  <block id="51f8ba1e739f07ed09f1ba20bff5e7fc" category="section-title">16 de julio de 2023</block>
  <block id="520e6a90f7dfce96c54641856d8584f2" category="list-text">La etiqueta *Storage Efficiency*, que muestra el ratio de eficiencia, se renombra a *Data Reduction*.</block>
  <block id="cc50d008d8b1e1f6ba13bbe127a1bf29" category="list-text">La etiqueta *Datos guardados por Storage Efficiency* cambia de nombre a *Ahorro de reducción de datos*.</block>
  <block id="2a88859b894ead28756789553bc66754" category="list-text">La palanca *Ahorros sin copias de seguridad de instantáneas* se cambia a *Con copias de instantáneas* junto con un cambio en su funcionalidad. <block ref="3a01d99aaa6c74ce8f92a2ac5ca4e5e9" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="072d1a387472fb47fdfa33e48ff08ffd" category="section-title">Panel de sostenibilidad</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2a3684ac064fb92899057c9c77be7b70" category="paragraph">*¿Cuál es el botón 'Con copias Snapshots' en el panel de eficiencia? *</block>
  <block id="f8ce983c20863d5ca1224cd961651189" category="paragraph">El panel de eficiencia del asesor digital calcula la relación de reducción de datos en múltiples niveles, incluyendo cliente, sitio, grupo, clúster, y el nodo. Si activa la opción *With Snapshots copies*, el cálculo de la relación de reducción de datos incluye las siguientes tecnologías de eficiencia de almacenamiento:</block>
  <block id="461662a7d362f24e412be63da5d820a7" category="paragraph">De forma predeterminada, el cálculo de la relación de reducción de datos no incluye la tecnología de eficiencia del almacenamiento de Snapshots.</block>
  <block id="be76c1509b98001f6c35cf3715776135" category="paragraph">*¿Qué instancias de AutoSupport se utilizan para calcular la relación de reducción de datos?*</block>
  <block id="70df27820e59c3cfe942663b98cd6884" category="paragraph">Los cálculos se realizan utilizando las instancias de AutoSupport semanales o activadas por el usuario más recientes, que tienden a contener la mayoría de las secciones necesarias para calcular el ratio.</block>
  <block id="55ec2efd25a5fc14516c0d831fea7c6e" category="paragraph">*¿Qué volúmenes o agregados se excluyen del cálculo de reducción de datos?*</block>
  <block id="5cdd1fe4bb4e7b3bbfe291d13b378777" category="paragraph">No se tienen en cuenta los siguientes objetos al calcular el ratio de reducción de datos:</block>
  <block id="27b228cdac26ea1e1d4677c11f66b9c3" category="paragraph">* ¿Cómo puedo ver la tendencia en la relación de reducción de datos?*</block>
  <block id="4f6485dbcd25eeb2c74e5217258dfeca" category="paragraph">Actualmente, el ratio de reducción de datos se calcula en función de la última instancia de AutoSupport semanal o activada por el usuario. La tendencia se puede considerar para una futura versión.</block>
  <block id="f8af0e51ad03daa14cc1051c4aaeacde" category="paragraph">* ¿Cómo se calculan los ratios de nivel de cliente y los ahorros de reducción de datos?*</block>
  <block id="df0e3b60c8f0dc2c364d159e4dd455e0" category="paragraph">La consola de eficiencia del almacenamiento a nivel de cliente ofrece la tasa de reducción de datos con y sin copias Snapshot para sistemas AFF o distintos de AFF, y se combinan en la base instalada del cliente para sistemas que ejecuten ONTAP 9,1 y versiones posteriores. Los parámetros necesarios para los siguientes cálculos se toman de ONTAP AutoSupport:</block>
  <block id="296178570f2543b72c33dc745457e4a8" category="cell">Físico total usado (tamaño físico utilizado por las copias snapshot/Ratio de reducción de datos agregados)</block>
  <block id="caabfdbc0d0287aff339e2db76b3c8ed" category="paragraph">* ¿Por qué agregar todos los ahorros individuales de reducción de datos no se suma al ahorro de reducción de datos? *</block>
  <block id="567b01f0b5cd67001d808012ef0e7dd2" category="paragraph">El ahorro de la reducción de datos se muestra en el panel de eficiencia del almacenamiento para volúmenes y niveles locales (agregados).  No puede añadir ahorros en el volumen ni agregados, puesto que ambos se producen en diferentes objetos de almacenamiento.</block>
  <block id="fb8e35ae91d9f2d1bbfa26a865e3bdde" category="paragraph">*¿Por qué la reducción de datos fue reportada como más alta o incorrecta antes de actualizar a ONTAP? *</block>
  <block id="d9358f68a6e1323e55b1eaead9cd9368" category="paragraph">La reducción de datos se muestra más alta cuando hay volúmenes de protección de datos en el nodo debido a un error en ONTAP. El problema se solucionó en ONTAP 9.3P11. La eficiencia de almacenamiento informa de valores correctos o inferiores cuando se actualiza desde versiones de ONTAP anteriores a 9.3P11 y cuando hay volúmenes de protección de datos en el nodo.</block>
  <block id="111e2574729518f75d68b12a141895ca" category="paragraph">El asesor digital de Active IQ ha cambiado a asesor digital y ahora se integra en BlueXP, la consola de gestión unificada de NetApp para entornos multicloud híbridos. <block ref="00345514845e0d86c9c648d29a98b060" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="685c75c1df83c508b4344c2b7bddc69a" category="paragraph">La información de activos de VMware en vCenter, hosts ESXi y máquinas virtuales ahora se incluye en los detalles del inventario, para proporcionar un inventario de la pila completo y comprobaciones de interoperabilidad. <block ref="a4fd8b50f9fa1d3acd0018ed3d197139" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="689f0156b8d6f21052bcf808d6c62508" category="paragraph">Ofrece recomendaciones para las cargas de trabajo y sus volúmenes respectivos que se pueden trasladar a Cloud Volumes ONTAP de NetApp, Cloud Volumes Service de NetApp y Cloud Backup de NetApp (anteriormente AltaVault) mediante la replicación de datos de SnapMirror. <block ref="6170547bf38252f5bd3b005d8df0f331" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="de893a63460ea5903d1d626088c95638" category="list-text">Puede compartir plantillas maestras con otros usuarios con derechos con acceso completo o de sólo lectura a estas plantillas.
<block ref="fce3605ff7833eb2d0c24b739534268b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d7009239ee11cab715d63f06bd45b81c" category="paragraph">Ahora puede generar archivos de inventario de Ansible en formatos de archivo .yml y .ini a nivel de región y de sitio. <block ref="e49140995889c841dca106143f17c244" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="22a1e2cf183721997b394dc204d957b4" category="paragraph">Puede comparar los datos de AutoSupport de los últimos 90 días y generar un informe de línea de tiempo de deriva. <block ref="fd991fddef446a67800f179ad91c7860" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="72ed76b579308028fd573f86164d9389" category="paragraph">El widget de previsión de capacidad se ha actualizado con un algoritmo mejorado que tiene en cuenta mejor las reconfiguraciones del sistema. <block ref="a424132f388a9507ecf8cc1b163c5933" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="7b3d37084d95800100717e2c74ad6300" category="list-text">Ahora puede solicitar la actualización de la suscripción a la oferta de soporte desde el panel del sistema para acceder a más funciones. <block ref="8994dc1bca5f94e111ca978ae9118e0d" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="ac93d623b6bf8a82f00ec8d98810b37a" category="paragraph">Para obtener ayuda en tiempo real sobre sus solicitudes de adición de capacidad, chatee con un vendedor directamente desde su panel. <block ref="943629d75811a4829fa99f8213b13161" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a56e903d18370537609ef437aa52c0b0" category="list-text">Aquí está cómo proteger sus sistemas contra hackers y ataques de Ransomware. <block ref="63edcc213515e0926bb0f14fcee07dfd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="affbae51cb248fc228a64eff8ef4b19a" category="list-text">Puede evitar los tiempos de inactividad y la posible pérdida de datos. <block ref="cdc6118fb0dd484c6eecea2c16368d88" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e9914ee0052933ab0eb5ed245f68f4be" category="list-text">Aprenda a evitar que se llene un volumen para evitar una interrupción. <block ref="5cdf43ceea4370a0a68934a3b004b9d7" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="533dbe637c2f68cac9ab973ac9a2c30d" category="list-text">Generar o programar un informe de desviación de configuración en clientes, sitios, grupos, listas de observación, clúster, y nombre de host. <block ref="de81add81e119065d94ddeac8ee64650" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="109fc841d00ef808e65701bf12c832d9" category="paragraph">Puede utilizar las API de Digital Advisor para extraer datos de interés e integrarlos directamente en el flujo de trabajo de su empresa. <block ref="1cadb4b3b896f461880aeba67b4bebd1" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d2d5b2832ad6260f7e47f21eda203625" category="paragraph">Puede generar o programar informes ClusterViewer para ver información detallada sobre la configuración física y lógica de los sistemas. <block ref="b5110609d22aa395850743bf41df8a3c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="7f468348ccf6d1b2c89a41ca66585095" category="paragraph">Esta función le permite comparar las configuraciones del sistema y del clúster y detectar desviaciones de la configuración prácticamente en tiempo real. <block ref="b3bd45262a4931447b29e389f808703b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2ea25d3aa454a8719fbcd77c0cb45036" category="paragraph">Puede suscribirse a recibir notificaciones mensuales por correo electrónico que resumen el estado de bienestar de los sistemas. Estos están próximos a las fechas de renovación y requieren una actualización de los productos de NetApp en su base instalada. <block ref="6ebaac8877cbf874499b8874b314ad68" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="cc7d08b25bce1f736c4988b1381953d9" category="paragraph">Puede utilizar la función de informes para generar informes inmediatamente o programar un informe para que se genere semanalmente o mensualmente. <block ref="b5110609d22aa395850743bf41df8a3c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d08dfd94a4d36eb2bcd5fbae59ee124d" category="paragraph"><block ref="b46bd81d9b5d17f9607d3bf70532f303" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="85a5b85b171db93012b817af7272c528" category="paragraph">Se han mejorado los gráficos de rendimiento para poder evaluar el rendimiento del volumen. Puede desplazarse y alternar entre las pestañas Node, Cluster, la pestaña local Tier y la pestaña Volume en la misma pantalla. <block ref="4513feee0626ae09dfa51f7c8eb5d5ce" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="ccd4252e1ddc49da690f804e7aeabf6f" category="paragraph">Ahora puede generar un informe de la lista de observación seleccionada y enviar el informe por correo electrónico a un máximo de 5 destinatarios. <block ref="e49140995889c841dca106143f17c244" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="99019cd797a33c2f1f0354aa51829694" category="paragraph">Puede ver la proporción de eficiencia del almacenamiento y el ahorro de su sistema de almacenamiento con y sin copias Snapshot para sistemas AFF, sistemas distintos de AFF o ambos. Puede ver la información de eficiencia del almacenamiento a nivel de nodo. <block ref="a712d09976009a64cc618b068e6daeda" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="840f469fb410bb3332071cd390daa1a8" category="paragraph">Es posible usar el flujo de trabajo de actualización para ver las recomendaciones de actualización y un resumen de las nuevas funciones disponibles en la versión de ONTAP de destino. <block ref="7f4976c761eb4018266cc0d54f5b87cd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="07be922df0906b959295384caa9e817a" category="paragraph">Puede ver el resumen de las ventajas que ha recibido a través de Digital Advisor y su contrato de soporte. En el caso de los sistemas seleccionados, el informe de valores consolida los beneficios del último año. <block ref="64d68cf7646e7bd28259850f10575416" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4ab7ab489ac4d021f39004a1bc70c209" category="paragraph"><block ref="ab7ef85b2ffc5cc75de4e5a966fa1b9d" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="37cce083eef0841e779db21ca8daef7e" category="paragraph">Puede ver los riesgos y rectificarlos utilizando Active IQ Unified Manager. <block ref="f4086b11d800cf115240026fc88182a0" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="68eadb44b69eeb166a72c254148cc4c3" category="paragraph">Consulte <block ref="b0240cce700bb082e59a979e57faa1fc" category="inline-link-macro-rx"></block> para obtener más detalles.</block>
  <block id="fa67fcdec3a9597a8256117c23529953" category="paragraph">Si está suscrito a los servicios de STaaS de NetApp Keystone, puede ver el widget Suscripción de Keystone en la consola del asesor digital.</block>
  <block id="580577f00c6e952d8dad642fa30380db" category="inline-link-macro">Keystone y asesor digital</block>
  <block id="2f9ac5e4626cf891d09ebda2d18327db" category="paragraph">El widget de suscripción de Keystone le ofrece un resumen del uso de la capacidad de su cuenta. Consta de gráficos de utilización de la capacidad con respecto a la capacidad física. Para obtener más información sobre los distintos niveles de datos de suscripción e información de uso, consulte <block ref="db5795af5cbf28cf9af79d32298b7715" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="0d2ad64b559232943585fd7b1d8a6a97" category="section-title">27 de septiembre de 2023</block>
  <block id="f32be3299de249a0d2ea856582aaf567" category="list-text">Puede acceder a la página Upgrade Advisor para su lista de comprobaciones predeterminada mediante el <block ref="2a9dc4897c9bae502dc40fd9fb7b1c92" category="inline-link-macro-rx"></block> enlace.</block>
  <block id="d733f1a5970e5ea99d583388ac25e9cf" category="inline-link-macro">Aprenda a generar y ver el plan de actualización</block>
  <block id="728961fac8324355b6e6e72caa3fcab4" category="paragraph">El panel de sostenibilidad proporciona información muy valiosa sobre la sostenibilidad medioambiental de su sistema de almacenamiento. Puede ver la información, como la puntuación de sostenibilidad, el porcentaje de mitigación de carbono, el uso proyectado de energía, el carbono directo y el calor. Puede ajustar el porcentaje de mitigación de carbono para sitios específicos. También puede ver la puntuación de sostenibilidad en el nivel de clúster. Basándose en la puntuación de sostenibilidad, puede evaluar la eficiencia general de su sistema de almacenamiento y alinearla con las acciones recomendadas de NetApp para mejorar la sostenibilidad. <block ref="14f04672b3a078b1589b8f46c67500a4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="81ff79ba6c57be0faaf7131e8c633f75" category="list-text">Haga clic en *Generar plan de actualización*.</block>
  <block id="98f475d7aa8f966d87ccc93ba94fba94" category="sidebar">Analice la sostenibilidad de sus sistemas de almacenamiento</block>
  <block id="d36a1ccbf2d01a1ff61c0e50416882e9" category="section-title">04 de octubre de 2023</block>
  <block id="ec795e7f7ea26d9d59bc0e1e031d4234" category="section-title">Widget de planificación</block>
  <block id="0f39f4240371d8ece7d1695a2c16fc9b" category="doc">Qué es AutoSupport</block>
  <block id="da0ad1a41b699c5a3226f922417a0037" category="list-text"><block ref="da0ad1a41b699c5a3226f922417a0037" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f1882284408a9b189100dc3da835bb13" category="list-text"><block ref="f1882284408a9b189100dc3da835bb13" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f4547f31c09ed6f71cd2e94db143fffd" category="list-text"><block ref="f4547f31c09ed6f71cd2e94db143fffd" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4f0ba3197c25744bb644bb7e83a43b5f" category="list-text"><block ref="4f0ba3197c25744bb644bb7e83a43b5f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dc52fcbf0f80ad7cfad9b3efcbd2df3d" category="list-text">Active la supervisión desde la columna *Potencia en tiempo real* para ver los detalles de energía en tiempo real a nivel de clúster. Para obtener más información, consulte <block ref="0287186bd1777b27f244433b8d45ea17" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="20cc757c4cb0c9b6153ae0f56705ae36" category="section-title">16 de noviembre de 2023</block>
  <block id="20015eaa9dc8feb8cbf1eaadb95c6b20" category="paragraph">Ahora puede crear un máximo de 100 listas de comprobaciones.</block>
  <block id="752f0c78427b5fffe498798d609a58a7" category="list-text">Las recomendaciones de actualizaciones tecnológicas ahora están disponibles en las consolas de lista, sitio y grupo.</block>
  <block id="5abb66a3f2a4a3a5e6083eb0e9cb8016" category="list-text">Ahora puede ver posibles candidatos a actualizaciones tecnológicas si el recuento de recomendaciones de actualizaciones tecnológicas es cero.</block>
  <block id="bd644bc36e5d6955b3d49189c83c45f3" category="paragraph">Los recuentos de recomendaciones de actualización tecnológica se incluyen en el widget de planificación del panel de nivel de cliente. Estas recomendaciones ayudan a planificar actividades de actualización tecnológica de hardware cuando el hardware se queda sin soporte o está cerca del final del soporte.</block>
  <block id="4a33ef12db92e241992049db5250349e" category="paragraph">El panel de Sustainability proporciona acciones recomendadas que puede implementar para mejorar la puntuación de sostenibilidad general y la puntuación de sostenibilidad a nivel de clúster.</block>
  <block id="5e5fa64fce688126dbdf2ee76a2a88dc" category="paragraph">Puede ver el siguiente vídeo para comprender el panel de control de Sustainability:</block>
  <block id="d99a4bbfe0f45d32ff5e507f38f9f1a7" category="admonition">AutoSupport debe estar activado para un cálculo preciso de la puntuación de sostenibilidad.</block>
  <block id="4a94cc80e3bef643a461eac57bc8c9ef" category="paragraph">El panel de Sustainability proporciona informes y puntuaciones habilitados para AIOps con información práctica que mejora tu posición de sostenibilidad. Puedes acceder a la consola de sostenibilidad a través de BlueXP de NetApp o el asesor digital.</block>
  <block id="24fbd138c7dc295cdff7b25fb0003595" category="list-text">En el panel de control, haga clic en Número de clústeres en el widget *Upgrade Advisor*.</block>
  <block id="bcc117d8c868654bdcb5b2de44d7fbf2" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el número de clusters.</block>
  <block id="28c5b9b9eefe3c1e8c902c9d79cc6787" category="paragraph"><block ref="28c5b9b9eefe3c1e8c902c9d79cc6787" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a66487996a06c28a71be20aa0af1d26c" category="paragraph">Aparece la página *Upgrade Advisor-ONTAP*.</block>
  <block id="9d13760352c3ef2c67f70c65eb9218c3" category="inline-image-macro">Imagen del botón de edición</block>
  <block id="d983f30395f8346ffd80f3672dfe8b2a" category="list-text">Puede descargar el plan de actualización desde la página *Informes* una vez que esté disponible.</block>
  <block id="e914294f6ad533c4cc5d44ff79ab35e3" category="inline-link-macro">Qué hacer después de una actualización de ONTAP</block>
  <block id="bbc10f30b2ee9ee55d84238475ba20b0" category="paragraph">Hay algunas tareas que debe realizar para confirmar la preparación del clúster después de actualizar ONTAP. Para obtener más información, consulte <block ref="49be8ce40deb1a0b7eb5c98a4fed6622" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="ef2ca72de9895714706408c3a660a3ad" category="summary">Proporcionar una descripción general del asesor de actualizaciones que simplifica la planificación de una actualización de ONTAP.</block>
  <block id="67ee936e795ffe8e8018ac6757105eae" category="paragraph">El asesor de actualizaciones permite generar un plan de actualización que incluya información detallada y detallada paso a paso necesaria para una actualización o una reversión de ONTAP correcta.</block>
  <block id="d9b9898ac1165db3daef0e6e50933c02" category="inline-link-macro">Genere un plan de actualización para un único clúster y varios clústeres</block>
  <block id="86889b2158b4ac7c9d8fcef2845d3f55" category="admonition">Para cada clúster de una configuración MetroCluster, genere un plan de actualización individual para recibir instrucciones de actualización completas.</block>
  <block id="7b410e5aa098af7d98f180ce6460fdfe" category="inline-link-macro">Prepárese para una actualización de ONTAP</block>
  <block id="222865b37915c0c4bc9b2b9bfcf5b07b" category="paragraph">Antes de generar un plan de actualización, debe preparar una actualización de ONTAP. Una preparación adecuada ayuda a identificar y mitigar los posibles riesgos o bloqueos de actualización antes de comenzar el proceso de actualización. Para obtener más información, consulte <block ref="ea9d3240085371b5bf3a3755f96d8f6d" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="0850cf3036348eacfcb9da9c7e6dff71" category="section-title">03 de enero de 2024</block>
  <block id="fdee59a37f60e4c66e5c6b1c6c80b2c1" category="list-text">El plan de actualización está optimizado para eliminar los pasos de actualización redundantes y simplificar el plan de inversión. Los pasos comunes en todos los nodos de un clúster se consolidan y están disponibles en la sección de información general del plan de actualización. <block ref="f0e67dfcb5ef41ef22b88debd0952b4f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="54c8d286439441f65d676d4c8b3f8e5d" category="paragraph">Puede iniciar sesión en el asesor digital desde una consola basada en web para ver el estado general de su sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="1e483625e81b84fcdebccdf1e8a9446a" category="inline-link-macro">Cómo registrarse para obtener una cuenta del sitio de soporte de NetApp como cliente o usuario invitado</block>
  <block id="dd535b546ee88a50134df4a8bcb9ebc7" category="paragraph">Debe disponer de una credencial válida del sitio de soporte de NetApp para iniciar sesión en Digital Advisor. Si no tiene una cuenta y está empezando, consulte el siguiente artículo de la base de conocimientos para crear una cuenta:
<block ref="b73ff2fa987bdb24b44ced01bb2bd4c6" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="cb6d856529734d9ca63ed119e0c1bba6" category="summary">Proporcione los pasos necesarios para generar un plan de actualización para que una actualización o una reversión de ONTAP se realicen correctamente para un solo clúster y varios clústeres.</block>
  <block id="6e394bcec3129051274784fa1f725065" category="paragraph">Puede seguir estos pasos para generar un plan de actualización para un solo clúster y varios clústeres:</block>
  <block id="94df3919fe9cfa11e61d8a1c34ab29ac" category="open-title">En un único clúster</block>
  <block id="b8b6bd2d3e7273f469feb9820cd57266" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el conmutador Asesor de actualizaciones mejorado está activado.</block>
  <block id="e5030f0aad42928362a1dd6d459850f1" category="paragraph"><block ref="e5030f0aad42928362a1dd6d459850f1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="97bf638dd7855f5b871198e3de655fb7" category="paragraph">Puede ver una lista de clústeres elegibles e inelegibles para actualizar.</block>
  <block id="b3264e5abfc7f8aa9cbe9bbf2bf2839e" category="list-text">Seleccione un clúster para actualizar.
La columna *Target OS Version* muestra la versión recomendada del SO de destino. Haga clic en el <block ref="94cf0a310bc1ba95ee82428676c1afeb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Para seleccionar otra versión de sistema operativo de destino de un clúster.</block>
  <block id="c25dba4666d739afcf74fafca0e16ec1" category="inline-image-macro">Imagen que muestra cómo seleccionar la versión de destino.</block>
  <block id="df54a2761f4e27e29bd65d8ac649e3a9" category="paragraph"><block ref="df54a2761f4e27e29bd65d8ac649e3a9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="33934d5a93267aecc3bf0f2c43482311" category="list-text">Puede hacer clic en el número de nodos en la columna *nodes* para ver el resumen de nodo de un cluster.</block>
  <block id="d4586bd723aa7ed4cd56bae25e8c11c6" category="inline-image-macro">Imagen que muestra el tipo de problema y la resolución necesaria para solucionarlo.</block>
  <block id="e56c89382384db93bf68a52b43fa244d" category="list-text">Puede hacer clic en *Resolver problemas* en la columna *Acción recomendada* para corregir los problemas con un clúster no elegible para que sea elegible para una actualización.
 +
<block ref="dd4506ad5994ec27eaf432e5646257a2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="6aa4c290298860f81a97d2d4eb92f157" category="list-text">Haga clic en *Generar plan de actualización*.
Se le redirigirá a la página *Recomendación de actualización*.</block>
  <block id="be3de2fbd923b98d3ddce6f87604687b" category="list-text">En la página *Recomendación de actualización*, puede ver los detalles de los riesgos asociados a un clúster a través de la pestaña *Asesor de riesgos*. Puede ver los bloqueadores de actualización, las advertencias de actualización y las acciones requeridas a través de la pestaña *Comprobación previa a la actualización*, e información sobre las nuevas características y mejoras que son relevantes para la versión de SO de destino seleccionada a través de la pestaña *Características ONTAP mejoradas y actualizadas*.</block>
  <block id="3968a0cc76421e54bc6b6ab94ab3ef6d" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la vista general de la página de recomendaciones de actualización.</block>
  <block id="8cb031ec78addd4251b0d98fadb1f16d" category="paragraph"><block ref="8cb031ec78addd4251b0d98fadb1f16d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7911af84e5893fc16119ebbbd79e0ddd" category="list-text">Puede seleccionar otra versión del sistema operativo de destino y ver el resumen de riesgos, el informe de comprobación previa a la actualización e información sobre nuevas funciones y mejoras relacionadas con esa versión del sistema operativo de destino.</block>
  <block id="5ff9a8a8f5a8e1185c269de1ae1f16fa" category="inline-image-macro">botón exportar</block>
  <block id="d0ff34d4ed0d434b63065177d69660b4" category="list-text">Haga clic en el <block ref="db6dc66ed954c8de99897788c99c122a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Para exportar el resumen de riesgos a una hoja de Excel.</block>
  <block id="f4c01d8521810198d0aedeb1804292d2" category="list-text">Haga clic en *Generar plan de actualización* en la página *Recomendación de actualización*.</block>
  <block id="391ae857ef756e131304172e405792b4" category="inline-image-macro">Una ventana emergente para rellenar los detalles para enviar la solicitud para generar el plan de actualización.</block>
  <block id="224d1474fa987e54a2ac30c76ea2e21e" category="list-text">Proporcione los detalles en la ventana emergente que se muestra.
  +
<block ref="b84846bb39db1b32d099a86ab30da18d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ed103c2a26bede51077e4be32d323609" category="list-text">Haga clic en *generar*.
Serás redirigido a la página *Informes*.</block>
  <block id="d33dd907f0f2e416c58ccfa29cd01d18" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la posición en la que se encuentra View Upgrade Advisor para hacer clic. </block>
  <block id="e6a714556ba607de0796b5ebf874022b" category="admonition">Puede hacer clic en *Ver informes del Asesor de actualizaciones* para ir a la página *Informes*.
 +
<block ref="17bf329c781a0dba1bb8097588dd3401" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9847c4aa92db55ca2d4698117caccc8b" category="list-text">Seleccione los clústeres para actualizar.
La columna *Target OS Version* muestra la versión recomendada del SO de destino. Puede hacer clic en <block ref="94cf0a310bc1ba95ee82428676c1afeb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Para seleccionar otra versión de sistema operativo de destino de un clúster.</block>
  <block id="02a1c6ad942cf70822b83555179da604" category="paragraph"><block ref="02a1c6ad942cf70822b83555179da604" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9fe2ae1dc4e08b83a8b63d06803dd564" category="list-text">Puede hacer clic en *Resolver problemas* en la columna *Acción recomendada* para corregir los problemas con clústeres no elegibles para hacerlos elegibles para una actualización.
 +
<block ref="dd4506ad5994ec27eaf432e5646257a2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b323017de005e05ca9af3f3a9807384d" category="list-text">Proporcione los detalles en la ventana emergente que se muestra.
  +
<block ref="f898fc4c474d90827399fc16cb1ce540" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c99a7dfbdf4d3cd808ff275e0e323d69" category="sidebar">Genere un plan de actualización</block>
  <block id="387baf0199e7c9cc944fae94e96448fa" category="section-title">Miscelánea</block>
  <block id="48c86fda9292a5b410c6b86a0d2e64b7" category="paragraph">*¿Por qué las características bajo ESTADO DE ALMACENAMIENTO en el panel de navegación izquierdo están deshabilitadas? *
La disponibilidad de las características bajo *ESTADO DEL ALMACENAMIENTO* depende del tipo y nivel del sistema. Por ejemplo, ClusterViewer está disponible para los sistemas ONTAP y Cloud Volumes ONTAP (CVO) a nivel de clúster y nodo. Puede pasar el ratón sobre el icono *i* junto a cada función para obtener información sobre los tipos y niveles de sistema aplicables.</block>
  <block id="568d1629463645988ff4868c31e4cba7" category="open-title">Varios clústeres</block>
  <block id="82e62a186bc8e1499e10d1400cd762e1" category="section-title">08 de febrero de 2024</block>
  <block id="f66a566e9695faf3a9ac3f398a6e5dcd" category="inline-link-macro">Panel de control de sostenibilidad</block>
  <block id="abb657094a0038dadd2b0ad8a1f2644b" category="paragraph">Ahora puede acceder a las métricas de Sustainability de su panel de control predeterminado o lista de comprobaciones directamente mediante la <block ref="3bfa14a7a0d533bd50f797d3680bb9e4" category="inline-link-macro-rx"></block> enlace.</block>
  <block id="3f0a64c1722e89371bae517923a9f798" category="paragraph">Ahora puede ver la información de RPM de disco en la sección Resumen de disco, que está disponible en el separador Almacenamiento y en los informes de ClusterViewer.</block>
  <block id="ee994369582acbd0aa1a2c594329160a" category="section-title">29 de febrero de 2024</block>
  <block id="bb6677c30e1599d498cc331db9ae9ac1" category="paragraph">Las listas de observación se utilizan para acceder a los sistemas preseleccionados dentro de Digital Advisor de forma rápida y sencilla. Si ve a un cliente determinado o un conjunto de sistemas con frecuencia, le recomendamos que cree listas de observación. Puede crear hasta 100 listas de comprobaciones y cada lista de comprobaciones puede contener hasta 15.000 sistemas por categoría o 500 sistemas por números de serie.</block>
  <block id="0c9919bc11a911adb7dfe0c3fcfec57e" category="paragraph">Cuando accede por primera vez al Asesor Digital, puede crear una lista de comprobaciones o buscar un nombre de cliente, nombre de sitio, nombre de grupo, StorageGRID, nombre de host, clúster, número de serie, ID del sistema o suscripción de Keystone.</block>
  <block id="696132aa64e1de699fed134cebca0cb4" category="paragraph">Puede crear una lista de observación para acceder a un conjunto de sistemas de forma rápida y sencilla. Puede agregar los sistemas según la categoría o el número de serie.</block>
  <block id="8724cab6ff3882b095d7f7a1af087d3c" category="list-text">Seleccione una de las siguientes opciones para agregar sistemas a la lista de comprobaciones:</block>
  <block id="046b77894dfde73619bb48b4dc431dd0" category="list-text">*Categoría*: Esta opción le permite agregar todo el inventario asociado a una categoría específica, como cliente, sitio, grupo o suscripciones de Keystone. a la lista de seguimiento.</block>
  <block id="ca5b91a68ba656cb1cb6cdd4e75f646a" category="inline-link-macro">Busca por listas de comprobaciones de Keystone</block>
  <block id="a5a3e88ca2e2f72fdd690c7bf4473d53" category="admonition">La opción *Suscripciones de Keystone* te permite incluir cualquier número de suscripción asociado con las suscripciones de Keystone. Al buscar por una lista de seguimiento, puede ver las suscripciones en el widget *Suscripciones de Keystone* en el panel del asesor digital. Para obtener más información, consulte <block ref="6c48397e666066c17d428674ea869bc7" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="abc045a62577e8c80a76e2f49162b3ae" category="list-text">*Número de serie*: Esta opción le permite incluir inventario en su lista de seguimiento basado en números de serie especificados. Puede introducir el número de serie directamente o seleccionar números de serie de categorías como cliente, sitio o grupo.</block>
  <block id="28fa24f22582565336a20a99aac1a3b6" category="sidebar">El asesor digital de Active IQ (también conocido como asesor digital) le permite optimizar su infraestructura de datos en el cloud híbrido global mediante análisis predictivos muy prácticos y soporte proactivo a través de un portal basado en cloud y una aplicación móvil. Los servicios basados en cloud de Digital Advisor aprovechan los conocimientos de la comunidad y las comparaciones por pares que se extraen de la enorme base instalada de NetApp, combinando estas estadísticas con la telemetría AutoSupport y las funciones de My AutoSupport para ofrecer un conjunto avanzado de servicios de análisis sin precedentes.</block>
  <block id="102d9716e9927264b03dcd24c0dd5cc3" category="sidebar">Más información sobre el asesor digital</block>
  <block id="156203bd2f0dca053d9b9dbd8f8912c7" category="sidebar">Utilice el Asesor digital</block>
  <block id="11d4d5337b73945892437ccbc95a0733" category="sidebar">Consulte los riesgos y tome medidas correctivas</block>
  <block id="a54afc6b3736cfe74798cc6c434300fc" category="sidebar">Detectar las desviaciones de la configuración</block>
  <block id="7a61fe0aacb0733ede2f886638474e22" category="sidebar">Solucione riesgos de seguridad críticos</block>
  <block id="6cb30ae6af19fc79cca62d705f6b0744" category="sidebar">Analice mediante el Asesor Digital</block>
  <block id="0aace9b9585a40db8e20e3e200feeb89" category="sidebar">Consulte las recomendaciones de actualización de ONTAP</block>
  <block id="5649476905365d651ff75a651e4e79a8" category="sidebar">Tome decisiones documentadas basadas en recomendaciones de cloud</block>
  <block id="dfcc398099d6a64026e51ab282e16253" category="sidebar">Más recursos</block>
  <block id="ff40d476eb35d6d339a7a745c5825109" category="sidebar">Portal Web de asesor digital</block>
  <block id="4238f8b700953551a4ce57636e1b3b11" category="sidebar">Vídeos de asistencia digital</block>
  <block id="3b4a117c34811a38cb16781ae299eb9e" category="sidebar">Comunidad de NetApp: Asesor digital</block>
  <block id="a05a52081b0fa90b1547ef6f59f35788" category="summary">Proporciona información para evaluar la actualización tecnológica del hardware o contrato de soporte técnico</block>
  <block id="33a9c4b5f0c522c38ff9b1b46ebd1498" category="doc">Evaluar una actualización tecnológica</block>
  <block id="2d6605eb73e95419014e86f084d39681" category="paragraph">Si desea identificar si se recomienda una actualización de tecnología para su contrato de soporte técnico o hardware, puede utilizar la opción de actualización tecnológica.</block>
  <block id="65a5dc35cec4fdb5b8c204304a2ab99a" category="admonition">Puede acceder a esta función mediante la eficiencia económica de BlueXP (*Gobernanza &gt; Eficiencia económica &gt; Actualización tecnológica*) o mediante el asesor digital de NetApp (*Consola &gt; widget Planificación &gt; actualización tecnológica*).</block>
  <block id="26528bfb42ca87e3e5f7846afd863bb0" category="paragraph">Para obtener más información sobre esta función, consulte <block ref="a230b818a44a7d13155b37e12838fa41" category="inline-link-macro-rx"></block> En la documentación de BlueXP.</block>
  <block id="ef2753666e2bb535cdbdfcab50c1a017" category="list-text">*Seguridad y defensa contra ransomware:* Proporciona información sobre riesgos y acciones correctivas asociadas con vulnerabilidades de seguridad, detección de ransomware, prevención y recuperación.</block>
  <block id="1f4882587636b2511732cfb3b14bfbcf" category="list-text">*Sostenibilidad:* Muestra el número de acciones recomendadas para mejorar la puntuación de sostenibilidad a nivel de cliente, lista de seguimiento, sitio y grupo.</block>
  <block id="0235bcf89237278317e178c8c295ac74" category="list-text">Haga clic en *Acciones* en el widget *Seguridad y defensa contra ransomware*.
<block ref="2fcb804d5a34085afa85e482ac09263f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="83dec637bc884dc4a2f4600da2ca5f4a" category="list-text">Desactive la casilla de verificación *Ransomware Defense*.</block>
  <block id="434c0382d376982e5be3c7cf351f2ee1" category="section-title">15 de marzo de 2024</block>
  <block id="02a4f8fbb0ee7f45b63d85dd6999883c" category="list-text">El flujo de trabajo de bienestar ahora incluye el widget de sostenibilidad, que proporciona el recuento de acciones recomendadas en los niveles de cliente, lista de seguimiento, sitio y grupo. Puede hacer clic en el número de acciones para obtener una vista detallada de estas acciones recomendadas en el panel de control de Sustainability. Para obtener más información, consulte <block ref="53ff1edd2c20f94d2a6e053c55aa3849" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6dca4e9566164889a09a5302487f229a" category="list-text">Las vulnerabilidades de seguridad y los widgets de defensa contra ransomware del flujo de trabajo de bienestar se combinan en un único widget, que ahora se denomina seguridad y defensa contra ransomware.</block>
  <block id="5bf96d52d5b39a06798b24dfa7469237" category="section-title">Consola de comprobación del estado</block>
  <block id="15853c3ab7376c7041427b2140bbd504" category="paragraph">La cronología de casos técnicos se mejora para ver el historial completo de casos de 6 o 12 meses.</block>
  <block id="51832813a6cc95d32db002987711fdc7" category="paragraph">Ahora puedes crear una lista de seguimiento basada en los números de suscripción de Keystone y buscar una suscripción de Keystone utilizando los tres primeros caracteres de un número de suscripción o un nombre de lista de seguimiento.</block>
  <block id="994ea9e16920acdbe0ac6e35ae6fffad" category="paragraph">Al iniciar sesión en el Asesor digital, puede ver las *Acciones* resaltadas en el widget *Seguridad y defensa contra ransomware*, que muestra el recuento de riesgos.</block>
  <block id="e8563fdf2c4612622ba50a5e8cfcb99a" category="list-text">Haga clic en *Acciones* en el widget *Seguridad y defensa contra ransomware*.</block>
  <block id="4d7b0b036dd7f28233ff7e59c3c1dbf5" category="list-text">Desactive la casilla de verificación *Vulnerabilidades de seguridad*.</block>
  <block id="8ab2cb8f529884d0aa70d068b846421e" category="admonition">La latencia de nodos, el nivel local (agregado) y los gráficos de rendimiento del volumen solo se admiten en sistemas que ejecutan ONTAP 9,2 y versiones posteriores.</block>
  <block id="fbf668c351539b8a0b137fcc8beb4b5e" category="paragraph">Puede generar planes de actualización automatizados no disruptivos para un solo clúster y varios clústeres. Puede ver recomendaciones sobre actualizaciones de un solo clúster, lo que incluye una lista de riesgos asociados con un clúster, un informe de comprobación previa a la actualización que contenga una lista de bloqueadores y advertencias de actualización e información sobre nuevas funciones y mejoras. Las recomendaciones de actualización no están disponibles en varios clústeres. Para obtener más información, consulte <block ref="41932a416de65dadbc9f715244a32fe5" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="cd65827c11cd37b34e44b3a7ab206c41" category="list-text">Para los clústeres que ejecutan ONTAP 9,6 o versiones anteriores, es posible ver la información sobre las nuevas funciones y las mejoras en las recomendaciones de actualización. El informe de comprobación previa a la actualización y el resumen de riesgos no están disponibles, y puede generar un plan de actualización en el formato anterior.</block>
  <block id="83c0915932deaf70b0873b6eb47c3a28" category="section-title">28 de marzo de 2024</block>
  <block id="888059a12fa3532d54872d17517e780c" category="inline-link-macro">Descubra cómo ver las recomendaciones de actualización y generar un plan de actualización.</block>
  <block id="9d10674ae163e749f65c1eeb852cdf2b" category="paragraph">La versión anterior de Upgrade Advisor ya no está disponible. Puede utilizar la versión mejorada de Upgrade Advisor para generar planes de actualización para un solo clúster y de varios clústeres. <block ref="b6cac2681a05b9a8dd19bf0553cd1066" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="09e1051fd25e78ca51d5f56f36581890" category="paragraph">Upgrade Advisor se ha mejorado para ofrecer planes de actualización automatizados y no disruptivos para un solo clúster y varios clústeres. Puede ver la recomendación de actualización solo para un solo clúster, lo que incluye un resumen de riesgos, un informe de comprobación previo a la actualización e información sobre nuevas funciones y mejoras. <block ref="b6cac2681a05b9a8dd19bf0553cd1066" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cd798e0859b41c1efded8de089ce45b3" category="paragraph">Puede usar el asesor de actualizaciones para ver la lista de clústeres que son elegibles o no elegibles para una actualización. Es posible ver las recomendaciones de actualización de un clúster elegible y generar un plan de actualización. Puede solucionar los problemas con un clúster no elegible para que sea apto para una actualización.</block>
  <block id="1f9ef86a19fb9104f4d7a15dcd85da08" category="section-title">Caso práctico técnico</block>
  <block id="3a3fe5cea8eb171bc705034869baf974" category="paragraph">*Cuándo creo un caso técnico?*</block>
  <block id="34146078710488bcb88e2208ddabb74e" category="paragraph">Los casos técnicos se crean para solicitar ayuda con cualquiera de los productos de NetApp sobre problemas técnicos relacionados con las interrupciones del hardware, un rendimiento deficiente, problemas con datos o solicitudes de información técnica.</block>
  <block id="8fa70b8a3fbd3112ebe49465f5e4f6f4" category="paragraph">* ¿Cómo puedo crear un caso técnico?*</block>
  <block id="74345213f8d76009dd92f861947ff81d" category="list-text">Haga clic en <block ref="a45cbd48db1a7657ddea8845179b9e30" category="inline-link-macro-rx"></block> Para abrir el sitio de soporte de NetApp.</block>
  <block id="ab26c6ed73849626062a39e18c415af0" category="list-text">En el menú superior, haz clic en *Mis casos*.</block>
  <block id="97026494f28ea8b85c28720a5dcc49ba" category="list-text">Haga clic en *Crear un caso*.</block>
  <block id="2017e57b58cd03255505cd1386833eda" category="list-text">Seleccione una categoría, proporcione los detalles requeridos y haga clic en *Nueva búsqueda* para buscar un sistema de su inventario.</block>
  <block id="3a7cf8f60b6dbf828b28e59d650f69c7" category="list-text">En la lista de sistemas mostrados, seleccione el sistema para crear el caso.</block>
  <block id="d25803d7582f3b219af4a612ad2ec38a" category="list-text">Seleccione la prioridad del nuevo caso.</block>
  <block id="d58cf7db3887b590a8c6217f53660b52" category="list-text">Seleccione la categoría apropiada de la lista desplegable *Categoría del problema*.</block>
  <block id="5b2a1684bf941c030a190eeaca82ea46" category="list-text">Introduzca la descripción del problema en el campo Descripción del problema y haga clic en *Proseguir*.</block>
  <block id="4f42268c65a397c8cddfe11341e788b6" category="list-text">Proporcione detalles adicionales sobre el problema.</block>
  <block id="0d105b5d8aad07987a8fc6ca830c5c98" category="list-text">Haga clic en *Seleccionar archivos* para cargar archivos o imágenes que puedan ayudar a diagnosticar el problema.</block>
  <block id="2f88e5cbd35ab951b0bce5a96b06bb36" category="list-text">Haga clic en *proseguir*.</block>
  <block id="dd270a8aa811a52ca44969147eaf4518" category="list-text">Proporcione sus datos de contacto.</block>
  <block id="06d3f9f9f2de449fd422952b01199c74" category="list-text">Haga clic en *Crear caso*.</block>
  <block id="04bfee7a9caf8ee1fb8cd6090edec89f" category="paragraph">*Cuándo creo un caso no técnico?*</block>
  <block id="748f6ba28053e4e8537665ce73aed705" category="list-text">No se puede acceder a determinadas funciones ni se necesita ayuda con ninguna función del asesor digital</block>
  <block id="71ba49d3e291eb6557085c00a26f1f0e" category="paragraph">Identifique de manera proactiva los sistemas que alcanzan los límites de capacidad y envíe una solicitud para aumentar la capacidad de su sistema de almacenamiento.</block>
  <block id="64c0215a49227967002da65613b613e8" category="paragraph">En ONTAP, se pueden ver sistemas que han superado el 90% de su capacidad o que deben superar el 90% de su capacidad en 1, 3 y 6 meses. En StorageGRID, se pueden ver sistemas que han superado el 70% de su capacidad o que deben superar el 70% de su capacidad en 1, 3 y 6 meses.</block>
  <block id="c8a74c1549aa26d254c47b2fe445b5be" category="list-text">En el widget *Planning*, haz clic en *Adición de capacidad*.</block>
  <block id="6af6f792a8c574d32c21182caaac6294" category="paragraph">De forma predeterminada, se muestran los sistemas de ONTAP que han superado el 90 % de su capacidad o que se acercan al 90 %.</block>
  <block id="8774a5436b96ad3e78450845bce43111" category="list-text">Haga clic en la pestaña *StorageGRID* para ver los sistemas StorageGRID que han superado el 70% de capacidad o que están cerca del 70% de capacidad.</block>
  <block id="cd521d4f21b981f0132bcab8c1cd1129" category="list-text">Seleccione los sistemas para los que desea aumentar la capacidad.</block>
  <block id="6aeda814c1d41515a83e1377f67f46b6" category="list-text">Haga clic en *Ver pronóstico de capacidad* para ver el pronóstico de capacidad para los próximos 6 meses.</block>
  <block id="8d79993c5d29c4e1c65aa5714a30b889" category="list-text">Haga clic en *Solicitar para agregar capacidad*.</block>
  <block id="db58d45951c63fe2dd675478f6b9865f" category="list-text">De manera opcional, introduzca cualquier comentario.</block>
  <block id="1b4b8457b3e396737f084de0f45936c7" category="list-text">Haga clic en *Enviar* para enviar la solicitud al equipo de almacenamiento de NetApp para ayudar con la adición de capacidad para los sistemas seleccionados.</block>
  <block id="93716955add4f66b2af685a33bac4789" category="section-title">15 de mayo de 2024</block>
  <block id="7f7cec1be1735b1983c4a5c393d28f95" category="list-text">Abra un explorador web y vaya a.<block ref="728980458233383868b0f55c1d2cfb83" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="75a2fb3e65876cbcfa3205242ff8f481" category="paragraph"><block ref="75a2fb3e65876cbcfa3205242ff8f481" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="aa5dc235d62725940283cabf93c99f56" category="paragraph">Puede ver la puntuación de sostenibilidad y el uso proyectado de energía, carbono directo y calor desde el panel de control de Sustainability. Puede ajustar el porcentaje de mitigación de carbono para sitios específicos. También puede ver la puntuación de sostenibilidad en el nivel de clúster. Basándose en la puntuación de sostenibilidad, puede evaluar la postura de sostenibilidad e implementar las acciones recomendadas por NetApp para mejorar la puntuación. Para obtener más información sobre el panel de control de Sustainability, vaya a. <block ref="53113380bf04c6731431f3e5ed0db598" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e5ec30fe5fd65ba8d529a625838c30d8" category="admonition">La sostenibilidad es compatible con los sistemas Cloud Volumes ONTAP, AFF (A-Series y C-Series), E-Series, FAS y StorageGRID.</block>
  <block id="85146254574b987d9cbb6cab677e0b41" category="list-text">Consulte la puntuación de sostenibilidad y el uso previsto de energía, carbono directo y calor. Según la puntuación de sostenibilidad, evalúe la eficiencia general de sus sistemas de almacenamiento y alinéese con las acciones recomendadas por NetApp para mejorar la puntuación. <block ref="39c6b2486cd9bf17fda30dbe2d930cc2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="f78aea7a273ac10c7cb721f1b73054d6" category="paragraph">El panel de sostenibilidad proporciona una evaluación del entorno de sus sistemas de almacenamiento e información procesable para la mejora por medio de las acciones recomendadas por NetApp.</block>
  <block id="1894439cce0793aa137fea7a4b35dabb" category="paragraph">*Indicadores ambientales*: Muestra proyecciones de su energía, uso directo de carbono y emisión de calor para evaluar el estado ambiental de sus sistemas de almacenamiento. Estas proyecciones se basan en la potencia real, si no están disponibles, los valores de potencia típicos. Puede ver estas proyecciones mensualmente, trimestralmente o anualmente seleccionando la opción deseada en la lista desplegable en la esquina superior derecha de esta sección.</block>
  <block id="be7240e9b76d1939220e2878a2db9c57" category="paragraph">*Acciones recomendadas*: Muestra la lista de acciones recomendadas para mejorar la puntuación de sostenibilidad de sus sistemas de almacenamiento. Estas acciones se pueden realizar inmediatamente o más tarde. Para obtener más información sobre cómo mejorar la puntuación de sostenibilidad, consulte <block ref="873cf785eea222f4f03b5ce3115ed1d1" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e24114b3239c82dab2f946aab9cd9d56" category="summary">El asesor digital está ahora totalmente integrado con BlueXP. Ahora puede gestionar los clústeres y acceder a todas las funciones de Digital Advisor desde la interfaz de usuario de BlueXP.</block>
  <block id="d16ed76d9bbe68a33a560068a6d75b3a" category="section-title">Cálculo de puntuación de sostenibilidad</block>
  <block id="1edb693117135d541a37bbf14f07ec73" category="paragraph">La puntuación de sostenibilidad se calcula en función de una serie de reglas relacionadas con los sistemas de almacenamiento, donde cada regla se enfrenta a riesgos específicos y se ofrecen acciones recomendadas para la mitigación. A cada regla se le da una puntuación para reflejar su importancia. Por ejemplo, si hay tres reglas asociadas con los sistemas de almacenamiento: Mantener la temperatura ambiente, garantizar un uso ideal de la capacidad y utilizar una fuente de alimentación de titanio, con puntuaciones de 30, 40 y 30 puntos, respectivamente. La suma de estas puntuaciones da un total de 100 puntos, que actúa como denominador.</block>
  <block id="4d17f9cca03c70725a36605d7c17e756" category="paragraph">Si los sistemas de almacenamiento cumplen perfectamente todos los criterios lograrían una puntuación de sostenibilidad del 100%. Si los sistemas funcionan a la mitad, el nivel óptimo podría alcanzar una puntuación del 50%. Los puntos totales sirven como estándar, y se utiliza para comparar el rendimiento real con el rendimiento ideal. Puede implementar las acciones recomendadas para mejorar el cumplimiento de estas reglas, lo que mejorará la puntuación de sostenibilidad.</block>
  <block id="8e4743bb176d909e65d015847fc93346" category="admonition">La puntuación de sostenibilidad se calcula inicialmente en el nivel de clúster y después se agrega a otros niveles, como el nivel de cliente y lista de seguimiento.</block>
  <block id="a6cba69e97a9115b21cbf35b24b33d83" category="section-title">04 de julio de 2024</block>
  <block id="5e63fb298525a46837cedfd7fc3c5002" category="paragraph">Los indicadores ambientales que proporcionan información sobre el estado ambiental de sus sistemas de almacenamiento ahora proporcionan valores más precisos para el uso de energía proyectado, el uso directo de carbono y la emisión de calor basados en un modelo predictivo avanzado. Para obtener más información, consulte <block ref="8ef455a63dd9427c902954b8e3c7f21b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="8352fdd61dbba9f97925bd7797c4eb47" category="paragraph">Ahora, la sostenibilidad es compatible con los sistemas E-Series y StorageGRID. Puede ver una lista de acciones recomendadas e indicadores ambientales que muestran proyecciones de energía, uso directo de carbono y calor desde el panel de control de Sustainability para estos sistemas. Para obtener más información, consulte <block ref="8ef455a63dd9427c902954b8e3c7f21b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2a4b13cd943c24cfe2735c05922d1427" category="list-text"><block ref="2a4b13cd943c24cfe2735c05922d1427" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7581b2408d4adfb3df4e98d5f1f96473" category="list-text"><block ref="7581b2408d4adfb3df4e98d5f1f96473" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="788b77f1903c86b79d6ab3fa3aeac01e" category="section-title">21 de agosto de 2024</block>
  <block id="fc1d748db1b5b488ce7af7d17ea15d55" category="inline-link-macro">Compatibilidad con versiones de software</block>
  <block id="846815401f996d92d6775164d37e6015" category="inline-link-macro">Actualizar los sistemas de almacenamiento Data ONTAP funcionando en 7-Mode</block>
  <block id="bebf3b3af19cc5d4d44b97e70e8b3ffb" category="paragraph">El informe *7-Mode Upgrade Advisor Plans* ya no está disponible ya que los sistemas 7-Mode han llegado al final del soporte limitado. Para obtener más información, consulte <block ref="20732c2f8b67b7236a6509e096709359" category="inline-link-macro-rx"></block>. Más información sobre <block ref="ee2cd00409c56591f09249cc9e682f11" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="f316bc2d9abc434547fa8fee1b52c8ca" category="doc">Comenzar con la consola de comprobación de estado</block>
  <block id="67b672f77d14898a21dd7c6d39e4fa6a" category="doc">Consulte la consola de comprobación del estado</block>
  <block id="1fca6cd27ed3729b316e545f40560430" category="paragraph">El panel Comprobación del estado del asesor digital proporciona una revisión puntual de tu entorno global.</block>
  <block id="85de05b2e998b63934fdb41cb0ae1267" category="admonition">Solo puede acceder a la consola de comprobación de estado a través de las ofertas de servicio NetApp SupportEdge Advisor y SupportEdge Expert.</block>
  <block id="65d0a6b734949784b0887407ba3ca70d" category="doc">Comience con el panel de control de Sustainability</block>
  <block id="bf8be6c11a39d44324275419a51aa06d" category="doc">Analice el estado de clústeres y nodos</block>
  <block id="3a9edb9763f2d4f0983c1ba1d9c37307" category="doc">Evite el tiempo de inactividad y las posibles pérdidas de datos</block>
  <block id="2ffe9e86d8e5979dbd4b981f50f1aa43" category="inline-link-macro">Descargue el firmware del AFF y el paquete de automatización de Ansible FAS</block>
  <block id="16fa1266171f008ddc9bdf0c3a3101de" category="list-text"><block ref="16fa1266171f008ddc9bdf0c3a3101de" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5d66e54e3beb67d22f4fce6eed9083ee" category="inline-link-macro">Alojar los archivos de firmware mediante el servidor web</block>
  <block id="fe767912a8dc4f32a2931397397e89a4" category="list-text"><block ref="fe767912a8dc4f32a2931397397e89a4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c2abfe15bc2ca33fe842167128892ed3" category="doc">Detectar vulnerabilidad de seguridad</block>
  <block id="88ee9568f7a3ba0f64aee190914804a5" category="doc">Renueve el software y el hardware del sistema de almacenamiento</block>
  <block id="87d10a1ebc7440bb06c109388cf143ad" category="doc">Utilice el catálogo de API para ejecutar las API</block>
  <block id="a1b35cc8af8f9016bf417e1cb56f58c4" category="doc">Vea el riesgo y realice manualmente acciones correctivas</block>
  <block id="c65128dfcbb07719f3725e4d63112c78" category="doc">Vea el uso de la capacidad con la suscripción a NetApp Keystone</block>
  <block id="483a5da192f46e3cfe8391d3ef234fc4" category="sidebar">Preguntas frecuentes</block>
  <block id="10774cfa8212ea83d9277785a67ca25c" category="sidebar">Analice la sostenibilidad de su sistema de almacenamiento</block>
  <block id="f79801f4d29b490bbe3ea28f5605af09" category="sidebar">Identificar la desviación de configuración</block>
  <block id="952f02280592bc013c384a90a7d80069" category="sidebar">Instalar y ejecutar el paquete de automatización de Ansible (usuarios experimentados) de firmware de AFF y FAS</block>
  <block id="52337cbca028caf9e3f5a7f4d46f0bf5" category="sidebar">Instalar y ejecutar el paquete de automatización de Ansible (principiantes) firmware de AFF y FAS</block>
  <block id="bb56f3fc7f81eda7cac1534c7986e8f5" category="sidebar">ejecute el libro de estrategia de Ansible sin imagen de Docker de NetApp</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="sidebar">Regístrese para recibir soporte</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="sidebar">Obtenga ayuda</block>
</blocks>